[原創] 本人送的聖誕禮物 <有種愛超越限期盛衰 流在我血脈身體裏>《CITY》更新21/12 剛好有澳門情節

本人係香港故事人

這故事是兩個月前,開始創作撰寫..

當寫到十二月,便把心一橫,不怕笑話,
想把此故事當聖誕節禮物送人！

此乃連載文,只連載小說用,請勿打斷,方便其他人追看,謝謝
這是獨一無二,只有這玻璃之城才會發生,才能發生,才有條件發生的故事。

其中有狗血淋漓甜蜜的愛情,，更有一針見血辛辣的時事政治國情。

亦有少許情色,八卦風水..亦無藍黃之分，內容有藍有黃，浪漫驚喜！

我們都活在藍黃模糊的世界啊！

此故事獨一無二的狗糧，更是港女不容錯過! 滿足全港女! 滿足全港女性!

請相信我！我是真當份聖誕節禮物，送給近來不開心的港人，當苦中吃糖吧！

隨着主角成長，除了大女人主義，

若男人不嫌棄骨痺，可以一樣照看故事..裡面有完美情人，大男人主義，

隨着人物成長，探討大量國情，黑金基地，黃賭毒，當奇情小說看更好!

我寫到中段，早當奇情小說寫了

在此先聲明,嚴禁盜載本人的創作,甚至刪改轉載,

國內人流行,刪改別人的創作,便當自己作品,這是老土核突的!

本人於2019年聖誕節,於香港三大討論區連載小說,

故事內容,包含大量本地時事政治,是送給港人聖誕節禮物,

若刪改轉載,必成眾矢之的,必能追究,請愛好刪改者,好自為之!

如此強調, 實在我係介意,他們刪去我們的時事政局,本土情感..
而只當一般狗血故事轉載! 這也是讓我對國家民族素質,涼心之處!
他們對其他小數民族的手段,大家有有目共睹!
遑論抄襲之風,盜版充斥,他們只當小事情,不在意的國情...

其實,我堅持不登小說網,係因為早就讓強國人霸屏,
不許涉及時事政治,甚至本地色彩,
他們就是一大堆穿越文來霸屏,國情上係故意的
這讓許多本地創作人,或是比較人性文學的,都只能靠邊去,大家明白啦

此故事,不是過去式,是現在式,未來式..

其中情節充滿殖民地情懷,加添哥哥,Danny,天王,梅姐, Shirley及本土金曲穿插,

夕爺的歌詞太刻骨,偉文的歌詞太夭心..我在此先向他們致敬！感謝你們！
還有一些廣告歌曲，陪伴成長...如陽光伴我...這些集體回憶

其中一段: 沒料到，他打開紙巾遮住我們之間的靈犀一瞥..
他笑着用一大張 韌性好，不怕濕水，濕了都不怕，好溫柔又好MAN的紙巾擋臉，
迴避我眼晴的。。

我承認我係技癢，太愛這些回憶，太窩心了！此生不能忘情！未敢棄愛！
不能斷捨的本土文化！許多孤單的日子,就只得你們的詞曲伴隨..
一首首金曲告訴我係邊個! 無論我飄泊何地,身在何方！

我告訴自己我係香～港～人！嘲笑我老土都係咁話！我從來不介意老土！
歷久不衰，堪經琢磨的，從來都係老土！
故事中有：這世上最優雅高貴的點唱機呢

而我亦強調,我創作小說,完全沒抄襲歌詞,或任何其他人的創作,免生低劣之感！

全部都係先寫完故事情節, 後沉醉在自己的創作,腦中便迴旋起某些歌了..

便又硬塞歌詞進去, 邊聽歌邊重看故事,快樂事也。

亦加許多電影歌,經典老情歌,純粹自我陶醉，

全是自己百聽不厭,觸動心靈的歌...連兒歌都有，我都頂不住自己了！哈

在創作過程中，才窺探到自己內心係咁浪漫, 酥麻骨痺！

而我對現實生活挺滿足，絕不是什麼欲求不滿哦！就是永恆的少女心！哈

而故事中的歌曲，全部係寫完情節良久,後來想不如找些歌曲去配合聽吧！,

沒料想..恰好某些情節,竟有一樣的歌詞..

但寫之前,我從來沒聽過這些新歌！ 那份巧合緣份,嚇死寶寶的！

Lolita白色的海邊的沙，虹色彗星在空中，有一隻烏鴉...這些情節絕對不是抄襲！

這些全是巧合,因為我都好怕咁核突..！

甚至我寫完故事,為了找一首歌可同時配合男女主,或數人的心情..

而把英文歌，同時放上中英文歌詞，便重新翻譯中文意思..

讓一首歌可配上男主,又可以配上女主的心情，

我覺得幾好玩的..然後,我便一邊聽歌一邊重看故事,自己感動!~哈

我好錫故事中的每個人,全情栽落去~

現實生活不易,他們也一樣,人艱不拆...！

若歌詞放在故事中,這樣有版權問題,請通知我! 我可隨時抽起~謝謝！

我全部換掉不存在版權問題的老歌,或不放歌詞,也是可以的..謝謝!

只是跟着主角心情,故事情節而聽歌...

聖誕節，裡面放了Christmas Song

2019致香港人的原創歌曲丨《和你飛》丨香港人．

和你飛 作詞：香港人 作曲：香港人 編曲：香港人

我不要毅然別去 背城借一 遠方寄居
有種愛超越限期盛衰 流在我血脈身體裏
任雨打 任風吹 我也在這裏

而政治時事上, 有揭穿意味，難免比較詳細。

以方便不知情或一知半解的人詳細明白。

比喻我們家中,真有不知ＴＳＡ為何物的人! 我都暈了!

社會上,本來就許多人象牙塔生態的「他們幹嘛不吃蛋糕？」的瑪麗皇后一樣。

更甚有..天下荒亂,百姓餓死, 晉惠帝曰：『何不食肉糜？』」

其中，大篇幅去寫某些城市，都有原因...想表達一些時事國情。

如女生們,不喜歡看太多時事國情的，可略過...只看狗血愛情文也可以。

這故事內容蠻豐富的,許多都市傳說。

還有, 我必須說明，重要的話說三次！

本故事女主，家庭背景全真實無誤！確有其人！

其中念過的學校，從小到大考第一，成績表上全Ａ，資優跳級生，全部均真實！
這些高材生資優生,本就平常。

我跟她說：那好吧！在故事中幫你搵個最浪漫帥氣的老公吧！～哈

免各位讀者以為，本人抄襲某些熱爆小說電視劇。

反而，係本人覺得電視劇取材來自現實生活中的你我她..

戲如人生,人生如戲，難免相似！

我的故事中有深刻的女孩心理! 並不是一般肥皂劇。

因為我寫到一半，竟然讓她笑話..咁似偶像劇「姨媽文」～哈

而我寫窒息的..我亦沒看過某情色小說,壓根不知道,還以為自己首創～哈

她傻眼,還以為我抄襲！那證明什麼? 她比我色～看得多情色小說！哈

我想通了..反正男女之事，來來去去都是那些..沒所謂抄不抄的！哈

後來，我想想既然係送給港女的聖誕節禮物，不如加些經典對白吧！

當Ｂonus scene～彩蛋！～哈

許多彩蛋，都是後期加的！希望大家高興，回味七月男友！

今年，發生許多不快事，但仍然有甜味的，當苦中吃糖吧！

名著如紅樓夢, 西廂記,水滸傳,金瓶梅,三國演義,西遊記,聊齋誌異..

若仔細研究,都有互抄痕跡,只要故事大綱新奇便吸引了..

我只能這樣安慰自己,不然拿不出手...

我創作時也是一鼓作氣，然後又得鼓起勇氣的，拿出來獻醜..嗚

朱元璋把《水滸傳》作者施耐庵關進牢房，大臣劉伯溫是施的舊友，

到獄中探訪施並告訴他： 「你怎樣進來，便怎樣出去吧！」施想了一會，

便把《水滸傳》結尾改為宋江接受朝廷招安，於是施馬上重獲自由。

說書人,總愛把許多歷史人物與事件，混在民間傳說與武俠小說之中，

攬炒一碟,只求色香味俱全～小小心思,不成敬意.！聖誕禮物！

"我對你的敬仰猶如滔滔江水連綿不絕，又如黃河氾濫一發不可收拾~...!"

噗哧~ 香港人~聖誕節快樂！～Merry Christmas！

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

我的故事,從那說起? 我的中學時光? 懷舊電影一樣...那些年?不會太冗長老土嗎?
但每個人的故事, 畢生的價值觀,行為模式...
都始於他的出身背景,教育程度,文化水平,
容我還是不撇步,不謊報,不掩飾,如實娓娓道來...

若這說書人,夠狗血,夠辛辣..夠生動有趣,引人入勝..
就算沒拍案驚奇,卻夠眾人哄堂笑罵, 大家還嫌故事累贅冗長嗎 !?
這世界是過癮的,愈罵得狗血淋頭, 愈欲罷不能..

我將說個獨一無二,只有這玻璃之城..
藍雨太平山,黃旗獅子山下..絕無僅有的故事,這我挺自信的!
我不只寫故事,竟還寫包單呢! 除非宇宙中還有第二個我～哈！

這手工旋轉音樂盒,叮叮中悠揚着一首首樂曲..
伴隨雨霧中的玻璃城旋轉,轉動甜美浪漫的愛情,辛辣冷峻的國情..
這就是人生了..! 人生總包含這些..而又逃不過那些..!

請給我靜靜回味,一生一世翻天覆地..!

那天,放學回到家,半身子在家門, 我便大呼小嚷:
[ 媽媽, 媽媽,你知道嗎? 你知道嗎? 你知道嗎? ]

媽媽半徐半疾的回我: [你還沒說啥,我怎知道?]
[木木,淡定!] [女孩子必須淡定!!有什麼興奮的!]

我才不理媽媽的冷水,自顧自一口氣的嚷:
[媽媽,你知道嗎? 我居然被選作全校學生會會長呢!! ]
[這有沒可能呢!! 有沒搞錯呢?!! 但真的發生了呢!!]
今年,完全沒人願意出來選,高年級的一個影兒也沒有,
同學們都推給我,我就莫名其妙的一人當選呢!!連老師都不得不為我站台呢!!
老師放話說: 同學必須投我呢,不然 今年沒學生會了! 學校奇聞呢,百年沒試過!!
媽媽聽到此處,語氣哀傷,幽幽的說:
[我們的城市,搞成這樣了嗎? 這就是傳說中的白色恐怖? ]

噢! 原來如此,我也不是傻子,一聽便明白了! 難怪高年級的,沒一個人出來選了!
我才不管這些呢! 在媽媽面前, 我不必掩飾興奮呢!
能當選學生會長,還是讓我樂上半天的! 百年名校的學生會長呢!無限光榮,
不明白其他同學怎想的? 這麼畏首畏尾的?...

我叫林木,我住在一個剛脫離殖民管治,回歸祖國的小城市HK
我們祖國,過去積弱百年,曾被西方強國瓜分欺壓, 一個個沿海的小漁村都被淪為殖民地,我們的城市,便是其中之一,本來只是一個無人問津,微不足道的小漁港,
因為漂亮的深海港, 因為海港位置的便利, 因為一場海盜的戰爭,
也淪為英女王陛下的殖民地!
小漁港,也隨殖民政府的管治,繁榮起來, 殖民政府富饒,我們也跟富饒起來..
殖民政府改革,我們也跟改革起來...
殖民政府講究文明, 我們也跟講究起來...雖然, 殖民主義,還存在主僕關係!

昔日的殖民政府,確是頂級的政治高手...
它們有世上最高等的學府,培養着一代代頂尖的政治高手,外交高手!
在殖民管理方面,屢屢高手! 從主僕的唯唯諾諾, 轉化到養父母的情感..
弄得感情陷阱一樣, 疑幻疑真...
我是看自己母親,外婆...她們的情感狀態來分析的!
她們的情懷,她們的心,永遠停留在舊殖民地時代...!

何謂殖民地情感? 雖不親生, 但養父母好,養子女也愜意起來...
幾代以來,土生土長的殖民地市民, 他們情感上,到底是親娘大?還是養娘大?
不管情感上或利益上...常常處於精神分裂狀態..!
親娘不及養娘大? 還是毋忘國恥? 完顏無恥! 楊康不該認賊作父?
這些情感上的瓜葛, 只能列為千古之謎了...!
從第一所阿歷山大圖書館,在埃及建起...埃及人也作答不了!

我們的祖國,畢竟是地球上最古老,最龐大的民族之一 !
一個讓子孫引以為傲, 擁有五千年文明的古老國度!
以往的積弱, 也只是歷史書的一小段了,早就過去了...

祖國又回復強大了..近年,我們簡稱:強國
“強国” 本來,只是殖民地小市民對祖國的戲謔,但在短短三十年間,
強國發展的步伐,速度之快,橫掃千軍之力量! 早就超級到始料不及...
睡獅睡醒!!足以憾動全球,不容小覷!

強國共和國領導人, 終提出收回殖民地主權方案,
幾乎是不容殖民政府拒絕, 懶管你什麼日不落女王!
倘若不交涉,便就是一副兵戎相見之勢頭..
如今,世界亦早進步了,殖民地回歸或獨立,都是遲早之事,
女王便派出他們的女首相作代表,進行和諧交涉..
當年,便是一方女人,跟一方男人交涉..的確如此!

強國共和國領導人向H市殖民地市民,承諾五十年不變,
全稱為「一國兩制、高度自治、港人治港、現有的資本主義生活方式五十年不變」。
還立約為盟,皆大歡喜的..說是基本原則下的基本法..,
馬照跑,舞照跳,戲照拍, 卡拉OK照唱..云云
H市股市樓市,連創新高,爆破完又來過..一浪接一接更創高峰..!
在這段等待回歸的過渡期..
H市的經濟民生,娛樂事業,更達巔峰!如火如塗,一片輝煌~!

可是,自正式回歸,隨着強國的日益強大膨脹..
“強国” 的超級強大和壓迫感..也讓舊殖民地的小市民,開始適應不來,透不過氣!...

我母親是純殖民地時代的土生土長兒,
純南方女子,就是古詩中《嬌嗔痴怨郎遲還》..那種嬌嗔怨嗲骨痺港女..,
她是傲驕的獨生女! 我們家都習慣成自然,全靠一家子縱容出來..
最厲害之處是父親北方男子好受落..!
同樣是獨生女,卻兩樣光景,我似是娘親妹仔..!
每回我忙不迭:[ 係~娘娘~娘娘旨意~~臣必遵旨~~] 我心涼涼!

外婆一辈子勤奮工作,讓母親擁有不錯的嫁妝,以後還有不錯的遺產..
母親帶着房產,帶着女傭,嫁給個工程師, 過着優哉悠哉的家庭生活
牛耕田,馬吃殼的典型例子,還加一隻小工蟻,我的父親!
母親常取笑:父親是隻小工蟻,一隻營營役役的小工蟻..

我們家在H市,算是小資中產,有幾套房產,
置家的房子,是母親的嫁妝, 在港島南,依山面海,兩廳四房,兩衛一廚的,
黃昏時,在大陽台看海賞夕陽的,在高度競爭的城市,算是不錯的了..
父母結婚後,所有家庭開支,生活消費都父親包辦了!
母親沒工作過,沒早起過..表面是專心管教我,
但大部份時間,她都是忙著計劃旅行,度假會藉,郵輪會藉,閱讀,電影,
演唱會,音樂會,舞台劇,偶像劇的..這些生活消遣中,享受著小資情懷..!

同一屋簷下,我們父女,過的是截然不同的日子..
從小到大,我都被母親控管得死死的! 時間表排得滿滿的,比許多大人更忙碌!
然後,都是女傭接送,母親便撒手不管了!

除了上學,下課後..法文,西班牙文,英國文學,學琴,跳舞,畫畫,這都是基本的了
圍棋,國際象棋,電腦程式,花式溜冰,小童軍,這些是小學時期的..
結他,藍球,英文話劇,救傷隊,這些是中學又加上的
返家後,還幹大量英數練習,溫習考試,習以為常..
每週末早晨,我會自動自覺的,翻開數學練習,每次完成半本,甚至一本兩本的,
只想趕快完成,便愈來愈快的..自然而然的,成了數學資優生

我是到長大些,才曉得我便是大家口中的乖孩子!..
而父親便是大家口中的模範丈夫!
[真的命中注定的了] [活該我一辈子當工蟻,來侍候你母親!]
當年我們婚禮選的那首情歌,末段真的有一句歌詞..
“我像是小小的螞蟻...要全力保護你.”你說天底下,那來情歌,還唱什麼蟻的?..嗚哉
一隻可憐的工蟻,半生侍候着傲慢的蟻后...總要有一點自嘲能力?!
漂亮的讓我面紅的可愛女人 溫柔的讓我心疼的可愛女人
透明的讓我感動的可愛女人 壞壞的讓我瘋狂的可愛女人

從小到大,我都是唸外國教會辦的教會學校..
跟外國嬰兒一樣,襁褓中也領洗了..
遵從母親意志, 徹頭徹尾的過着舊殖民地模式的生活...

自小,唸女子英文小學,本來可直升該女子中學。
因年年全級第一,算是成績優異,獲校長推薦信,轉到本市排名第一的男女中學。
當年的畢業成績單,是廿六個優..全張成績單均是A,挺漂亮的!
錦上添花的,連操行也是優! 我是她們一心打造,每年的模範畢業生!
我該感謝老師們!是她們成全了我!人生美好的第一步!

我的小學生活,跟同學是玩得特瘋的,
雖說唸女校,也天天玩得披頭散髮的,也愛聊天說笑,歷年操行分只一般...
這最後一張小學成績單,連操行整潔也優,是喜出望外的!

假面女孩的特性,在學校玩得特瘋, 在家裡則猛K書!..噗!
我有點雙面人,多面人特質..這一點,屢被自己親娘吐槽!

我是回歸祖國後出生的, 只能東湊西拚的,感受一下昔日的殖民地色彩,
情感上,也就是道聽塗說的層面,

人從來都是立體,我是挺外向的人, 不花半天,便能跟新認識的,混成一片..
從小,什麼小班小組的,都能立馬變成閨蜜好友...
但內心,卻帶點冷漠, 誰去誰留, 也影響不了我,
從容不迫,誰也沒法逼迫我情緒起來, 這特點只有自己及母親知道..

也許,是母親的安排不太妥當吧? 讓我太早閱讀歷史書!.
不只讀厚厚的,正式的歷史教科書, 還必須明明白白的,整理思維出來..
古希臘哲學家的影響? 最早的共和制怎瓦解? 人類都有燈蛾僕火的傾向?
君王都推祟孔孟,有何深意? 黑暗時代自找的? 文藝復興的影響?
什麼促使革命浪潮? 獨裁者本是革命者? 何謂馬克資本論?
二次大戰,發動侵略,他們是頭殼壞掉?長久心理不平衡?
柏林圍牆怎樣倒的? 開槍射殺平民的衛兵,該否責刑?

秦皇楚王漢王, 阿歷山大凱撒安東尼屋大維,
拿破崙希特勒邱吉爾列寧,蔣毛周張...
他們什麼背景? 這影響他們什麼性情思維? 再來他們的性情思維影響什麼?
媽啊~這堆古人,古骨頭..早就化石了吧..?

當時候,我才幾歲的娃? 對這些破事情, 壓根沒興趣 !完全沒興趣!
問答機一樣, 回答得多..領略標準答案:一切源於人性 !
山河滄桑,世事無常,人性多變!
人類的歷史,血淚交融,興衰交替,都建基於人性

人性的多變難測!再加上失常失控,瘋瘋癲癲的..
人性的詭變,多變,善變,又帶重覆性的愚蠢,自大,卑微,貪婪, 病態...
人性,既有同桌吃飯的歡欣, 也有爭權奪利的陰暗

一個幾歲的娃,在翻看一段段,一章章..過去大人的傻事,蠢事醜事,
就像外星人一樣,翻閱地球人的過往..不都冷眼旁觀嗎?

我不愛讀歷史!不愛接觸那些人性的陰暗面!
我喜歡科幻,武俠,星爺,下棋,素描,數學幾何,雕塑畫冊,建築藝術...
書櫃有齊世界各大小美術館畫冊..
這些,讓我能感受到人類真正的美麗,真正的不可思議,奇妙之處...!

的當教育試驗品
我就是活在母親獨裁統治下,母親的雙重標準下..
母親大人的名言:[ 在家中不必講究民主自由,一切她說了算].
否則,孩子不聽教,傭人不幹活,丈夫不回家...無掩雞籠,亂成一團,四分五裂!
家無寧日!..一個家庭,會因為太自由,就此散架云云...
這是連父親也認同她的,甘於乖乖陪我,在母親控管下生活
這就是我們國家,家長式管治的根源? 每個家庭,無不習慣成自然...

但母親的獨裁,也不是沒停歇的,每到暑假,還是有快樂自由的時光!
我可以自由的看書,自由看電影..這是難得的自由啊!
我最喜歡看周星星的電影! 在我心中,星爺的電影,完勝悲慘世界!噗..

初中開學第一天,我穿上百年無改款式的校服,不褪色的藍布旗袍。
驕傲於能進全市排名第一的中學

開學前,我娘還特意領我去剪了個民初短髮,我娘深怕我嫌土,
她一直自說自話:穿藍布旗袍,剪個民初短髮,方算完美!
這不是土,這是知性的美,氣質的美!..懂不懂呀?

我腹語: 娘,我才十二歲!..我不懂!!我只怕被同學取笑!!

還好,沒同學取笑我.!!
有不少女同學,還綁着孖辮來,比我還土...明明都中學生了!噗
面對虎媽的控管, 可憐的程度,真的一山還有一山高! 看來,她們比我更可憐!
她們被都打扮成舊時代民初一樣...!

我的中學,我的母校,有別於其他學校的特別之處..
是只要踏進學校大門一刻,就像時光倒流一樣!
佇立在半山,百年的舊校舍,不只被評為歷史建築,連氛圍也凝固在殖民地開埠初!
學校為保留這氛圍,維護管理權及教育的自主權,回歸祖國前,早就改為私校..

這兒的地理,是任何建築規劃,土木工程的專家..怎想破頭,也無法鑿出大馬路來!
只有一條窄窄的,單程的小馬路,能通往學校大門及後門!
更只有大門能上車下車! 後門是開在一條陡斜的半山樓梯上,闊度只夠兩人行走!
據說,早期學校正門設在纜車站入口,學生都乘纜車或抬轎上來半山的..
後來,山頂遊客多了..學校嫌喧嘩,影響校風,還特意改掉大門位置!..
一心避靜,故不考慮行車路的問題!

盤踞半山的校舍,還有宿舍,不只情懷復古,環境更優靜得..
山下的繁華,外面的喧鬧,大人的世界,通通跟我們學生無關一樣!
我們只圍在古老的白蘭樹下,嬉玩學習,做個愉快的學生!..

百年學校,樂於這樣沉澱在古樸寧靜中..
神父們,嚴謹的把關,校風必須純樸,可說是內外兼修的,
他們要求的,不只學業,不只榮耀,不只尊嚴..
男生必須腦子明澄,女生必須沉穩淡定! 而家長們,自然樂於配合!

自從,換到全市排名第一的中學, 我便知自己渺小..是不得不渺小..!
當鄰桌都是各間小學全級第一轉校過來的..
當各同學不只成績頂尖,還加才華橫溢,克苦耐練,
每有比賽,他們沒日沒夜的操練,絕對是閒事...
各式各樣的演奏級,及各式各樣的冠軍,

我鄰坐的伊莎貝,第一天便跟我說:她憑才藝考進來的,演奏級提琴,
平時練習兩小時,遇有考核或表演,便一天練足八小時..云云..
嚇得我冷汗連連,慶幸沒投胎到她家! 慶幸自己沒什麼音樂天賦..!
我還是練習數學題,更容易些!
一本高中的數學練習,每天做200題目練習,頂多兩小時完成,我便可以休息了...

鋼琴提琴豎琴,古箏古琴,色士風,管弦樂,敲擊樂,什麼冷門樂器皆有..
校際的樂團冠軍,合唱冠軍,辯論冠軍,田徑冠軍,游泳冠軍,美術冠軍...
各項國際冠軍,數學奧林匹克冠軍,物理奧林匹克冠軍, 科學奧林匹克大賽冠軍,
創意比賽冠軍,實驗解難冠軍, 物理奧林匹克（APhO）， 物理奧林匹克（APhO），國家少年太空人,國家少年科學家...
我們學校,每年總有幾個超越狀元,十優八優狀元, 著名大學的優取生,跳級資優生

當校友都是書香世代,名門望族,達官貴人,富商巨賈的後人..
當師兄學姊,都是社會上,出類拔萃的菁英,叱吒各行業的翹楚,領袖代表,政商代表,
總裁主席,創黨議員,企業家,創業家,著名大學校長,最高學府的教授,首席大法官..
大型的娛樂賭城,遊樂園總裁,地鐵,鐵路,機場的管理局主席,
金管局總裁,聯交所主席,世界聯合國公職,人權組織的職務...
頗具名氣的詩人才子,知名寫作家,流行創作人,國際導演,國際指揮家,著名音樂家,
卓越科學家,得獎建築師,醫學權威,科研奇才...

請問同學,我有啥特異功能? 我在這學校,能不渺小起來嗎?
當初,我只有一張小學校長推薦信! 鬼在意?!.!
後來,我也懂得門路了, 盡力成為數學資優生..
算是稍稍懂得名校的遊戲規則, 懂得怎樣去爭取光環..噗!

也因我們學校,算是臥虎藏龍之地, 同學之間,反而不敢張狂,不敢攀比
大家性情也內斂,都盡量平等相處,
男女校, 也少了女生小圈子的糾紛,唸過女校,某些女生是挺麻煩,別扭小氣的...
反正,我的中學生活, 算是過得很舒心的

眾看官,看我說到此處, 大概很多人也看不下去了..棄文便算?!!
或當看狗血劇一樣,邊看邊忍不住罵: 你這假洋鬼,殖民地餘孽,到底牛逼啥?
一間殖民地的中學,非要說得比祖國的中學更牛?
且莫生氣,待我從頭說起學校的歷史,看完這段千真萬確的歷史,再來罵我不遲,
再棄文不遲, 話當年:
我們學校,怎麼這樣牛? 當然有足以自傲之處...
一百年前,祖國封建落後, 許多心懷理想的年輕人, 放洋流學,只為自強救國..
洋務運動, 營運而生, 比比皆是, 每每失敗又重來...
歐洲英美,畢竟旅途遙遠,生活費,學費昂貴,非一般家世,豈能負擔?
八股文書生, 洋文也未曉一句,便買大輪船票? 豈非未學行,先學跑?
我是不曉得,當年怎辦學生簽證的? 但現在也不是容易的事...

當時的情勢, 在省城唸過幾年學堂的的年輕人, 若想繼續自學圖強,放眼世界,見識洋務,
南下到最近的殖民地, 入讀外籍傳教士開辦的學校,便是最可取的快捷方法...
‘倶懷逸興壯思飛 ,欲上青天攬明月’!
滿懷志氣的少年人,跟家中高堂陳說一下,便能籌措動身了..!
年輕人之間,蔚為潮流,彼此聞得同學去到天高海闊之境,也心生羨慕, 紛紛起行...
殖民地氣氛開放,氛圍自由,慕名而來讀書的, 豈是小數人?
更是年輕人,離開封閉家庭的借口, 離開那無藥可救的封建制度,
離開讓年輕人透不過氣的牆, 離開久久壓抑的鬱悶..!

這些年輕人,當中便有促使革命的孫先生,楊先生,陳先生, 尢先生...
當時的革命份子,舊朝代喚他們為四大寇!
當時,無數年青人,為理想奮不顧身,不惜犧牲,險象環生...
他們屢遭打壓抹黑,遞補處決,甚至滅門誅連...
這一群不知天高地厚,不知幾斤幾兩的年輕人,
他們竟敢挑戰逆鱗,妄圖推翻政權,推翻舊制度,
真是愚不可及! 不識時務的逆賊, 不自量力的烏合之眾!

然而,革命成功後,大家皆喚他們為革命義士! 歌功頌德起來!
真可謂成王敗寇! 人性變得快,又一例證! 噗!
其中的兩大寇, 便是本校第一批學生,足以讓校友,引以為傲的革命義士..!
而另外兩大寇,也是本市另一所著名男校的學生..!
其中的孫先生,中學畢業,便考進本市大學的前身西醫學院..
革命成功,孫先生還重返大學演講,語重心長云:
[從前在H市讀書,其教育是H市得來的...革命思想係H市得來的...]

不管那些多餘的注解, 那些多餘的政治目的...
不管我們國家,換過多少個政府,執政黨怎樣去詮釋,去達到某些政治目的..
猶如幾千年來,獨裁皇帝利用孔孟儒學一樣...
孫先生,早就直截了當的說: 吾之革命思想係H市得來的...
此乃歷史書上,沒法篡改的,本市的榮光!

雖陳年往事也, 而人類歷史,也一樣重覆不怠...

一百年後的今天,我們H市的年輕人,又一次挑戰逆鱗!

年輕人牽起大規模的社會抗爭運動, 繼而引發全市全民抗爭的逆權運動,

剛好是一百年,不多不少的,如有雷同,實屬巧合?..

一百年前,著名的學生運動,源於不公義

巧合的, 一百年後, 又是梅雨季節..

人類同樣的勾結, 差不多的勾當,又重來一次...又是梅雨紛飛的開始...

我們H市,市長借一宗境外謀殺案, 而強推逃犯法,

市長說:「為堵塞法律漏洞，防止本市成為罪犯天堂」為受害人主持公道云云..

本來,本市居民如同其他城市的老百姓一樣,

人生大事,只是找個理想對象, 買車買房, 升職加薪,創業投資,力爭上游...

偶然,人生來一點小挑戰,一點小困惑,一點小浪漫...

對父母小反叛,對伴侶小出軌...已是人生的天大事情了

但自本市某報章,開始發動輿論運動,大家便突然醒覺起來

此逃犯法其中一條「危害國家安全可引渡」

可不需公開審訴,隨時引渡回強國判刑

本來, 是不知不覺的溫水煮蛙, 懵然不知的, ,

溫水中的青蛙, 忽地猛火 ,突然被高溫一燙...都驚醒起來

報章一篇篇詳細的分析, 民選議員,知名商人也相繼發言,熱切地談論起來...

公眾從懵然不知,到嘩然爭議:

既然不需公開, 也不需審判, 即可解讀是秘密行刑,若此法例生效, 任何市民,也可被秘密強押到某處,秘密判決..

[秘密的以莫須有的罪名,被秘密的解決, 秘密地被消滅]

當局也可以任意羅織罪名，不一定要以危害國家安全為名引渡。

秘密引渡的紅線，根本無人知曉，存在極大的不確定性。

[反對政府的言論、抗議示威, 集會遊行、團體結社,又會否被視為危害國家安全？]

到時候,寒蟬效應,恐懼漫延,連創作自由,言論自由,新聞自由, ,宗教自由,都必受干涉, 何言自由的大腦?

百年以來, 本市因自由而成功,自由的氛圍,自由的經濟體系,自由市場,商業聲譽,也誓將消亡,本市的榮光也將枯萎。

面對群眾輿論壓力,市長也開始發一些公關稿,發言安撫...

卻只惹來更差劣評,市民都批評她賣市求榮, 傲慢官腔,語言偽術,不盡不實...

社會各界要求擱置修例...反對的聲音,政府早就平息不了,輿論排山倒海..

由梅雨到烈日, 陸續有不同團體開記招,聯署反對惡法..
商會團體,教師團體,教育團體,宗教團體, 慈善團體,婦女團體...

全市大學學生會 及近四百間中學的師生和校友,均發起聯署要求撤回修訂
大律師公會、律師會、連多個宗教團體...也發聲明反對修例
法律工作者,發起遊行，約三千人參加, 要求政府撒回修例。，

各民選議員,各大學學生會,更是連番揭發惡法的殘酷,
大力鞭撻當權者的不仁, 鞭撻執政者的不義!
更甚至,市長的校友都高呼:以恥為伍,校友聯署要求她立即下台!

又一次歷史的巧合,從梅雨飛飛..拖到烈日火紅的六月,事情一發不可收拾...
拖延數月,市長也沒表示, 只想採取拖延法,拖到立法日子
市民已覺得事情緊急,不能再拖下去.....

六月上旬,民間組織,急發起第一次全市遊行，反對惡法, 並有百萬市民響應參與,
到七月,再次二百萬人大遊行,全市反對惡法..
到八月,又一次二百萬人大遊行
這必須說明,我們市人口,只有七百萬人耶! 而每次遊行必過百萬人!
遊行規模之浩大,遊行人士的自律, 和諧和平,也罕為奇觀,
這也是翌日,全球報章頭版的焦點

但本市的傀儡市長 及 她背後的執政者, 對大規模遊行,仍然視若無睹,
對大規模的反對聲音,充耳不聞..

官府的解決方法,幾千年不變,反正就是..先抹黑,後鎮壓...
先動用官方媒體,去抹黑一個抗爭中的小城市,抗爭的小市民..
再冠冕堂皇的,以武力暴力鎮壓人民

自古以來,官府和百姓, 當官府與民為敵, 官府視百姓為敵人, ,百姓便是敵人了!
全國其他人民,其他省市,不知因由的,也跟着喊打倒敵人了
科班戲行,官商府衙的,..反正,也沒不喊的自由,只能跟着喊..

孤城一樣的小城! 但這個只有七百萬人的小城,竟然也是頑強不妥協
六月,市民還能自由的遊行,自由的集會,自由的抗爭
七月中旬, 市長授權警察局,派出大批武警及特別戰術部隊 [速龍部隊],
大規模的拘捕民選議員,抗爭運動搞手.各大學生會會長, ,相繼被捕.
據數字統計,單單兩個月,濫捕近二千人
到九月, 市民已被剝奪遊行,集會的權利, 全定性為非法集結!
抗爭的市民, 被速龍部隊,輪番驅逐,肆意暴打..武警肆無忌憚的擲催淚彈.!.
一個夏季, 武警向市民擲催淚彈, 已累積多達二千枚, 幾近瘋狂!
多名市民被槍擊盲眼, 大批市民被暴打,頭破血流,血流披面,傷重不治....

某些公營機構, 國營公司,航空公司,也加入戰團,帶頭制造白色恐怖,鉗制員工言論的自由,思想的自由, 逼迫員工互相舉報,偷錄員工聊天對話, 只要員工言行,
不附合官喉, 不支持當權者,便立被解僱

當老百姓被忽悠,被壓迫,被暴打,被拘捕,吃夠催淚彈,受夠武警...再來的是什麼?
再來的就是醒覺, 演變成推翻制度的決心, 歷史書不都是預言書嗎?
歷史不早就告訴我們嗎? 哪裡有壓逼,哪裡有革命!

一個夏季未完, 事情早去到不能修補的地步!
全市陷入更頑強的抗爭,由抗爭者,更演變成鬥爭者!
市民也漸分成勇武派及和理非,年輕的勇武派,屬於鬥爭者,他們衝擊立法大樓, 燒毀黨旗,塗污黨徵,設置路障,封鎖交通, 呼喊罷工罷市罷學,他們憤怒的吶喊!
怒哮誓與當權者鬥爭到底!
而中老年人,大部份是和理非,堅守和平抗爭,屬於較溫和的抗爭派,
但不管勇武派 或 和理非,大家也堅守不割蓆,不屈服,不妥協,
全市居民,有默契地,要來一次徹底的制度革命..

官迫民反 !當事情鬧到革命層面.. 已不是當初,只是推翻逃犯法
事情亦愈趨複雜, 社會愈趨撕裂,分成兩營.
平日趨權附勢的,被當權者,以利益,以生計收買的,也混在其中,策劃毆鬥

武警與黑幫勾結,暴打年輕人,繼而引發更大的仇恨毆鬥
全市高呼, 黑警勾結為恥!
繼而有市民, 呼籲維護本市的核心價值觀, 提出「光復H市，時代革命」,
先有創作抗爭歌曲, 每晚均有大批市民到不同的馬路,商場,廣場..大合唱,
以大合唱來抗爭,抗議執政者

繼而,某報章亦趁機, 每天揭穿母國的霸權勾當,一些不正當的利益勾結..
讓市民理解,為啥總有人愛開倒車?總有保皇黨的,反對民主制度,反對人民進步..?
他們總先跳出來, 替主子出主意, 替主子辦事, 動員文鬥, 策劃武鬥..
像極馬戲團的跳樑小丑一樣,忙不迭跟當權者勾結起來,投懷送抱,自我綑綁...

這些既得利益者,仇視老百姓的抗爭,更仇視年輕人的少不更事,
阻他們發財,猶如殺他們父母...恨不得將年輕人鋤骨揚灰...

更甚者,跳出來恐嚇小城居民,每有政治爭拗,便恐嚇斷水斷糧...
這種恐嚇,小城居民,早以習以為常,本也不以為意,沒人當真...

但諷刺的真相是母國強逼小城每年花費五十億圓,
以承包合約,購買早就污染的江水,非為小城福祉,非為食水供應,只為利益供應!
只為養活母國的供水公司,養活背後的官僚利益...

而小城居民,早廿年前就知道江水污染,只要打開自來水看,誰不知道?這能瞞誰?大部份中產家庭, 早就放棄飲用污染的江水, 買用外國礦泉水,
但每年還是乖乖的,自動自覺的付清帳單,一年五十億, 十年五百億,廿年一千億的.這不僅僅是江水,這是政治水,霸權下的帳單...
對於小城的居民,這些帳單也沒大不了的..早就習慣,就當付家用給生母一樣..

七百萬人的小城市,在殖民地政府經營下,早就富可敵小國,一只生金蛋的金雞!
回歸母國,只是繼續經營..

七百萬人的小城市, 每年政府總盈餘大約1400億美圓,
每年平均生產總值增長3500億美圓（Gross Domestic Product，縮寫：GDP），

每年吸納的直接外來投資達1,200億美元，全球排第三位,
每年作為投資接收地的金額居全球第二位(約20,000億美元)，
而作為投資來源地的金額居全球第四位(約20,000億美元)。
國際結算銀行三年一度的調查結果顯示，H市是亞洲第二大和全球第四大外匯市場，平均每日成交額約4,500億美元。

截至去年12月底，以市值計算，股票市場在亞洲排名第三，全球排名第五，
上市公司數目達2,300家，總市值達4萬億美元。

H市在殖民地政府管治下, 早已是全球最自由及最成熟的經濟體系之一，
是亞太區重要的銀行和金融中心。
根據全球金融中心指數，是全球第三大金融中心，僅次於長島及霧都。

H國際機場,更是世界上最繁忙的國際航空貨運機場。也是全球最繁忙的貨櫃港之一。以貨櫃吞吐量計算，每年在全球排名第五。

看這政府盈餘儲備, 富可敵小國了! 若說我們H市很優秀,大概不過份吧?。
百年來,人才輩出,菁英拔萃,中西匯聚...
本市居民,既有東方民族的自強不息,勤奮積極,亦兼備西方的思維邏輯,管理哲學,

但還是老掉牙的道理, 哪裡有蜜糖,哪裡有鬥爭...

耶和華賜予我們..充滿奶和蜜的一方,也一併贈送鬥爭,

造物者賜我們..土地山川, 奶蜜資源, 然後便撤手不管, 自己看著辦吧!

既是奶蜜之地,也是投機之地...

回歸後,許多大白象工程,年年層出不窮...

動輒千億圓的公路合同, 三千億的鐵路合同,

六千億的填海合同..,背後全是千絲萬縷的重重利益

七百萬市民住的大廈屋苑, 一個屋苑的維修費用,竟動輒數億圓,

天價維修工程,黑箱的合同,保皇黨及黑社會全都要分一杯...

更遑論,百年以來,遺留下來的鄉紳丁權,官紳勾結的專營權,黑社會承包的利益,...

早就數也數不清,根治不了的社會問題..

殖民地回歸前, 對他們的態度,也是隻眼開,隻眼閉....

回歸後,這些投機分子,更明目張膽,張牙舞爪罷了!

那些投機分子,黑社會家族,更不羞當三姓家奴,投懷送抱, 奉承陷媚.,

假借愛國之名,紛紛上演認祖歸宗的大戲,只為認個新主子寄生..

更有計劃,有組織的分餅食,主子吃大的,奴才吃小的....

而對付這些投機之人的方法, 只有徹底翻盤, 而他們就是懼怕翻盤!

撇開數不清的利益瓜葛, 社會的撕裂,

還源自大家有不同的思維, 不同的政治取向,

縱使當權者如何鉗制, 伴侶如何控管..

老師老闆,同學同事, 鄰里社區..如何互相監視,

大家仍然有自由的大腦, 腦神經自由的游走, 腦細胞自由的出軌..

你反抗皇權霸道,愛慕自由民主,寧不要頭顱,誓要公義?

你要撃上黃絲帶,撐起黃色雨傘,是你的自由..

他卻習慣家長式管治,追求實惠實利,不講究是非..

他仍然擁護藍色,擁護舊有制度..

不過,有一點是諷刺的..藍色本來是前朝旗幟,對岸政府的旗幟顏色!

連自己的藍色,代表什麼也不知嗎? 無知便有福!

而前朝政府,雖兵敗如山倒,但到了新土壤落地生根後..

終推翻舊時制度,放手讓人民公投,實行起我們民族真正第一個民主社會..!

我總覺得他們的優秀..就是 “放手”二字 !

長大了,更明白..當你愛上一個人時,讓你放手也不輕易!

何況是權力,利益..這些關乎身家性命的, 但執政者願意尊重民意,放手一搏..

這是值得敬佩!勇氣可嘉!

說回H市吧.. 近年的藍黃,黃藍紛爭..我都無所適從了,不知該說藍黃,抑或黃藍..

這對男女主角,排位不分先後吧! 不然說我不中立了!

一屋子家人,思維也壁壘分明..

今夜, 晚餐桌上,我只想跟父親表達說:我很高興,我選上學生會長耶!

母親即掃興地說: 那些武警盯梢各學生會的會長, 跟蹤檢控,追著暴打他們,

追到地鐵月台暴打!! 武警對待學生的行徑...真太可恥!!令人髮恥!!

大概是白色恐懼, 家長都慌了, 不願小孩出來選學生會, 你才冷手執個熱煎堆!! 你可不要逞一時之勇,跑出去呀!! 這社會早就淪落, 沒公義可言了!

被人打死,還得不到一個說法! (下刪母親無限感慨...)

我們家最逗,該說父親最逗,他總是假裝母親欺負他,又總是不留餘地的駁斥母親,

父親立場完全相反: 那些年輕人就是暴徒呀! 阻礙交通,打擾市民生活,

警察打他們有何不對? 就是該打! 活該打死的!

當然,父母這樣一來一往的,沒人再記得我了..!

母親動氣,愈說愈激動: 那些是學生耶! 是充滿理想的學生!!他們是被抹黑!

當權者,耍手段,耍流氓! 只為打壓異見者! 你不懂? 你就是俗人!

你也是本地大學生,你就這麼不相信本地的教育?

從小,十九年的教育,能教出暴徒麼?

我們上幼稚園,上小學,不都是先教..守秩序,排隊,洗手,這些嗎?

他們很多還是名校生,像我們女兒一樣!

教會學校的學生,從小就信奉世間有公義,真理必勝..篤信這些創校的校訓..

反觀 那些武警是啥水平? 就是一群高中算不上畢業, 考不上大學,找不到更好工作待遇的人..他們只能當自己是英雄, 去投考武警,軍人啊

全世界政府,都熱衷招募這些低智力,高服從的軍警

說穿了,還不是當政府的槍,當權者的爪,獨裁者的牙..

平時總是高度洗腦, 宣揚軍人是英雄,保家衛國, 雖遠必誅,無限地增加軍備...

末了只一個目的,以壓倒性的武力,打壓人民! 這些助紂為虐的,世上最討厭!

簡單的說,希魔沒軍隊,沒軍人..還能殺害猶大人嗎? 拿口水去殺嗎?

所謂的帝國主義, 獨裁政權, 若沒了那些低智商的軍人,還能搞啥?

[算起來,你這思維,也是助紂為虐的人!! 討厭你!!]

[你這是婦人之見!! 頭髮長,見識短 !! ]

國家沒軍人,誰來保護你?!! 國家被瓜分,侵略,蹂躪,你還能過好日子?

那些暴徒,整天呼喊不設實際的, 藉故搞破壞,搞得亂糟糟,搞得經濟差了,

大家都失業了,我不會失業嗎? 誰來養你?!!不收拾他們,行嗎?

正好叫軍人來收拾他們!!

然後,母親生氣了! 樣子就像三歲小孩一樣,飯吃一半,鬧脾氣,摔碗不吃了..

噘著嘴,黑着臉, 關起睡房門..連着幾天,不搭理父親...

我娘就是個脾氣不好的孩子,只要一不順她的意,就會鬧脾氣,甚至亂扔東西,

來表達心中的不滿。

[你看!你娘就是活得太舒坦,欠收拾!!] [三歲小孩 猶如暴徒!!]

父親亦一如以往, 嘴巴總不退讓, 卻又裝作被母親霸權欺凌的無辜樣!

他真的無辜嗎? 這不好說..?! 難道,一家之主,他完全沒發言權?

完全沒自由立場? 這也沒道理! 只能說他明知,母親直率剛烈,他又偏不肯退讓,

不可為而故意為之..他們只是在耍花槍嗎? 也不,母親是常常被氣到淚流滿面的...

反正,這對夫妻,三天兩頭都這樣..我也習慣了..

我跟父親挺親近的,他沒母親的情緒化,
父親頭腦精明,數學好,思維理性,偏向實惠..我的數學基因,大概源於他,
說實在...他也沒教我多少功課, 都是母親陪着我功課考試,然後起衝突...

在童年,父親儼如我的好閨蜜, 幾乎是無話不談的好朋友,..
直到,我身體長了,意識到男女有別,方有距離..

父親喜歡跟我閒聊,一些學校逸事,政治時事。畢竟他與母親沒有共同語。
我們父女倆, 最愛在暑假或週末,窩在沙發,吃着花生薯片,開着可樂...
看許多電影,看無聊的喜劇,祖國的綜藝節目...
只有黏着父親,我才可隨意喝汽水,吃零食,看許多無聊的綜藝...

父親小時候是在祖國長大, 來到H市上大學, 畢業到工作,便定居下來..
祖國統稱:這些北漂,南漂..父親是港漂吧! H市是海港城市,國際貿易港嘛!

港漂都會說: H港很自由，给我們自由發展的空間，探索自己的無限可能性”
但血液裡,骨子裡,他們仍然深藏祖國的訓話..

據說祖國學校的校訓大多是;愛國愛黨, 忠國忠黨..
從小有政治課,講的都是愛國主義教育,祖國高於一切,偉大的黨,偉大的國...
父親從小的教育,便是這樣..

而我娘是土生土長的殖民地孩子
殖民地學校的校訓大多是:信望愛,明德,公義,真理...
從小也沒設任何政治課,只有社會科,通識科,
只是一些生活常識,社會新聞..本土文化,本地歷史...

這從小的教育不同,加上男女大腦構造的分別,他們的思維,肯定是存差異的
常常都是雞同鴨講的狀況...但當初又談起戀愛來,這也神奇無比的!
我是他們女兒,從小看這狀況,早就習慣,習以為常..絕不說誰對誰錯!
他們都是我親愛的父母! 我的父親,我的母親!
但我心底,早就告訴自己, 日後不想跟一個話不投機的男人過日子..
一輩子說長不長,說短非短,不想就此綑綁消磨氣短!

今天,我十四歲生日,
恰巧,學校大禮堂辦演講會,演講的嘉賓,正是我小時候最喜愛的作家之一,
就像是上天送我的生日禮物一樣耶!
而這位老作家,怎形容他呢...老當益狀? 和藹可親? 他眼目慈祥,嘴角帶笑,
臉頰白裡透紅的,紅得像蘋果, 身形像極一尊不倒的壽星公,不倒翁..
他的臉色更勝健康的少年人,相比起他...
我們只是蓬頭垢面,滿臉油脂,青春痘的中學生,
我可沒青春豆啊,皮光肉滑呢 !我是說那些...那些滿臉青春豆的男同學! 哈

老先生扶着手杖,南極仙翁一樣,身型雖胖,卻也利落的上了演講台,..
奇怪,他都這樣老,是誰還請得動他來我們學校呢?
明天的作文功課, 大概是記述一篇關於倪老先生的演講感想吧!...噗!

我們學校,雖說是中學,沒有大學辦的演講會大規模, 但一年總有兩三次演講會,
有時候是邀請一些知名校友,回校演講,勉勵學生,
也會靠校董會的人脈,邀請某些..總裁首長,創業家,科學家,學者,創作人來...

今天,邀請來的是著名科幻小說作家,”倪老先生”
他的科幻冒險小說, 題材大多圍繞..探索人類命運、靈魂、外星人等 ..
天馬行空,創意無限, 不走平常, 也算是我小學時期最喜歡的小說,
他一系列的人物冒險, 好像多達一百五十幾本,而我也只能看到三分一而已
他的多產,也足以證明他創意無限,大腦靈感之多之快..
.

短短四十分鐘,他說話的內容,更像跟學生閒聊一樣,好像也沒備稿..

搞不好只是某位校董校友,跟他喝茶聊天,臨時起意邀請他來的吧?..

但短短時間,足以讓我們學生,知道他是繞有趣味的老人,

演講完畢, 學校還安排,即場借閱和售賣一些老先生的書,

還好,平日我都沒花光零用錢..

當然,我也排起隊來,我都是挑些沒看過的故事,

其中的[追龍] 雖然是三十年前的作品,但近年翻熱,在書局,書展也斷貨,

難得學校直接從出版商,那邊送來,我一看到便拿着不放手了,

更沒想到 ,還是老先生親手交給我呢! OMG這讓我這又能樂上半天了!

等着回家告訴娘,大概她比我更興奮激動吧..

小時候,母親送我第一本中文故事書, 第一本科幻故事書, 就是倪老先生的

從此, 廢寢忘食,一本本啃起來, 零用錢買的,圖書館借的,,

飯桌下在偷翻,被窩下偷翻, 小息也在翻...

直到某次學校考試, 母親發飆, 才冷卻下來..

我愛老先生的天馬行空, 他的故事, 一股崇尚自由的味道!

後來更發現,我最喜愛的武俠小說,其中一段情節,其實也來自老先生代筆!

只可惜都被原作者刪掉了,那位原作者查先生,也是鼎鼎大名的老作家,

他的武俠小說,早就被祖國人奉為經典一樣!

但我娘不喜歡查先生,總說他是虛偽的男人,

說他書中的大俠,情痴情種,只為賣文...本人卻拋妻棄子,忽左忽右,

總是前言不對後語...不像倪先生的真性情, 一個直率可愛的老人

母親說的,不等於我同意呀! 我還是有我自己的想法...

人都會成長啊! 隨着人生歷練,生活變遷,光陰流逝...

人的性情喜惡, 追求的目標, 對事情的看法..常有轉變,常有轉折, 這不應該嗎?

年輕時二十歲的想法,跟壯年的三十歲,中年的四十歲,暮年的七十歲..豈能一樣? 豈能奢求不變? 不然,豈非白吃米飯,白活一場?

當然,作為男人,拋妻棄子這罪名,果真洗不脫..母親也沒亂冤枉他

問世間,十六年的情種,去哪找?

還是冒險家的故事,我比較有興趣...

我快樂地,捧着新書, 急不及待的翻起來..

咿...書的第一頁夾了一張便條: [放學後四時半到纜車公園噴水池約談!]

這是誰夾在書中? 又是約會誰? 怎有點怪怪毛毛的? 這是約會我嗎?

這書還是印刷商送來的新書, 老先生親自交到我手的, 這便條是他安排的嗎?

這算是秘密約見嗎?

整個下午, 我的心情就是怦動怦動的, 被這大悶葫蘆,悶得快按捺不住了,

這老先生,都這麼老了..他對女學生不會有何不軌企圖吧?

還有一事,每天我的行程, 都是母親早就遙控好的, 讓女傭莉莉接送我的,

放學後,我豈能單獨約會人? 這在父母親眼中,此乃一個危險的舉動!

我該先告訴母親嗎? 若我先告訴母親,她肯定不准,必通知學校,還大鬧一場..

末了,還是不明所以,不了了之...更滿足不了我的好奇..

還是,我跟莉莉結伴去先一看究竟,見機行事吧! 好奇心,真能害死貓嗎?

終於,到放學時間,在我小小的年紀, 這場內心交戰, 好不容易能結束了..

我趕快的告訴莉莉,我約了同學.. 然後,便半拖帶拉的,拖着莉莉快步走向纜車公園,我拖着她走, 不容她遲疑,也不容她打手提告訴母親,

莉莉她也不是蠢人啦,她一直走..一直追問我是否約會小男生?...氣死我了!!

我一直說不是,她還是一直問,我都不知怎回答了!我該認真說:我約會老男生嗎? .

從我出生,莉莉便到我們家,來照顧我的飲食起居,

母親早早教導我,外傭離鄉別井打工,只為寄錢回鄉,供養家庭,她們過的日子,

都不容易,,我一定要尊重她們,體貼她們,絕不能使壞性子

莉莉也是聰明人, 大概也明白..既然到我們家打工,不如好好跟我們打好關係,

何必跟我們黑臉,跟我們過不去, 她也是脾氣好的,一直遷就着我們性子..

我們兩親人一樣, 一年三百六十五天, 除了每年她回鄉省親的六十天,

我們幾乎是天天黏在一起的

反正,我和莉莉,關係也挺好的, 是可以互相守一下小秘密的,

譬如說:瞞着母親,一起去吃冰淇淋,或是弄壞弄丟東西,幫瞞着一下...

對,我的學生生活,就是如此循規蹈矩,連冰淇淋也不可隨便吃.

這樣午後的秘密約會,對我而言,已充滿月黑風高的感覺...

我們小跑着,很快便跑到纜車公園的噴水池, 我早就汗流浹背,一身汗貼着藍衫裙,

我看到一個中年人,他推着一個坐在電動輪椅的老人,

坐在輪椅的,不就是早上那個壽星公! 還能有誰呢?

那張小便條,果然就是倪老先生的主意!

早上,老先生還能精神爽利,扶着手杖的走上台,

下午,老人已經累得需坐輪椅? 年紀大的老人,都要午睡吧?

像我婆婆,每天午後也要小瞇一會....

看來,老先生也是強撐着精神,在等我吧? 我的心忽然柔軟起來..

是有什麼重要的事情,必須約見我嗎? 我只是一個普通中學生而已..

老人未說先笑,依舊操着難懂的廣府話:[ 呵呵..呵呵..你果然來了..]
我久久不知應對.突然想起,學生該有的基本禮貌來:[ 你好~老先生午安]

[呵呵,不必客套..這太見外啦] [呵呵,你們家女傭也跟來了..呵呵]
[我也有貼身男傭呢..呵..講笑的,講笑的..他是我子侄 ]
那位幫推着輪椅的中年人,也就朝我點了一下頭,當打招呼了..

我也就腼腆的,又再打起招呼來: [啊~先生,你們好...]

[唉呀,年輕人嘛..別太拘謹了!] 老人呵笑連連道
[聞說你是學生會會長,也是資優生?]
[我們只是奇怪,怎今年只有你參選學生會啊? 學生會不都很好玩嗎? 呵~]
[老朋友說起你們學校的事情, 便想來跟你聊一下]

~啊~
我的大腦也轉得飛快,難道你們都關心每間學校的學生會情況?
還是只有我們學校?
我們學校,在你們老人眼中,有這麼舉足輕重嗎? 沒人選學生會,還值得一聊?
老先生看我心神不定的,竟有讀心術一樣:
[當然,我們只是八卦八卦..某幾間學校的狀況..呵呵..純粹八卦八卦]

~暈~

[小妹,你對近來鬧得滿城風雨的逃犯條例,有何看法?]

你們也太奇怪了吧..夾一張秘密便條,等一個下午,只為問我這個?
難道,是什麼考題嗎?

我一邊緩緩的說,一邊在考量該說多少,不失分寸..
難得,老先生瞧得起我,約我談天..大概,想聽多一點年輕人的看法吧!?
[市長不就說得很明白嗎? 她也明明白白的,沒企圖瞞騙誰..]
[她不就是說:「為堵塞法律漏洞，防止本市成為罪犯天堂」
[H市百年以來,本就是逃犯天堂,從惡寇孫先生,到共匪周先生...每冒犯當權者的,犯皇法的,也潛逃此地,潛匿此市,復辟謀反...據說連菲國獨立領袖,越共領袖,也曾藏匿此市...]
[當權者的意思,不就是意簡言賅嗎? ]
[得天下者,不歡迎任何異見人士,潛藏此市,要修改法律漏洞,明正言順的
一網打盡嗎?]

[小妹,天資聰慧, 哈~我們真沒看走眼.!!..]
[果然,本市第一的名校,革命搖籃的學生,都不是吃葷的!]
突然,噴水池旁,傳來另一把豪邁的男聲, 停在馬路邊上的一輛不顯眼的黑色房車,這男人按下車窗,只能略略看到他的平頭..

[小妹,那你能說說,這修法能通過嗎? 後事會怎樣?] 平頭大叔探頭張看我問

[市長不是被你們報社擺平了嗎? 她也只是傀儡而己, 她不早就被你們發動的輿論運動擺平了嗎?]
我續回應,明知班門弄斧了,卻不失興味的

[本來,祖國內部, 就肯定有人通風報信的,他們內部,誰不曾貪贓枉法的?
誰的靠山倒了,不都得靠本市轉移資產,潛逃外國?子女都在外面當企管呢!
誰樂意修改此法呢..?]

不就像一百年前,著名的學生運動一樣嗎?..那份報紙,那幾個人,外交官,記者,

報社編輯, 馬列主義者..皆是引爆那場學生運動,那場革命的輿論推手，幕後策劃的,籌劃奔走的.,參與者和推動者。至於,後事如何? 我怎知曉?..

連你們都不知道吧,?

[只能看天吧! 天意如何,天知曉?! ]

我心裡暗忖: 你們總不會照辦煮碗, 依樣畫葫蘆,策劃火燒市長府吧!?..有用嗎?

[呵呵..頭腦不錯,分析透徹,有紋有路!!] 平頭大叔點頭讚許

[說得也對!真箇:天意如何,天知曉?!]

[阿妹,開門見山吧! 你有興趣加入我們嗎?]

[你總知道光明會吧!, 歷史課本也提及! 我們沿於一脈的!!]

[啊~不了! 抱歉!不了!盛蒙枱舉! 我對這些事情,沒興趣!] 我斬釘截鐵的說,

話音未落,腿已不由自主,向後退了,大腦告訴我,我只想盡快離開!..

這平頭大叔, 他是權謀之人,他太會利用人,利用年輕人..

我對這些沒興趣! 我也絕不做任何人的棋子! 也不願冒任何危險!

他神情有點詫異,難以置信般: [哦..小妹,對我們的事情沒興趣? ]

連他自己也感到不可思議,他早就習慣,沒人會拒絕他一樣!?

[呵呵..那小妹,你對什麼有興趣呢? ] 沉默了許久的老先生,突然親切的說,

這壽星公一樣的老先生,或許是他的慈祥,讓我安心不少,

[抱歉,我想要的不是這些..我想要什麼,我自己也還沒懂]

[抱歉,抱歉,讓你們失望了...我要回家了,再會,再會了...]

話沒說完..突然感覺如芒刺背,洪水猛獸追在後背一樣,

我不敢逗留, 目光不敢向後多看, 只敢看向莉莉, 一把拉着她..一箭步,便跑到對面馬路的公車站去..心太慌張,短短的馬路,忘了看交通燈,差點被車子擦過..

還好,莉莉連忙拉了我一把...我倆逃難似的,踉蹌的跑到公車站,氣喘喘的侯車..

看到公車來, 胡亂的便上了車, 還好過兩站,都可轉車回家..

那幾個大叔老伯, 還愣在對面馬路,噴水池那邊, 莫名其妙, 目瞪口呆中...

驚訝於這猴子一樣的女孩..

我在公車上,大腦只一直思索着, 剛才肯定不只三位叔伯, 還有人躲在橋底下,

噴水池正面朝向大馬路, 後邊有纜車售票處, 橫過左邊小馬路, 走幾步路,

便是植物園的入口, 這左邊小馬路上面, 便是繞向山頂的車行天橋,

他就是躲在那陰暗的橋底下!!

就在我拒絕的一剎間, 我直覺告訴我,還有一個更神秘的人,

他躲在天橋底下, 剛好在我的後方, 我就有點害怕,慌張起來..

我不想放火,不要犧牲,不要坐牢判刑...

我用功讀書不為動輒犧牲,壓根沒這狂熱!!

百年前的學生運動,除了打傷一個人、燒燬一棟房、撤了三個官、

留下暴力的火種之外,有留甚麼裨益嗎?。

記得,有歷史學者分析過: [既沒有救國，也沒有立德。一場胡鬧，僅此而已。]

其唯一得益者「馬列主義者」，為他們打開一道方便之門!

說到底,不能否定,當時的學生是愛國的! 沒愛之心,哪有恨之切?

只是愛國的學生,對那些陰謀者,不就是棋子而言?

[她還是太年輕了,猴孩一樣!毛毛躁躁的]

[樣子還可以,就是膽子太小了吧?不合適吧!?]

[肥佬黎你就不懂! 我只夾一張便條在某本書,就看看她機遇..

果然她就是拿起那本~]

[此乃命中注定的!她命中定數! 呵呵]

[當初,你那個記者妹, 還不是傻呼呼? 傻不隆咚的,扮豬食老虎!~哈哈~]

[誰能料到? 她偏能搞定最蠻橫的男人!專包養女星的土豪,幾時輪到佢呢!?]

[現在女首富呢!簡直是奇蹟嘛!] [天整定既..駛乜你慌!..天賜大水喉~呵呵]

[這妹子,挺可愛,秀氣的,活脫脫像民初走出來的,也夠聰明,還很懂禮貌的!]

[呵呵..我喜歡她,我看好她.呵呵] [況且,女大十八變啦..哈.]

[無得講~不必多解~沒看過我寫的書? 皆有天數!天注定的!!呵呵]

[對,她非常聰明, 她知道有更大佈局, 害怕起來]

那神秘人從天橋暗角走出來道:

懂得害怕,才知進退,才是最佳人選! 剛愎自用,感情用事的,對我們沒用!

[你對近來H市,鬧得滿城風雨的逃犯條例,有何看法?]

又是這問題..怪哉! 我人生還要回答多少遍這問題? 只因為我來自H市?

早在十二歲,我以數學資優生,物理資優生的資格,

獲錄取H市科技大學為資優生特設的 [中學/大學雙修生],

至今已完成物理系十四個課程, 包括電學,力學,應用數學...

,

十五歲,我收到通知,以科技大學的成績,被推薦 中二起參與香港科技大學的「中學／大學雙修課程」，報考牛劍大學,物理系的碩士生,

那年,我一家人興奮得,就像我快嫁入皇室侯門一樣,

能早人一步,以碩士生頭銜,考進世界第一學府! 虛榮心嘛,人皆有之~噗

除了準備面試, 母親還預備一家大歐遊,陪我去面試,..

打包的行李,就像移民火星一樣..

秋季下旬, 我已進入大學面試階段,

這三天的面試,主要測試我有否具備大學的物理知識,能否達到授課的英語水平..

每個面試會,除了該科教授,學院課程主任,

還設有校務委員會或大學理事會的成員旁聽,

而其中旁聽的,總要先問我:對目前,H市混亂時局的看法..

三天換三人,他們都毫不客氣,也毫不掩飾,

他們總要先問我:對H市混亂時局的看法..

好像,他們便是第一回合,我的回答,非要讓他們先滿意了,

我才有第二回合的資格, 方可接受教授及課程主任們,關於物理的題問...

我直覺告訴我: 大概是他們作最終決定權吧!? 他們學府是否錄取我的決定權!

反正,我回答的,就跟兩年前,回答老先生的都一樣...

第一天,完全沒心理準備下,原以為考物理,不就是問關於物理嗎?

誰知第一條問題,卻非物理,這看似簡單的問候..

卻包含政治學,社會學,民生學,歷史學...哀哉

心裡一突! 哪有啥準備? 還不是跟兩年前,回答老先生的一樣...

面試連着三天...一樣的問題,我只能一樣的看法呀,難道這麼快便自打咀巴?

不到三天,今天的我,打倒昨天的我?

一個冬天過去,一月正式收到牛劍的錄取通知,我忐忑的心,才得以放下..

幾個月以來,父母親在我面前,賣力的表示對我充滿信心,裝作信心滿滿的..

終於,他們也可以放下演技, 能真的放鬆心情,狂歡慶祝起來...不用再演了,

我的心是感謝父母親的,但一直不敢對他們直說: 錄不錄取,還看立場啦,

也不確定,到底我的回答,有否對人胃口?..

世界之大,天才之多,還不是看別人要不要助你一臂,賞你一個學位..!

十六歲的夏季,來到牛劍唸碩士生, 等到母親願意放手,願意讓我過獨立的生活,

已經是秋季落葉的時候了..我還停留在獨立的興奮,享受着人生第一趟的自由!

享受着無拘無束的散漫,忙着到處溜,亂闖亂逛...搖搖晃晃的騎着自行車,

穿行在各學院之間,..偶然停下來,看看紅葉簌簌飄落的康河,

突然,鼻子一酸,想念母親來..想起小時候,母親教的浪漫詩句...的金

柳「那河畔的金柳，是夕陽中的新娘，波光里的艷影，在我的心頭蕩漾。」 」 」 是 波光

母親說的那些浪漫故事...

那個浪漫的詩人,他回憶的時候曾寫到

「我在康橋的日子，可真幸福，深怕這輩子再也得不到那樣甜蜜的洗禮。」

母親啊!~你的潛移默化,果然深深陷進我心!

往日,生活在殖民地,從來沒故國情懷..

所謂的祖國,永遠是這麼近,那麼遠,不著邊際,不著緣份!

那個浪漫的詩人,一首浪漫的詩,一段浪漫的故事...勾起我對故國的情懷！

在這外國的校園,剎那間的孤獨..，一輛孤單的自行車, 車上少女的寂寥

秋色愈是浪漫漂亮,愈顯得孤芳自賞..

河上一撐篙船上,男生遠遠的看着這美麗的畫面..

深秋金紅滿瀉,夕陽中水波粼粼..

浪漫的氛圍,氣質動人的少女,穿著學院衛衣,修長的貼身褲...

曼妙的身影,倚着自行車..腦瓜子不知在想什麼,怔怔發呆中..

那個傻瓜詩人,他詩中讚美就是這浪漫康河, 內心卻飛往遠方的愛人?

當時,他跟我一樣嗎? 眼中美好,心卻淒然不在此處...!

雖嚮往此處風景, 深情卻落在故土...

差不多先生,形容這浪漫詩人說：「徐的人生觀真是一種『單純信仰』，

這裏面只有三個大字：一個是愛，一個是自由，一個是美。」

徐一生追求愛與自由,最終還死在追逐愛人的路上..

若穿越時空,我只問一句:[ 這世上,真有這麼傻的男人嗎? ]

男人有這麼浪漫?

楞了一下神, 又搖晃晃的騎着車..到處溜

沿著河畔,愈繞愈遠,早就繞到別的學院去了..前面便是數學橋,

開學初,父親帶路一家到處拍照,到處蹓躂..都沒迷路!

到自己溜的時候,便常迷起路來.. ...幾乎天天迷路,還好騎着車，,

本來只是繞到學院東門,再看一下那神奇蘋果樹！這只是栽種過來的蘋果樹..

每天下課,還是愛繞它一圈,看看它...

[嗨~瑪麗,你天天晃去蘋果樹? 那樹假的！]

[我知道..哈~]

[那看來你很快找到鑰匙! 找到神奇入口！]

雖然,同學都是理科生,但還是很幽默的,

外國生,自小都重視思考,不靠死背書,不靠死啃...也不是沒有,只是絕少數啦!..

他們大多真的擁有數理天賦,智力不凡,腦袋蕴藏的爆炸力,不容小觑..

如伽利略,牛頓,霍金,雅各布...也未可知!

我混到這裡,總感到自己是濫竽充數,心虛的冒牌貨..

我們東方學生,非不知道..數理著重思考,死背吃虧,但還是不敢不背,不敢不練!

從小,練習多少數學題,猛背多少物理題啊...!

就是為這學院門口的那一片綠草坪,那一棵蘋果樹!

我是下了多少苦功拚勁, 父母親是花了多少心血舖排...!

它在我心裡早就不光是蘋果樹! 是一幅漂亮的畫!

能天天看它一回,圍着它繞一回..太幸福了! 我就是如此膚淺.!一切只是圓夢..

[你有興趣去看真正的蘋果樹嗎? 伍爾索普~ 週六早上,八時接]

回到宿舍,書桌上壓着一封小小的,精美的邀請函

搞什麼鬼? 不會又是些怪老頭吧?

自然的,便想起那幾個什麼白蓮,義和,天地會的！.

我是真搞不懂啦！ 千百年來,那些男生,怎都熱衷此道,樂此不疲..?

電影中,總舵主:[因為這是我畢生的志願!] ~噗哧!

星爺確有鬼才!天地萬物皆看透的化境..我愛星爺啊~哈!

但細想起來,他們都老大了,還是很有理想的,不是不可愛的...!.!

恰如,星爺說的: [人生無夢想,咸魚一樣] ~會心微笑~

再仔細看一下,秀麗的英文草書..

直覺告訴我,這必是教授,助教之類的男生,漂亮修長的手..

是約會我嗎? ~哈哈~

噗! 想像力之豐富,這已經脫離直覺,大概是少女懷春的幻想了..

這不是女生宿舍嗎? 怎遞過來的?

近來,常常陷於幻想,可能是這裡的秋天,太浪漫之故..?

還是要自我檢討一下? 考慮是否趁早轉科目?..轉到文學,哲學,這些科目?

對我而言,既不吃力,又能整天胡思亂想! ~噗

那當初,我只為來胡思亂想嗎?

我提醒自己,收拾心情!收拾心情! 還有許多功課呢..

這個牛頓的故鄉,伍爾索普,我去不去? 沒頭緒,真的不知道啊!..

也不知誰這麼神秘兮兮,故弄玄虛的?..還是先想功課吧!..

[你們有興趣去看真正的蘋果樹嗎? 週六到伍爾索普] [有興趣的,自己來簽一下]

下課,教授跟我們全班說..

喔..哈,果然是我想多了! 不是單獨的約會,而是全班的活動~!

[瑪麗,她肯定去吧！整天圍着蘋果樹轉] [她就是秘密花園的瑪麗！..]

[是的,我肯定去！] [我不只要找到鑰匙!還要尋個少爺侯爵的！ 哈~]

教授被我們幾個逗得笑起來,還饒有深意的看了我一眼..

[親愛的瑪麗,你會遇到的~遇到你的柯林,週六見!]

打開窗户,英倫的秋天,只能用一個美字來形容!

週六,早上起來,簡單的做個青瓜三文治,我也只會做這個了..

以往在家裡被照顧太足,啥料理都不懂, 亦懶得學做..

住在學校宿舍,自然有供餐,有正式的西餐,還有不錯的自助餐..

今早,省跑來跑去的..自己在房間,隨便弄兩口吃,加杯牛奶..

套起羊毛衣,大圍巾...便預備出門

看見外面秋色火紅,我還特意配搭暗紅色的毛衣,

拿起包,便跑去學院集合!

母親的潛移默化厲害啦! 母親對衣著配搭挺執著的,

到我反叛期,故意跟她唱反調,穿得都比較隨意的,常常只隨便套件衛衣,穿得小男生一樣..但儘管脫離母親的控管,也離不開她的主宰一樣...!

今早,心情太好,又忍不住跟紅葉搭起顏色來!..傻瓜一樣!..哈

不知緣何! 有點興奮起來,像人生第一次郊遊一樣！

儘管跟父母去過多少趟旅行,心情還是不一樣的..

跑到草坪,我高呼一句:[自由啊~！ 自由萬歲~！ ]

[瑪麗來~上這車]

我剛小跑到亨利東門,便聽見教授在嚷我.

教授說過,都在東門外集合,他安排車子,兩小時不到,便到伍爾索普小鎮,

牛頓的故居,

但教授竟安排學生乘豪華轎車去郊遊? 好像不太恰當吧..?

這是一輛長長黑色的轎車, 還有司機穿著黑色制服,腰板直挺挺的,像衛兵的姿勢,戴着白色手套,開着車門在等我...

他也不管我的猶豫,我的難為情..就這樣我們都呆板地,原地不動..

恕我只是學生,我是真不懂這轎車,何牌子型號了..反正,就是那些豪華婚禮,

或大型電影節,首映禮,讓大明星踏著紅地毯下車..的那種長長的轎車..夠誇張!

[教授早安! 請問其他同學哪了?]

我突然變回小學生一樣, ,差在沒舉起手,才敢發問..

我從活潑的心情, 突然急轉彎..變得扭扭捏捏起來..

還真有點害怕起來,怕被人數着銅板賣掉

[他們早就上車出發了,只剩你了]

嚇..不會吧?我也沒遲到,他們怎會比我更早出發?? 到底有多少人呀?

懊惱自己,也沒先問一下

[上車吧,別多問了!出發再說..]

[但這是豪華轎車吧！我學生上這車,好像..好像不太恰當..]

[喔,有什麼不恰當? 許多沙地學生,還乘直昇機來上學呢!這是世界學府!]

[這車是我朋友,安排來接我的,你也一起吧 ]

[喔,是的,謝謝~]

教授說的也有道理,世界最高學府的教授主任,等於世界知名的實驗室主任,

他朋友安排轎車來接送,有什麼稀奇的！我也真大驚小怪的！確是失禮,

不得不說,自己鄉下妹.以後,還是不要多想這些..多問那些有的沒的..廢話了！

免得出醜...找不到地洞..

[直昇機,我年紀大,受不了啦~] [誰都有年輕過~年輕時,我還加入過空軍呢]

[霍金的成就只源於不良於行] [偉大的物理學家,偉大的理論都源自無聊~]

[年輕時,我們誰不去泡妞] [空軍的只要走進酒吧,那些女孩便瘋狂起來..]

沿途,教授一直跟我聊着..他年輕時的狂傲不覊,他開過戰機,玩過花式,泡過的妞..

說他在空中時,早就想過霍金想的...

果然是愛聊天說話的,都適合當教授..還是說當教授的,都是愛聊天的?,..

車窗外,掠過鬱鬱蔥蔥的鄉郊田野, 湛藍的晴空,風景如畫,心情也輕快起來,

車子快到小鎮了,

沿途荒涼的, 車子進小鎮前,路旁有一家雄鹿啤酒店。

土牆上的THE STAG是雄鹿的意思,也有只限男士的意思。

[鐵娘子的故居就在不遠處的格蘭瑟姆鎮上。]

[鐵娘子.你知道吧?]

[喔~知道.. 她是英倫第一位女首相]

[她年紀輕輕在25歲時，就成為了保守黨女性候選人。]

[她遇到擁有家族企業的富商丹尼,是他幫她扶搖直上的..你懂嗎?]

教授,忽又說起鐵娘子來...

[喔..詳細的,我不知道] 在教授面前,我不敢賣弄小知識,

腦子只記得一些花邊的..

這位鐵娘子,晚景淒涼得令人唏噓, 晚年中風,子女關係冰冷,

彌留之際,房間裏放滿了丈夫、兒女、孫子的照片,卻沒一位至親陪在身邊.

還有,她失足跌了一交,從此H市便陷入動盪不安,意頭不好..云云

[你們年輕人,不該只記住花邊! 對任何事情,都該認真研究..]

[當然,世界太大,太多事情了!] [我是說對有興趣的,便該認真研究!]

[譬如對執政者的研究,是他們的政策,他們的政治立場,外交模式,執政作風..

甚至他們奉行的意志主張..] [作為執政者,他們對大局的影響..!]

[鐵娘子是意志堅定的執政者啊! 她對世界大局,影響深遠!]

[「戴娘子主義」就是一種個人主義。]

[「戴娘子主義」是自由市場與小國家,即最低限度的國家干預的信念]

[國家只需要保衛國土主權與國家貨幣即可,

其餘的所有事務都交給個人來規劃,並為此負上全責]

[「戴娘子主義」包含她的政治主張、外交政策, 經濟哲學,財政守則,..

她奉行自由市場, 私有化, 嚴格控制公眾開支, 減稅措施 及

民族主義 和 少許民粹主義]

[有空谷歌一下吧! 你們年輕人不都奉谷歌為大神嗎? 哈哈]

喔.. 教授不愧是智者,他不只知識廣博,閱歷豐富,還很懂年輕人..

我心虛的被捉了..

不過,他說的..還不是我娘說的! 噗..我娘都沒我辦法!

我對那些歷史人物的豐功偉業,完全沒興趣!!最不感興趣的!

車子到小鎮口了, 司機先讓我們下車,散步走去..

小鎮路邊,還支着一塊簡陋的小木牌，上面寫着「WOOLSTHORPE MANOR」

（伍爾索普莊園）

天氣很好, 快到中午,太陽也不熱,只覺溫暖和煦, 秋風氣爽的,正是散步的好季節! 我們沿着鄉郊農村的泥路, 慢慢的走着走着....

微風中..伴隨着教授一口悅耳的英語..

[這就是牛頓的故居了]

這附近都是典型的十七世紀農家宅院, 老牆圈起來的菜園和花園

牛頓家的老房子就是一幢久經年月淡淡棕色的磚屋,留着幾扇小窗,

深棕色瓦片頂探出幾根煙囪, 兩層樓共七扇窗戶,

建在小坡上,斜度頗陡,方便雨季排水,可知此地雨水豐沛。

實在,跟小時候讀的三隻小豬和大野狼的磚頭屋沒兩樣！

我向裡面張看, 裡面園子挺大,還是一片綠油油,長着青草,種了幾棵蘋果樹,

外面用木柵欄圍成一圈, 跟周圍的農舍沒什麼兩樣

[傻丫頭,想看蘋果樹吧?] [先帶你去看看吧~]

[好的~謝謝~] 我雀躍的

格蘭瑟姆鎮的伍爾索普,是牛頓的故鄉

據說牛頓上大學期間,倫敦爆發大瘟疫,他返回伍爾索普莊園,

有一天在蘋果樹下打瞌睡,他被掉下的蘋果砸到,因此受到啟發,

從而發現萬有引力定律。

這棵著名的蘋果樹在200多年前的一場暴風雨中被颳倒了,

我們去看的這一棵, 是從老樹枯枝上新長的,已經持續生長了350年。

伊麗莎白女王二世登基50周年, 授予此樹為英國最著名的50棵樹木之一,

列入國家遺產。

也有另一說法,萬有引力定律並不是砸出來的,而是看出來的。

牛頓常站在卧室的窗前,望向外面的蘋果樹,看見蘋果從樹上垂直掉下，

引發他的思考及演算,萬有引力定律。

我們先跨過木柵門進入園子,園子無規則地栽種着十來棵蘋果樹,

秋草深深的, 一會兒,我的鞋子便沾滿了草露。

我要找那棵蘋果樹, 在那裡！牛頓領悟到萬有引力。

果然, 百餘米外,在東南角有一棵碩大的蘋果樹,週圍圈著矮矮的蘺芭，

正是那棵聖樹!

雖不是古木參天的那種高度..卻是橫橫的生長,形態像兩棵樹抱在一起..

一大一小,連理樹一樣..這是連理樹啊!

樹下該立著一方綠色的銅質徽章, 那是伊利莎白女王頒發的保護令。

對於科學家而言,它也許是世間最神聖的樹了。

還沒走到蘋果樹,眼光先被一個身影吸引..

漸行漸近,這身影從小小的,漸成巨大的..一個身段頗高的男子,正立在樹蔭下..

在大片綠蔭襯托下,一個瀟洒的身影,

他長著黑頭髮,兩手交叉胸前,胸有成竹的..卻又看起來有點緊張的小踱步,

他是在等我們嗎? 是教授的朋友吧?!

[嗨~你好嗎?~李~呵呵~] 教授熱烈的,跟那男子,打起招呼來..

隨即伸出雙手,熱情地握起手來,還來一個..歐洲人打招呼,流行的熊抱碰臉頰

教授在學校,是從來不會跟學生,這樣打招呼的,免得不同民族的學生尷尬

明顯,這是教授的熟朋友了，

[來~瑪麗,正式介紹一下,這是李..跟你一樣是東方人!]

[~你好嗎!~李先生] [我是瑪麗~] 我也伸出手來,向對方握手問好

我腼腆的,向一個陌生男子,打起招呼來..

我尚算初出茅廬! 千萬莫忘家教! 提醒自己必須大方得體的。

可是,那個男子,竟然對我的手..不知所措起來!

是!很明顯的..他在不知所措,猶豫着要不要也一樣伸出手來..跟我握手..

他是第一次接觸女生嗎? 有女性恐懼症嗎? 我的手有污垢骯髒嗎?他是有潔癖嗎? 他的舉動,讓我很尷尬呢!

你有病啊? 握手懂不懂?!! 我心裡咆哮着..

搞得我一隻手不知放哪去,不知該馬上放下,或怎的..我該等他從火星回來嗎?

只是握一下手,有這麼困難猶豫嗎? 外星人不能接觸地球人?

他剛不是跟教授抱過嗎！

還好,他終於接過我手來..彼此握了一下,

然後,我們又鬥快似的迅速甩開..噗!

教授看着我們的尷尬,他也在旁邊乾笑,還笑得挺愉快的....

[瑪麗,你們走走看, 我先去找老朋友了..午茶見~一會再見!]

[李~你好好照顧瑪麗..一會再見] 教授話也不說完..便一溜煙,快步遠去..

~囧~

教授看着我們的尷尬,他也在旁邊乾笑,還笑得挺愉快的....

[瑪麗,你們走走看, 我先去找老朋友了..午茶見~一會再見!]

[李~你好好照顧瑪麗..一會再見] 教授話也不說完..便一溜煙,快步遠去..

~囧~

教授是故意的嗎? 竟然只留下我一人,跟個陌生男子！?

孤男寡女的,他就不怕我有危險嗎? 畢竟我是女孩啊~他有沒搞錯啊！

他是怎樣做老師的? 外國的教授都這樣嗎? 抑或不再像中學的托兒所?

他這是安排相親? 這到底什麼回事..? 教授腦子在想傻啊！這在玩什麼套路嗎？

抑或教授只是比較粗心，趕着探望老朋友,沒想到這些?...我只能這樣想了!

科學家都這樣! 生活上沒頭沒腦的!

教授溜了...剩下我一臉懵逼,尷尬的氣氛...

其他同學呢?他們去哪了?不是說一起來看蘋果樹嗎? 怎沒看到半個人影..

恐防有詐, 我還是先摸起手機看看..如我所料,這裡鄉郊, 完全沒半格訊號!

歐洲的鄉郊,地廣卻人少..這網絡鋪設,反比我們祖國,我們小城市..落後得多,

簡單講, 就是沒人花錢鋪設網絡..沒投資價值..!

嗚呼..既然,被騙來..啊..也不能說騙啦! 是我自願一路跟來..

也只能隨機應變,見步行步...就跟着散步吧.!

教授不是說過,午茶時間見? 那個李..他會帶我回去吧!

[..你好..你看這有個女皇的牌子] 那個李,找我說話,

他用眼神瞥向樹下的一塊牌子

[哦..我知道..謝謝] 我也低頭瞧那牌子看去..

他跟我握過手後, 便維持着雙臂交叉,環抱胸前的姿勢..

連跟我說着話,也仍然是這姿勢...

他是右手臂搭在上面..這又是什麼意思..書上是怎說的....忘了..

肢體行為分析說:雙臂交叉抱於胸前, 是希望讓自己看起來更巨大,不容侵犯。

對交談溝通,缺乏安全感, 有強烈防衛的意思,,往往也會比較喜歡獨處。

他不會輕易地走出自己的世界,而你也很難融入其中。

我想起母親的念叨:看太多閒雜書的結果,反倒是沒一樣認真記得!.哈

[要不拍個照? 你們女生不都挺愛拍照嗎?] 他向着樹,頭偏了一下示意

[哦..好的] 我摸起手機,拍起照來..我忽又變回遵從的小孩,不敢不從的小孩一樣!

[要我替你拍嗎?..我是說幫你拍人的照片..不是拍樹,是人跟樹..一起拍..的意思..]

他居然結結巴巴的, 明顯他是有點緊張的..

[哦..好的,謝謝..謝謝..謝謝] 我也拘謹起來,一連串的謝謝..謝謝

我慌慌張張的,向他遞去手機..我也是不知慌張什麼的！

我是被他弄得,莫名的緊張起來,冒起汗來,

喔...可能是套了毛衣的緣故..接近中午,熱起來吧!

我直覺告訴我,這男人對我..是有點那個..那個意思..不然,他不會這樣緊張吧?!

這是我人生第一次遇到這種奇事,是奇遇吧?! 男與女的邂逅?!

我不自然的,連手腳也不懂動了,呆板的佇在樹蔭下,等着他按手機..

這教授太可惡了!!! 竟這樣的賣我?!! 哮..

只短短一會,手腳定格一樣, 猶如武俠小說,被點穴一樣..

我不會就這樣..被他就地正法吧?!!驚..

明顯的,他是一個男人,渾身充滿雄性荷爾蒙的男人!

而我只是少女..沒經驗的少女呀!! 完全沒還擊之力,完全不是他的段數..

我注定不是他的對手!!

然後,等他還我手機,我還是一動不動的..等到他喊了我數聲..

他索性跑到我跟前, 低着頭,直直的盯着我,向我揮着手..

我才如夢初醒的, 在胡思亂想中..驚醒過來! 手腳又能活動起來，

[拍好了..拍好了..你的手機..] [你要不看一下? 看看照片?]

[哦..謝謝..謝謝..] [謝謝..謝謝..] 又是一連串的謝, 我不知該說什麼了..

我是被自己的妄想症,窘到不知所以! 耳根都燒起來,然後又不自然的弄着頭髮,

怕頭髮沒遮掩好..這刻,連耳朵都要藏起來,不能被人看見!

[不如散步..散一下步?] 他開始鎮定起來..

[..好的...好的..都可以..都好..] 反而是我,開始尬聊起來..

[你喜歡蘋果樹? 你喜歡樹木?] 他刻意溫柔的問我

[..是..好像是吧..哈..是吧] 我還在回復情緒...漸漸的,也跟着他反應過來

[因為你名字林木的緣故?] 他在刻意,找話題..

在這刻,百分百肯定,他根本沒女性恐懼症嘛!

剛才,就是他太緊張慌張而已...他怎知我家庭名字!?!

肯定一事! 這是教授刻意湊合的約會!安排相親一樣!他們老外也流行這套?

他們不都是講求自由戀愛! 自然邂逅,不落俗套嗎?

是看我東方女子,欺負我嗎? 黑頭髮的,便送作一堆? ~我生氣了!!

[我們同學去哪了?我要找他們..!] 我惡狠狠的問他! 我趁着一肚子火!

[我不知道] [你是生氣了嗎?] 他仍然語氣平靜的,

亦愈發看得出, 他對女生可駕輕就熟的!

[我不該生氣嗎?] [被你們騙來的...騙來的小紅帽!] 本來,語氣還是很硬的..

但說到一半,自己先笑起來..今天,我果然一身紅色的!

暗紅色的毛衣,明紅色的圍巾..活該演一齣小紅帽!噗~就差沒戴一頂紅帽子來!

我忽然想起..我真的有一頂紅色羊毛帽子呢! 只是天氣不冷,還沒戴上...

從小,母親都愛幫我配搭一套套的..這紅色一套,都是純羊毛的,

不只毛衣,圍巾,帽子,還有手套..母親當然壓在行李箱,都帶來了!

小時候,我還穿過一整套紅色呢!長大了,母親仍然弄一套來,我就是小紅帽嘛!

. ~囧~.想到這裡! 我雙手摀着，噗笑起來..!

李看着我,也傻笑起來! 他很可愛,笑起來也很萌萌的！

他笑的時候, ,唇角總微微朝左邊上抬的! 形成酒渦

酒窩淺淺不明顯, 卻很想戳一下他的臉..! 噗

不能否認,他確是一個美男子!

他是教授的朋友,他也是空軍嗎? 為何我這樣想?

他的髮型,就是帥氣的空軍飛機頭嘛! 露出廣闊飽滿的額頭,

高高的髮際線,竟罕有的美人尖! 眉額之間廣闊!

他是眉眼額立體度,非常完美的人!

所謂完美「眉眼立體度」，一般具有高眉骨,眼窩深和山根高幾個特點，

這些特點會讓他們顯得更加「深邃」!

[骨骼深邃]我們稱之為「立體度高」。這是我學人體素描的基本知識。

跟現在滿大街男女不分的一字平眉相比, 李的眉毛實在是太太太有特點了。

他眉毛很濃,眉峰明顯,稍稍上揚,眉末呈關刀末端頗尖,一雙飛揚鋒利的關刀眉!

卻又很好地襯託了眼睛,沒有不協調之感,顯得臉部輪廓十分鮮明!

眉眼距離低, 配上眼睛距離恰到好處! 一分不多,一分不少 !

單眼皮卻眼睛不小, ,眼眶長長,黑眼仁也很大,會蕩漾的眼睛！

眼窩深,低眼眉給人眼神深邃的感覺,也帶敏銳,憂鬱的特徵，

五官立體分明, 輪廓深邃, 特別高挺的鼻子!有點混血兒的影子!

深邃眼窩,高挺鼻樑,薄薄的嘴唇..! 側臉曲線完美,下巴長長,微微翹起 ,

無論正面看,還是側面看,都簡直完美！

唇薄薄漂亮,上下唇都薄, 唇角自然上揚,唇色粉淡淡的...

抿唇一笑,唇角微抬的, 帶點邪氣的魅力!

露齒笑起來, 牙齒貝殼狀細細白白的, 連耳朵輪廓也漂亮無比!

他耳朵長得高高的,還是因為他臉形比例長!?

我看到李,便明白..性感的男人嘴唇,還得是薄唇,邪氣迷人!

尤其是嘴角抬起,作譏笑或得意笑狀, 歪嘴一笑又痞又帥!

對異性來說,有點小痞氣的男人,帥氣無比的..!

他就是長着壞男人的模樣! 有魅力又帶一點邪氣!.

薄唇的男子都被貼上「薄情」的標籤? 薄唇是否賦予了冰冷的體質!?

薄唇適合演出冷酷憂鬱的角色! 絕情的高富帥! 噗哧

微微笑起來,卻還是很冷萌啊!

嘴角抬起,歪向一邊的人,說話都不靠譜? 可幸他是微微的,不經意的..

不是老盯著他看,也不察覺...那我是老盯著人看了? 暈倒！羞愧~

我竟然在腦中琢磨起陌生人的樣子來！就像畫素描畫的，都是靠琢磨下筆..

可是，我這琢磨太過份了吧？也許,他便是我一直幻想的，也許我早就一見鍾情?

就是這緣故,才讓我心慌意亂? 有一點,只一點啦! 有一點少女懷春的慌張..

遠遠的第一眼..

李佇在樹蔭下,成熟男人的氣度! 那些男同學,毛頭小子不能比的!

陽光在微風吹拂的樹蔭下,替他打著搖搖晃晃的光暈。

那一剎便感到他的神秘光環！

李是修長高大卻不粗獷的男人, 孑然一人,卻散發着傲視天地的強勢！

遠看已有王者氣場! 雖偶爾踱步, 仍然氣宇軒昂, 腰板挺直, 氣度非凡!

同時,有桀驁不馴,懾人的野性氣質！穿著一身黑色,爆炸的氣場,藏也藏不住！

一個俊美深邃, 猶如雕塑般, 舉手投足充滿魅力的男人!

偶然,眼睛瞇笑的,都帶星光感..

似是來自另一個世界, 自帶神秘感, ,魅惑十足的外星人!

讓我不由自主的,一直跟他走下去的..

但我這點心思,不能讓他知道!! 不然,我會很慘吧! 他是壞男人嗎?

傳說的老司機嗎? 老司機不都是情場高手嗎? 剛才,他緊張傻啊?

[不許笑! ~不許你笑!] [你笑什麼?你們就是大灰狼!!] 我嬌憨的笑罵著,

然後沒耐住,自己先笑彎了..

[大灰狼?是灰太狼嗎?] 他竟認真問起來,絕對是很認真的語氣!

太逗趣了!這是悶騷嗎? 我心裡早就笑翻了!

我又憋不住,手摀著猛笑起來! 是真的笑翻了!

然後,他也跟着傻笑起來..

[你傻笑什麼?你又不知我笑啥!] [又一直跟著我傻笑!!] 我笑盈盈的說

[看你高興,我也高興呀] 他傻笑著

[你也看灰太狼?你是國內人?] 我笑盈盈的

[什麼國內,國外的? 我們都是祖國的人!] 他忽地認真說,

他近乎嚴肅的語氣! 帶着幾分陰陰冷酷..

[哦..] 我的語調也降到冰點! 本來愉快的空氣,一盤冰塊倒下來一樣！

跟我父親一樣! 他們是骨子一樣的男人! 可是父親沒冷酷之感!

父親是北方人,也一樣高高的,腰板挺直的!

剎那間,明白過來! 我喜歡的男人,都一樣標準的?

難道,每個小女生,潛意識裡都有一點戀父嗎? 哇~!

倏忽之間,氣氛又變回尷尬, 剛才銀鈴一樣的笑意,倏地消失!

週遭寂靜起來,只有風聲...

偶爾有葉子颯颯的窸窣聲,又一片黃葉掉下來!

寂靜的鄉村小路,覆蓋着金紅色落葉,迷漫著浪漫...

古老優雅的村莊,遠遠的山林金紅盡染,絢麗如詩似畫,英倫最美的季節是秋天吧?

伏爾泰,他在英倫三年,他有跟情人來這探索過嗎?

[不是花為媒,更不是錢為媒,是牛頓的科學思想把兩顆追求真理自由的靈魂,

緊緊連結在一起! ] 伏爾泰跟情人的故事是挺狗血的,

抑或撇開肉體,他們是崇高的靈魂伴侶?

牛頓除了是物理學家,天文學家,煉金術士,還是許多人的愛神邱比特!

是啊~萬有引力嘛~! 這世上最強大而無可抵抗,逃脫不了的萬有引力~!

我面前的是萬有引力以外的萬力引力嗎? 感覺玄暈啊~

驀地,這複雜的公式,我卻有點開竅的..!

當牛頓的萬有引力定律問世, 就已經暗示了宇宙不可能是靜態的,

因為萬物互相吸引

千百年的物理學家, 他們紛爭不同,漏洞百出 卻只可以肯定的是：

萬有引力定律所概括的「物質與物質之間都有相互吸引力」

兩個物質團或兩個原子之間的某種「異性」物質的吸引在「作怪」

仰望浩瀚星河,心中浮現的問題常是宇宙有多大？有其他的宇宙嗎？

宇宙內的存在不同萬有引力,互相牽引拉扯..?

他便是我完全不知的宇宙外的宇宙..?

萬力引力以外的萬有引力?

喔..自到英岸,我總是胡思亂想的! 這樣下去,我該轉科目嗎?轉到文科去..?

總被母親的感性籠罩? 跟不上父親理性的步伐?

人類腦子原是可分割許多空間，太多空間沒開發的.！像宇宙無限嗎?

科技還沒跟上,可是我們的腦子早就奔月跟兔子玩!

肉體被限制,幻想卻無限遠的！我們神奇的大腦啊~！是造物主太偉大嗎?

開始明白,曹傑說的初到彼岸,如墜雲彩..

某次上法文班,他來替法文協會拍宣傳片,我們學生都擠一旁悄悄的觀看..

順着鄉村小路,看到起伏的山丘,遠遠不知年月的農舍和吃著草的牛,

也有小溪蜿流,水車轉動,還看到聳立在鄉間的小教堂...

花不到半小時,就走完伍爾索普。

[你又恍神?在想什麼?] 彼此沉默良久,李先說話了..

[顯然是你不知道的東西! ] 我故意鬥氣的說!

我心裡暗爽!.哈..我也挺幽默嘛 !

我不告訴你,我腦子在想傻事,你便不知道我想傻! 哈..我噗哧笑..

[你高興就好] 他也微笑起來

[你餓了?] [要不回去弄點吃的?] 他又回復溫柔

李自身的氣質, 嚴肅帶着痞氣, 但他的笑容又十分治癒的。

他剎那的溫暖, 讓人忘了之前的冰塊..不再計較

[好的..也可以] 我也不再鬥氣..

我忽又多心起來..是我得罪了他?不高興了嗎?..要趕我回去嗎?

山坡上有一群綿羊,是可愛的羊咩咩耶..我立奔跑過去,

它們在低著頭吃草耶..啊!真想拔一些長枝餵它們!像小時候,爸媽帶我去餵羊..

[你喜歡?] 他也跟隨過來了

[嗯! 真想餵餵它們..] 我只顧著看羊,也沒看他..

[你餵吧] 他忙拔起附近的長草..他邊拔,邊走回來遞給我

[謝謝] 我心情愉快起來!

看樣子,他挺喜歡我的? 抑或只是男人的風度?

成熟男人,他們好像都講究風度這些..?

我又陷入胡思亂想的狀態中...

[你要注意看,小心被它們咬了手..] 他忽地喊起來..

[呀..是..知道..] 我不能被他看穿呀! 我又在想東想西! 想那些有的沒的....!

[你在餵羊,還能恍神?] [你腦瓜子又在想什麼?] 他沒好氣的在說..

[沒呀..就是..沒想什麼呀] 我被他噎得,心虛的慌張起來..

[夠了..我玩夠了] [..回去吧,謝謝了] 半天都莫名窘況, 不如我自己先喊走吧!

[給你] 他遞給我一束草? 我是羊嗎?

還是長得草一樣的花? 秋季的山坡,唯一的花草?

[謝謝] 我害羞的低下頭來..對！是正經八百的害羞起來..！

臉都燒紅了吧！ 只能用那束草一樣的花遮住臉,默默跟着他走..

[注意看路！] 他喊起來,轉身等我..

從坡嶺走下來...眼睛底下,儘是純粹的美好,純粹的秋日,純粹的小鎮!..

純樸的蜂蜜色石頭屋,純樸的小鎮風情...

秋日下的坡嶺小鎮,連空氣也充滿迷惑香甜的味道!..是某家農舍在弄甜點?

突然變得好安靜,只剩下心跳的聲音..

連呼吸也不敢用力,我害怕這只是幻想,會不小心突然驚醒...

對一個人有意思,就是這感覺嗎? 目眩迷惑, 患得患失的~! 盅惑不已.?

這..這怎麼回事? 還未弄明白啊! 請不要突然消失啊!

走着走着..根本不知去哪裡,雲裡霧裡的,突然撞上某人胸前..

[注意看路呀!] 他倏地轉身等我..

[喔..我有..沒看路嗎?] 不都跟著走了嗎?

[這叫有看路!?] 他輕輕撥開掩住我臉的那束草一樣的花,

他彎下腰,低下頭來,直直的盯我看, 看到我眼眸去..

他用手輕輕的,彈了我額頭一下..

他湊近我臉, 盯着我看啊! 原來,他不是單眼皮耶! 是內雙眼皮!

我開始感到,他的邪氣魅力..暈頭轉向的!

[啊!..你這樣..這樣叫我怎專心看路啊!] 我揉一下自己額頭,羞得頭也抬不起來了..

你這是撩嗎? 故意的撩我嗎? ~媽啊~

我只能一時低著頭,一時又舉起那束草一樣的花,往自己臉扎...不知所措的

[你是害羞嗎?] 他又雙手環在胸前,跟我並肩走著..

我們也不能算並肩,我們倆人高度,還是相差蠻多,我頭只剛剛到他肩！

傳說中,最萌身高差? 哈~我真不害羞! 又在傻傻偷樂中！

我故意不理睬他,當沒聽見一樣! 因為,我不知怎回答啊! 他是故意噎我嗎?

看來,他是毒舌男..!!毒舌的人都愛穿黑色嗎?須附合形象嘛!不能輕易翻車!? 哈!

我心裡又笑翻了..

他外面穿一身黑色,裡面配套領羊毛衣,他穿得比我還保暖耶~

英倫款的黑色大衣,外面黑色,卻看到內裡有它專屬的經典格紋..

黑色修腳褲,黑色的運動優閒鞋,

父親也愛穿優閒鞋,像球鞋卻不是球鞋,鞋款修長優雅,斯文許多

父親的西服襯衫領帶鞋子連一棵袖扣,裡裡外外的,連度假該穿什麼...,

都必須母親話事包辦,母親就是個控管狂! 但不能否認,她穿搭品味挺優的!..

每出席家長會,宴會派對,度假拍家庭照...穿搭品味一看便知高低!

這樣長期被控管的,父親看來還活得挺滋潤的!

只偶爾說找不到哪件,才嚷著找管家婆..!

愛情就是這樣嗎? 樂於控管,又樂於被控管?

抑或男人只是要個管家的,適當的人出現,便走在一起了?

可是,我一直認為漂亮的男人,穿搭只要乾淨舒服就行了!

不需太花功夫,不需太花哨的。這還要人代管嗎?

李他做到了!他就是漂亮!

我有毛病嗎?! 認識人不夠半天,正確的說是兩小時半..

整天的盯梢人,評頭論足的..

人家都沒什麼的,自己先幻想得心猿意馬的!

遽然~我便成了..傳說的花痴? ~哇噢~

我又用那束不知是草是花的..遮住臉!是實在無面目,面對自己了!

可是,他已經彈我額頭了,他這麼會撩!是老司機?!

[咳..你挺可愛!] [你腦瓜在想什麼?] [整天都在自己笑..?]

他用研究的眼神看我!他也抿著嘴笑起來了! 咀角彎彎,不經意的歪笑

我是小動物嗎? 還需要用研究的眼神看我?

[錯了!你錯了!] [我們走在一起的時間,正確的說是兩小時半!]

[沒有整天啊!~連半天也談不上呢!~嘻~]

我嬉笑的! 輕快地跳躍走..

[是兩小時半嗎? 可是我早認識你了!] 他偏頭看我

他咀角蕩漾著另人目眩的笑容..

[啊~怎麼會呢?] 我疑惑的看着他

[不然,怎會接你來?] [你還不懂?] 他眼睛諷笑的

[不是教授安排的?] [你什麼時候認識我?我卻不認識你..]

我索性盤根問底! 我是連他什麼底細都不知啊! 怎就花痴起來?

[顯然是你不知道的東西! ] 他忽悠我來! 還在痞笑!

太可惡了! 他故意翻用我的說話來堵我!

[哼!不說拉倒,別故作神秘的！我才不要問!]

我嘟嚷着,故意拉黑! 給他來個大黑臉! 哼哈!

[生氣了?] [等適當時間告訴你,好嗎?] 他看我生氣,也不再玩下去了..

[我不要做什麼鐵娘子!完全沒興趣啊!] [我唸物理的] 我心虛訥訥的說

忽想起,教授說的鐵娘子,她是遇到富有的丈夫後,扶搖直上?

教授好像在暗示什麼? 抑或我想多了?

[你說什麼傻話?] [傻丫頭] 他沒好氣的說,

他被我的妄想症, ,逗得搖頭諷笑!..他是在嘲笑我嗎? !

[啊~你們沒這想法..便好!甚好!..哈] 我又輕快起來,放下心頭小石

[你不知道,瑪嘉烈也是唸化學嗎?] 他諷笑起來..

[啊~是嗎?不知道啊!] 那教授的葫蘆里,到底賣什麼藥啊？

[他們打什麼主意,你不必多想!] [你不容別人干預！懂嗎?] 他認真的訓導

[嗯..懂啦] [當然,我不會受人左右] 我只好認真回話,~我又變回小學生?!~

忽我覺不妥,你這不就是在干預我嗎? 不過我不敢造次,沒戳穿他..

我好像已捉摸到,他的脾性一樣..什麼時候,絕對不能跟他開玩笑..!

[懂就好!] [不錯哦!你這小孩挺聰明嘛！] 他仍然瀟洒的走著, 抿著嘴笑

啊~他說我聰明呢！好像也說過可愛是嗎?..我心在偷樂,突突的狂樂中..

我又舉起那束草一樣的花,遮着咀在偷笑中..心裡樂滋滋的偷笑中了..

我跟着他走,走到一片偌大的草坪,走進一古老大莊園, 不是返牛頓故居嗎?!

這大莊園的氣派,有點皇室行宮的規模了,我們好像已走到伍爾索普外圍了..

沿途,我就是一直胡思亂想的,早就不知走到哪去了!..就是一路跟着他走唄!

看來,他都認得這兒的路..

從餵羊的山坡..我們直走來,路程也足半小時,

他看似漫不經心的閒逛,其實都是往這邊走..,

他熟門熟路的,直走到莊園的花園去..

在花園的遊廊,早就設好桌子了!

啊~太好了,我早就餓了! 饑腸轆轆的,只是不敢直說..

但教授呢? 同學更是沒見半個? 都午茶時間了

[坐吧] 他早就坐下來了,只抬手示意

[教授呢?他們都去哪了?] 我木木的問..

[我怎知道!] [坐下吧] [餓了吧] 他沒好氣的說,他瞟向椅子示意..

他說話很短,總是用目光,抬手,擺頭示意,這樣有更好嗎? 裝酷嗎?

莫名其妙的習慣! 好像有句成語:頤指氣使?

他那態度,就是當我小學生一樣! 我的心在吶喊:好想抗議呀..!!

我畢竟是大學生了!縱是跳級,也是大學生啊! 不是小孩!

雖然,偶然還是脫不了孩子氣..哮!

我們坐定後,老傭人便來問候,自動送上一壺大吉嶺紅茶,兩份茶點..

茶點也挺豐富的, 鹹點,甜點,三文治,鬆餅,蘋果派..跟高級旅館無異..

我先吃飽再說吧..

[要不多來一份?] [你們女生不都喜歡三層架?]

大概,他是看我吃得挺快的,知道我很餓?

我發誓! 我絕沒狼吞虎嚥的!!

我怎樣餓,也不至於在男生前,如此失禮啊!..何況在他面前!

我只是吃得急了一點..噗

坐在優雅的花園,享用着下午茶時光，入目便是滿眼的蒼翠,

愜意的享受靜謐, 只想這樣喝着下午茶一直恍神下去..

啊~這就是秘密花園啊,不是嗎?!

教授他們忽地來了! 但不是同學們,是教授的老朋友..

午茶桌子不大,傭人早就在旁邊,多設一桌了..

[教授~你好嗎~] [你們好嗎~] 早就忘掉,心裡咀咒教授的話

我趕快站起來,跟教授他們打招呼..

從小,我就是好孩子!..挖..該說我是好學生!不是孩子了

[嗨喲~你好嗎?瑪麗] 教授親切地,來碰了我一下臉頰

咳~咳~咳~那個李,突然咳嗽起來..

[你好嗎?李..] 那個李,只懶洋洋的抬了一下手,便當打招呼了

[怎樣?你們愉快嗎?] 教授熱切地問

趁那桌茶點還沒來,他走來我們桌,坐一會聊天

[教授,請問同學去哪了?] 我不知怎回答,只好又說起同學,

這樣一天下來,他們都被我拿來當擋箭牌了..

[他們早就跟旅遊團!] [本地團跟導遊跑呀]

[這時光,大概在某酒莊品酒吃茶了] 教授大方自然道..

~我暈了~那教授你存心誑我來,竟也說得理直氣壯的?

[瑪麗,這不好玩嗎?] [你們不愉快嗎?] 教授殷切的關心,看不出半點虛情假意的

[瑪麗,你們走過博物館嗎?] [或早點到格蘭瑟姆鎮走走..]

[晚上,我們都到格蘭瑟姆,晚餐聚會]

[瑪麗,我是回來看你..] [我是怕你驚慌如小鹿斑比..哈]

教授親切笑道

咳~咳~咳~那個李,又咳嗽起來..

[瑪麗,你不是要找柯林嗎?] 教授朝我端詳一下,好像能透視我心事一樣..

他隨即看到桌上的花束,一副心領神會的哈哈笑

[看來挺順利的!] [不錯!~李送你的花束?]

[是..]我害羞的,低下頭去

咳~咳~咳~那個李,又咳嗽起來..看來他愈咳愈厲害的

[你們知道這什麼花嗎?] [花語是什麼?] 教授饒有深意的,故弄玄虛..

[這是蕎麥花,秋天的花] [花語是戀人!] [哈~哈,你們不知道嗎?]

隨著教授,開朗的笑聲, 我們倆反陷入一片死寂...

只有教授在說笑..,我們倆人都在裝死..

我雙頰發紅,無地自容的..羞人無語,只能低頭咬唇

[晚上,我們都到格蘭瑟姆鎮,晚餐聚會!] [李,照顧好瑪麗~一會再見]

[哈哈..挺好的～] 教授站起來,大力的拍拍李的肩膀,隨即便回自己桌了..

那個李,竭力掩蓋自己的窘態，不自然的挪著身側坐，竟然也像腼腆的男孩一樣.

一時摸鼻,一時咬指甲,然後又知道不妥,手下意識地放下..

重覆的動作,不知他要做到什麼時候..

偶爾, 還斜着眼,偷瞥我..

我要假裝不知道嗎? 假裝看不到..你偷看我..?

據說,頻繁摸自己鼻子的，往往是處於心理不安,焦慮, 說謊的狀態。

咬指甲是一種「將攻擊轉向自己」的行為,外在的壓力、挫折感過大，

又不被允許釋放,因此將這種攻擊行為轉向到自己身上,或者轉移到其他物體上。

[柯林..柯林是誰?] 他開口發問

這一刻，他似腼腆的男孩，卻仍然流露貴族感，就似貴族的男孩!

原來, 他只要隨便俟坐，便帶一層貴族的星光感...

是因為他出身很優越? 抑或只純粹長得漂亮的人，便會自帶尊貴感?

我只是老百姓，而他是不知哪星球飛來的外星貴族.

[啊..柯林,你不知道?] [秘密花園]

我是有點害怕他的情緒,忽冷忽熱的.他本是嚴肅的人吧！？

但有時候,又似小男孩的? 糟糕了,我好像太在乎他！

他們老男人寫的,每個男人心裡都活著個小男孩?

我遇過的男人不多,我覺得該改作:每個男人心裡都活著個傻逼！噗

[秘密花園?] [這裡嗎?] 他警覺的..

[秘密花園是本兒童書啊] [柯林是書中人物]

我也奇怪起來,這花園有啥說不得的秘密嗎?

[明白] 他放鬆起來,挪著身坐好,也不再咬手摸鼻了..

漸漸回復過來..

[你找書中人幹嗎?] [能找到嗎?] 他愈問愈奇怪的..

[我們只是開玩笑,懂嗎?] 跟個事事較真的男人聊天,實在夠累！

[明白] 看我苦笑,他也勉強的笑了一下..是非常勉強的，咀巴牽了一下，

這不如不笑，尬聊死了！

[要不帶你逛逛這?] [這莊園挺大的,公爵的莊園] [也有些收藏品的]

他一鼓作氣的說... ...

他早就回復平靜的神態..

但怎形容呢? 他平靜的時候,是帶一點冷酷的，有時候,說話還挺傲慢的.！

看他對教授也不太熱絡的樣子，他們也早就習慣一樣?

這是傳說中的氣場嗎?

他對我算有溫度了吧? 他不是在邀請我嗎? 對我不算冷酷了吧?

[啊..好的] 面對他,我也是唯唯諾諾,不敢不從的

說實在,沒多少女孩能不怯場，面對一個陌生的酷男，

我也太逗了! 忽然想起那: 不要迷戀哥,哥只是個傳說！~心底笑崩

[你又在笑什麼?] [我就這麼可笑嗎?] [總是不知想什麼的！]

他輕輕的薄斥,像跟我打情罵悄一樣

[連笑都不許?] [你這麼專制啊！] 我不甘示弱的

[不是你不許我笑嗎?] [我哪有不許你笑的?] 他白我一眼,一副沒好氣的樣子

[我有不許你笑嗎?] [什麼時候?我忘了]

[我那有啊] 我堅持沒有啊

[有啊] 他堅持有..

[有嗎].. 我們就這樣,像小孩一樣拌嘴.

[這莊園十八世紀,佔地過千英畝吧!] [這家族的公爵分支繼承]

[附近萬畝,包括幾個小鎮,農場,森林,湖泊]

[他們其中有我朋友,包括教授] [教授也是他們的一支]

我們在廣大的花園散步着,

走到小湖一樣面積的噴水池,鴛鴦圍繞的大噴水池..

雖說秋季,花園的草皮花叢,還是綠意盎然的..

[太陽沒下山,散散步吧] 他自然的說

[哦...好的] 我乖巧的

畢竟跟父母旅遊,早就去過凡爾賽宮,聖彼得冬宮的...

某幾年,連那些中世紀的古堡古城,也看得麻木了..

歐洲到處都是大莊園,也就當平常的走走逛逛..

也就是傳統的英倫貴族大莊園,

皇家行宮一樣, 金碧輝煌金燦燦主殿, 富麗堂皇玫瑰紅大廳,典雅翠湖綠偏廳,

放家族藏品的展覽廳,藏書豐富的圖書館,宴會廳..千篇一律的感覺！

還有廣闊的英式花園,,優美的園林,玫瑰園,植物園...典型的英倫風格。

在歐洲中,英倫風格是別樹一格,唯它們獨尊了..

英式莊園的氛圍,總是恰如其分,揉合鄉村樸實與高貴的氣質，

他們講究..莊重神秘,寧靜自然,不經意的低調優雅,淡淡的暗香浮動...

不刻意的閒適氛圍,卻隱隱張揚著貴族之氣。

絕對不像,其他崇拜文藝復興的歐洲城市,

到處都是觸目驚心的華麗,奢靡,激情的巴洛克風格,甚至有肉慾橫流的感覺..

我們有默契的,對千篇一律的花園,沒甚興趣, 腳步緩緩的一直往外走...

走到外面去,有廣大的園林與獵場,再走深一點,便是森林湖泊?

這莊園還有鹿苑,竟有百隻红鹿和黇鹿在園中自由徜徉。

不要跟我說他們養鹿為了打獵？

走到一望無際的草坪小綠丘..感覺遠離塵世。

這還有人工修的草坡級,可拾級而上,走上小山坡,上面可以俯瞰莊園,

我們走上小山坡...自然的便席地而坐,坐下來休息一會,迎接日落黃昏..

這樣一個神秘的黃昏,彩霞滿天浪漫綺麗,朦朧的靜謐時刻

[你會永遠記住這刻嗎?] 他突然肉麻的說

但他語氣絕非談情的,是饒有深意的..男人的感慨！

[哦....]

[算了,你小孩不懂] 李帶點無奈嘆道..

[我怎不懂！] [你不就是感嘆嗎?] 我不服氣的嘟嚷

[若我真的不懂事,我能考上世界一級學府嗎?]

[還有,我早就不是小孩了！] [若我是小孩,你便是拐帶罪了！] 我愈說愈激氣的

[是！你最懂事了..行嗎！] 李忍俊不禁的笑起來

[你是最懂事的小孩！] 他又馬上補充,得意洋洋的笑

[在法律上沒到成人年齡呀!] [你就是小孩子！]

[我不是小孩！] [不是！] 我氣憤填胸的,卻一時想不到話堵他，

然後,我竟然..竟然動起手來搥他！誰叫他就坐在旁邊嘛

他前仰後合的笑...自然的,捉起我手來

我驀地意識,這是肌膚之親啊！下意識的,連忙縮起手來..

那種觸碰如此陌生,是男人的觸感啊！ 我的心撲通撲通的！

他是男人，男人的手！ 除了父親,我沒接觸過男人的手！

今天才第一次裝大人,跟男人行握手之禮..也是他啊！

大概,我反應太大了..

他也意識到..他越舉了! 剛還取笑是小孩,怎能對小孩下手?!..

早知,不要老提起..她是小孩..這怪不自然的！她也快十七歲吧?

鴉..鴉..鴉...陷入..滑稽的寂靜...

鴉..鴉..鴉...陷入..滑稽的寂靜...

啊~怎麼辦?! 完蛋了!! 感覺天也快崩塌! 那個夕陽,完全沒人理它嘛!

怎麼可以這樣? 他的手竟這樣誘惑的！他的笑容竟打敗夕陽?

漂亮的手,漂亮的男人,甚至比夕陽更神秘漂亮?

他的漂亮,是另一種混合基因!

他的氣度,他的磁場 ,好像另一個維度來,另一個星球來的...

我是平凡的女孩, 配不上他吧?! 這讓我很委屈的!

我心裡默默問:喜歡他嗎? 嗯!一點點喜歡..偷偷喜歡著!

他太漂亮了,我在造白日夢吧!第一次覺得男人太漂亮,真討厭啦!

明明是甜到不行啦!噗哧~

我下意識的,手找着摸着..放下的那束蕎麥花,遮著快要烤焦的臉蛋!

我的臉紅得快爆炸! 一路這樣偷樂偷笑,透逗死了..!

我挺珍惜那束蕎麥花,一路拿着,竟是半天..一天了吧?

[你喜歡?] 他瞄到那束蕎麥花

[哦..是] [可以的] [挺好的] [挺漂亮] [挺特別的] 我又慌起來,

我語無倫次? 剛說完..便失憶般,想不起自己說啥了..

我有沒洩漏什麼?

他也抿著嘴笑..有點喜不自禁, 暗自竊喜的

十幾歲的女孩,都天真單純,容易滿足..

我一直喊她小孩,因為我喜歡天真無邪嗎?

[你想知道我什麼嗎?] [你隨便問吧] [你不好奇嗎?] 他一連氣的說,

他緊張起來! 怕女孩對他真的一點好奇心也沒..沒好奇,等於啥?等於沒意思嘛!

[哦..好] [那..那..你家庭名字?] 我腦子空白的,好不容易的拼湊..思索起來

[李長] [“長”長治久安]

[哦..]

[沒有了嗎?] [沒其他問的嗎?] [譬如我幾歲..住何方..何方人..那些]

他焦慮起來,雙手比劃起來的..

[哦..] [那..你幾歲?] [啊..你怎麼不自己說?] [非等著我問啊?]

我突然醒覺,你也真莫名其妙啊！

[是..哈..我忘了] 李長尷尬的,乾笑起來..掩飾著用意

[廿八]

[哦..]

[沒了?] 他探著頭, 朝我眼神看..探詢著

[哦..] [你怎不自己講呀?] [非要我問不可?煩不煩...] 我嬌憨道

我就是緊張得,腦子空空的,還非要我想!

[煩嗎?] 他有點氣餒的..

[沒呀] [我不是說你煩] [我想不到嘛..] 我也焦急的表白,免他生氣!

他就是易生氣的體質！..唉呀~說穿,就是我在乎他啦！羞

[你覺得我老嗎?] 他試探著問..

看我久久沒回,他又焦急的,雙手比劃起來..

[哦..] [不會啊..哈哈] [挺好的..哈哈] 我大大力的搖頭,故作輕鬆的笑

[是嗎?] 他要認真的確認，他絕對需要這確認！

[是啊..] 李大哥,你要我怎回答啊?

你又不是八十二歲的老人! 廿八,算什麼老啊?莫名其妙的!

慢著!..老哥你是怕我嫌棄你嗎?你對我有那個意思嗎?!心突突狂喜中..

我得意起來..!

[你喜歡我？] 我衝口而出

鴉~鴉~鴉...大鴉飛過~又陷入..滑稽的寂靜...

他頭湊過來,怔怔的凝視著我，一副端詳我的樣子，我害羞得低下頭的...

[小孩子！不告訴你~哈] 他向我鼻子刮下去！ 竟然狠狠的刮下去啊！

然後，瀟洒的仰頭張笑道

[啊～] [你不告訴我,也不用刮我鼻子吧] [好痛啊！～]

我摀著鼻子,面红耳赤的,近乎咆哮了

[痛嗎?] 他認真的問起來

[怎不痛！] [不然,我刮你試試看!] 我的手,又向他亂抓的.

[你看 ~你像隻貓咪抓人!] 他開懷大笑..開心的說

他又捉起我手來,笑呵呵喜上眉梢的

[你欺負我！] [我不要跟你玩啦！] [.嗚..嗚..] 我仍然摀著鼻子,低下頭,嗚起來..

他又撩我嗎? 他的手是這樣誘惑..漂亮的手,漂亮的男人！.

覺得不夠他玩,段數不同吧? 我只能裝哭了..

[哭?] [真的痛?] [讓我看看!] 他知玩大了,溫柔起來..

不要哭嘛！ 這不就是開玩笑！有點心疼的..真想把她一抱在懷,卻不能造次！

不然,換我讓她多刮幾次鼻..消消氣?

[換我給你刮鼻子吧] [消氣了吧！] [別哭～跟你玩的] 李訥訥的說..

[哈啊..是你自己說的呵!別賴帳呀！] [我裝哭的！~哈] 我笑嘻嘻的,畫風突轉，

我得意地,吐著小舌頭...對他作了個的鬼臉,活潑的跳起來!

[沒哭就好] 李搖頭訕笑, 如釋重負般

這女孩也太刁鑽俏皮了吧..像小孩,像貓咪..

有一種預感,我會被她鉗制住!..還是鉗得死死的那種!..這會礙到我嗎?

秋季日落得快,夕陽在遠山隱退,瑰麗中神秘天國乍現...!

這兒夕陽餘暉,那兒夜幕低垂,同時候出現的星星月亮太陽，三星在天!

我們慢悠悠的走..腳步拖延的..返回莊園...

宇宙中最浪漫讚嘆的同時出現, 那浪漫可怎樣讚嘆? 大概要請教造物主了！

而更讓人驚訝的是走在半路,在一半日落紅霞，一半晈月星塵的神秘天空中，

竟看見更神秘更奇異的紅色流星擦過..！

就像一顆小火球拖著火燄般的尾巴划過天空,留下一道絢麗火紅的煙霧軌跡..

紅色流星一閃即杳，只留下一道妖魅猩紅的舌頭,貪婪地舔舐着旅力穹蒼一樣!

我倆都看得呆了！面面相覷,他說他也沒看見過..然後我倆相視而笑！

他總是看向我抿著嘴笑,我只得低頭咬唇,我們都試探過了,更窘態的。

我心臟怦怦直跳的不知所措..

車子載我們去格蘭瑟姆鎮..換了一台黑色的房車,這是他的車子吧..

我內心沒底的..不知,這晚上怎樣安排的..

是晚餐完畢,他們送我回學校宿舍嗎?..或怎樣的?

下午沒問好,現在更不敢張口問..

若他留我,我該留下嗎? 週末的連假，不安份的心!

我們在車上,是如此貼近,你會聽到我的心跳嗎? 我面熱心跳的砰咚砰咚!

他又是怎麼想的?

忽地,他整個身子動起來..

他側著身坐,全靠向他那邊窗,手托著頭,俟著窗..看起風景來..

大黑夜的,鄉郊的路燈,也挺暗的..許多段,幾乎沒路燈的,只靠車燈照明..

外面黑漆漆的,他能看什麼? 吹晚風嗎?

他的姿勢,怎有點眼熟?..午茶的時候,他也這樣..側著身坐！

我也擰向一邊,只看向我那邊窗好了，沒人理我嘛！

噫..我這邊有月亮呢！月色真好,我對著月光訴說起來..

我有點不淡定,幻得幻失,不安份的心跳,如何是好?

不好！~記住淡定！女孩可以活潑嬉笑,卻不可以失掉矜持！

這世代的女生,早就失掉矜持，全部都倒追,男生怎會珍惜呢！

母親看完那些偶像劇感嘆說..

母親是對的吧? 她總不會坑我吧！誰都會坑,母親的話不坑！

他側著身坐,故意不理我,這什麼意思嘛? 剛不還好好的,忽變得這麼快！

真的委屈得想哭出來！糟糕~我陷得太早,太在意,注定要受煎熬?

他是在玩弄我嗎? 他在玩什麼男人技倆嗎? 抑或他覺得不好玩了?

一剎那,我好氣自己啊..這麼快就掉進這男人的引誘中..

你也別那麼驕傲！你沒表示,我也沒表示啊..我一樣會隨時跑掉啊！

她生氣了? 我不能跟她貼著坐！男人的手,總不安份..她不懂吧！

她總摔開我手! 總推開我吧! 一會哭了,怎麼辦! 小女孩太難搞的！

前面還有司機在，何必搞得尷尬的！

[格蘭瑟姆鎮] [你知道嗎?] 李跟我聊

下車,他便急不及待的找話題,他知道她生氣的,她一直擰著頭..

還眼紅紅的? 不會吧! 有這麼脆弱?女生都易哭?

還是又裝的? 她不就是調皮的人嗎?

[我不知道!我這麼笨！] 我故意嗆他

林肯郡格蘭瑟姆市,國王學校堪稱是最牛的學校，牛頓的母校，

學生的智商不少高達160以上,和愛因斯坦或霍金的智商不相上下！

國王學校32名智商超過148名學生已經被“ 門薩俱樂部 ”正式接收為會員

因此被媒體形容為“擁有最多天才的學校 ”。

我不知道天才的高度！ 我就是笨！

你不都查明我底細了嗎?！

結果,我太笨了,入不了你眼！故意忽冷忽熱的忽悠人！

這是遊戲嗎? 就非要這樣不踏實嗎? 霧裡看花,花不語..

我不玩了！不想陪你玩了，回去啃書！..嗚..我心好難過的！

[生氣? 別氣嘛~] 李輕巧的說

總不能都直白說吧! 他故意輕描淡寫的,只想輕輕帶過，

[冷嗎?] 李脫去大衣,溫柔的搭在我的肩膀

[不用你管！] [我不要你管!] [我要回去] [我要回去學校!] 我一鼓作氣嚷

隨即甩開大衣,狠狠的塞回他手...我忍不住哭鼻子了,我不要被他看見！

只好甩開他,頭也不回的,轉身便走..一路直走...

走不夠幾步的,眼淚要奔出來了..只好噙著眼淚,哽咽的狼狽狂奔！

除了偶爾被母親欺負狠了,才掉過幾滴淚兒，

母親也疼我的,會立刻抱住我,跟我和好的..。

從小,我都沒哭過！沒苦惱,沒難過,沒傷心過！..

爸媽,長輩,老師..誰都疼愛我的！

他們都說我是乖孩子，連孩提娃兒的時候,都不曾大哭大鬧過..

如今,我竟為一個..才認識一天的男生,淌眼抹淚的,實在太丟人！太丟格了！

是我臉皮太薄了? 抑或太在乎了? 我受不了你忽冷忽熱的！我淚奔著..

一天的奇遇,一天的相處, 宛若一綺麗的詩篇..

那感覺,就好像..跟他談了一輩子的戀愛一樣！我抱著淚,竟然淚如雨下的..

然後呢,我該往哪方向跑? 這小鎮也不熟悉,不認識的！腳步慢慢的,慢了下來..

忽地,被人從後大力的抱住,他追上來了！他跑著追著我來！

他是願意追著我跑的！

[不要跑] [別生氣] [哭了?] 他俯下身,在我耳邊,大力的呼氣..長跑完,還在喘氣中..

他在後面抱著我腰,大力的喘氣,卻輕力的低訴

[別生氣~我保證！] [以後我不會這樣,好嗎?]

[我只是有點...有點緊張..] [我沒經驗] [就不知怎的..]

[你有啥就告訴我] [別這樣跑掉！]

看我不理睬他,他焦急在我耳邊說,他喘著氣一股腦兒的,連續說了..好多的

[我也沒經驗啊！] [我也不知怎的..] [眼淚就掉下來了..嗚] 我眼淚汪汪的

[你騙誰嘛！你都大男人了,怎會沒經驗！] 我不可置信！

[挺複雜的] [日後慢慢告訴你] [好嗎?] 他溫柔的哄我

[嗯! 好吧..] 我破涕為笑的，

我終於能吐氣揚眉一下！忍不住心裡偷樂一下！

[你也轉得挺快嘛！] [就是小孩！] 他捉狹的笑

他板著我,轉過身來,讓我面對著他，彼此凝視著！他都俯下身來,遷就我的，

他有點想吻過來的意思..

[你..你不也一樣！] [有差嗎？] 我不甘示弱嚷道，

我不看他,偏起頭,嘟著嘴說的...啊..他真的吻下來！我羞得連忙推開他..

啊~第一次被男人吻！

[嘖~你看！] [這就是為何不能跟你貼著坐的緣故！] [小孩子！]

他摸摸我的頭，壞壞的痞笑起來..咀角微微的抬一邊，

這就是傳說的摸頭殺？秒殺的意思？很甜蜜舒服,小鹿亂撞...

我憋紅了臉,差點喘不過氣來...

[啊～你又欺負我！] [我要搥死你!] [你是大流氓!大壞蛋!] 我嬌嚷著

你就是死司機嘛! 裝著翻車..來欺負我!

[你喜歡我嗎？] 我仍然是那句..

我是純情的認為,沒真心待我,沒喜歡我的,不准玩弄我！

[濯清漣而不妖，遠觀而不可褻玩焉]

初中的課文,老師還特意用此文,來暗示我們女孩...

出污泥而不染的可貴，淨蓮更應潔身自愛！

然後,一班男同樣都在竊笑, 我卻謹記。

[你喜歡我嗎？] 我固執的再問一遍

喔..你快回答吧！你不是有另一面,挺嚴肅認真的嗎?

請你認真回答吧！..不然,我還是一樣要走的！流著淚也要走的！

我都快急出淚來了..

[你說呢?] 他輕輕的反問..

[我不要說！我要你說！] [我不要模稜兩可的！] 我是有點狠起來的

他也看出我的決心了

[喜歡] 他湊到我耳邊,輕無可再輕,夢囈一樣的聲音說..

[喜歡?] 我沒聽真啊！惶惑的,恐怕自己聽錯搞錯的..

[是] 他磁性的聲音在喉底下吐出一字

[是?] 我傻傻的,重覆的跟問..錄音機一樣..

他沒好氣的瞪了我一眼..

然後,直直的凝視著我,吻了我唇一下,輕輕刮了我鼻一下..

[滿意了嗎?] 他又壞壞的痞笑起來,..

[走吧!] [去吃飯嚕!] 他朝後背的路,頭擰了一下示意..

他痞笑着，連眼睛也笑出閃星來的,笑看著我！

在星夜中，他就是眼帶星光的外星男人啊！

一顆一顆小星星，暗器般放射性的向我矢飛來...我完全不懂招架啊！

他濃濃笑意看著我,雙手交叉胸前的招牌動作，沿著跑過來的路,倒後走著，

故作瀟洒的,也不掉頭稍稍回看一下...只顧看我笑！放電的痞笑！

還好,小鎮晚上都沒車行,幾乎沒看到人..

變成我向前行的,向前看的,替他倒後行的看路..

一閃一閃小星星 一顆一顆亮晶晶，高高掛在天空上，

閃閃散佈似鑽石 一閃一閃小星星 一顆一顆亮晶晶 ，

原本不是滿天閃亮的星星都在天空掛嗎？怎都跑到他身上來！？

[你會跳舞嗎?] 他忽問我

[你說呢? ] 我頑皮的笑嘻嘻,學他說話的..

我是沒想到，他竟然愛跳舞？他邀請我跳舞？他不是挺嚴肅,裝酷嗎?

我是愛玩的，從小便愛玩，誰不愛玩呢！只是小時候學習太多，也沒人陪我玩。

他走向我,就舉起我手..旋起華爾滋來..

我驚喜的笑不合攏...

[不錯嘛！] [小孩跳得挺好嘛！]

[你愛跳舞?] [以後常常跟你玩！]

每次旋圈,旋回來,他就貼著我耳朵說一句..

哦..他又在撩我了！這一刻，心怦怦如鹿撞...

難怪,教授取笑我是小鹿斑比！他們都懂,只我懵懂不懂的！

這一刻，這兒不是小鎮！這兒是格蘭瑟姆星球！

我們旋進四維空間，穿到另一個星球,另一個世界去...

科學家都做不到的事情，他卻看似輕易做到了！

這種維度跨越...空間的跨越,..連蟲洞也霎間跨過，他就是外星人嘛～

明明是昏黃的路燈，卻連燈照都是七彩星光，跟着我舞步來旋。

明明是寂靜的路街，卻響起藍色多瑙河，華爾滋圓舞曲。

我笑呼呼 [我就是快樂的星聲夢裡人啊！]

[Ｍy Little Lam~LaLaLand~] 他也點頭咧笑,笑出糖來！

我們咧笑得像對傻子，一對二傻！感覺就是他這外星人也跟我地球人傻玩了！

我們就這樣一直咧笑亂旋著...後來都亂旋一通的，

我都顧著嬉笑,亂轉亂旋的，反正他帶著我，隨便的亂旋都可以！

轉到燈光明亮之處,酒吧旅館林立,是市鎮中心吧..

我們便稍稍打住，嬉笑的停下來..

[“摇摇晃晃” 這酒吧名字挺有趣的呀!] [像我們一樣嘛..哈!]

路燈下,我看到紅色的磚樓..

這兒路上,都是統一的紅色磚屋..! 只偶爾一兩間不是紅色的

[傻瓜!] [那是酩酊大醉的搖搖晃晃！]

[更有趣的,遠一點有間“無家可歸”] 他跟我並肩而行,

自然的拖起我手來..握的緊緊的..

我有點害羞起來！他握著我手頗緊的,生怕我回絕他一樣..

我甜蜜的,仰起頭,朝他甜甜的痴笑！他也憨笑起來..

然後,他還祈禱一樣的,雙手握著我手,舉到他的唇親了下..

他看我沒抗拒,便又多親兩下的..啊~

啊～這是確認了嗎? 雙方正式的確認? 我們拍拖了嗎?

戀愛的感覺,從這刻正式了？

不再是那個那個的...！也不只限於仰望傾慕的?也不再是暗戀,更不是單戀了嗎?

不再單方面了? 不再是單方面..想東想西的...！

我太逗了！白癡嗎? 不就是戀愛唄！

人人都在戀愛啊！就我不懂，還在驚訝不已的！

哈～我戀愛了～哇哈~快樂嗎？太快樂了！

太快樂了～能讓我先飛上天，奏樂歡呼嗎?

我笑不攏嘴的..掩也掩飾不住的狂喜，藏不住了！太甜美了！

他握住我手祈禱呢！ 我是他小天使嗎? 他可是我的主呢！

噢~我心趕緊向天父懺悔一下,對不起了！從今起..我生命中有更愛的他了！

[李] 我不禁高興的呼起他名字來..

[喔?] 他溫柔的應了我一下

[沒事] [就是隨意喊一下] 哈~我傻笑的

[李] 我快樂得手舞足蹈的，一邊拖著他手，自己在旋圈圈的,旋個不完的！

[喔] 他看我快樂，他也幫我旋著，旋出去,再旋回來的..

[李] 就這樣呼著你名字，就能讓我飄上天！ 飄出外太空了~！

[木木] [木子小傻瓜！] 他也親暱的喊起我,也是笑不攏嘴的~！

[你是我的！] [你是我的！懂麼！] 他深深的看到我瞳孔去,

[快樂得想飛?] [明天帶你去！] 他也快樂的！

他舉起我,腳尖離地的..旋轉了幾圈，我們是快樂的！

這一刻,我們都快樂的！

我們走到一老舊卻龐然大物的旅館,

在天黑的路燈下,微黃的燈光下,真的很老很舊!

灰磚石的旅館,半圓拱門上,旅館招牌”天使皇家旅館”,

兩層的中世紀古羅馬風格,橫向建築,灰色堅固的磚石,外型厚重!

6世紀到10世紀, 歐洲的修道院都是這種建築..

看來這旅館是中世紀時代的?

走進大門,便是户外中庭,放著花園椅桌,這有別於一般旅館的!

旅館內部結構,是造型質樸的羅曼式（Romanesque）建築風格!

我們走進穹頂結構的,穿過幾個半圓形的拱門,富於裝飾的拱廊,

再穿過另一個古樸的中庭..來到另一幢紅色磚屋,

這裡是特設的私人宴會廳吧?

走進寬敞的宴會廳,彷彿走進了中世紀的時空。

天花吊著中世紀的十六支蠟燭燈,石頭牆上掛著中世紀的毯畫

還有壁爐,靠牆放一套中世紀盔甲的裝潢

宴會廳,中間打橫的擺一張長長的長餐桌,只一邊十二席的席位,

顯然是主人家席! 最後晚餐的模樣!

長桌子的下堂,左右各打直放兩張, 可坐廿四席的長桌子,

跟打橫的長桌子首尾呼應的!!

整個宴會室, 三張長桌子,總有六十席! 人不少了! 他們是什麼聚會啊?

英倫的貴族,是比其他歐洲城市,更講究用餐禮儀,更拘謹的!

而這卻似所羅門王宴席的感覺?

而今晚,他們都擠滿桌了!當然,他們有設名牌,為我們兩預留位置了!..

還好,教授他們衣著只隨隨便便的,,不是燕尾服那種嚇人的架勢!

不然,我最尷尬了,我只學生打扮呢!

我們竟然不是坐客席? 李被安排坐在打橫的長桌子,朝住大門的首席男賓?

自然的,我們名牌放一起,我便跟他坐一起了..

大概是照顧我吧?我旁邊便是教授了

[你好嗎?瑪麗] 教授親切的問候

[我很好!教授] [你好嗎?教授] 我藏不住的開心

[噢,不太好呢!] [剛我們早開牌局,我手氣不好呢!]

教授故意聳聳肩,裝個苦表情,卻是微笑的說

[瑪麗,看來今天你大獲全勝!] [恭喜你呢！]

[啊..] 我臉羞得,連忙抽起餐巾來掩飾,遮着紅臉

我羞看著李,他卻故意看向別處在偷笑..顯然,是聽到我們說的!

然後,他的手在餐桌下握著我..安撫著我

坐在主人席的,當然朝我們這邊新入坐的舉杯了!

雖然,我是不認識啦! 也一樣舉起玻璃杯! 一桌都舉杯起來了!

氣氛和諧美滿的

主人家,一桌男人都站起來,又舉起杯來..

他們男人都挺有默契的,動作一致的..

男人們不只一起立,一起舉杯, 還一起拍手鼓掌的!

每乾盡杯底, 主人家還拿起匙子敲響酒杯,叮叮噹噹的! 熱烈示意!

男人們隨即雙手拍桌,回應歡呼起來! 每每拍得桌子晃動!..

餐具也跟著晃動,瓷器叮噹聲,此起彼落的...

他們像小孩參加社團般歡騰!!不知慶祝什麼似的! 秒秒鐘熱烈歡呼!

酒酣耳熱,熱鬧非凡的,一點都沒距離的!

兩張打直的餐桌很長很長,每邊十二人的,四十八席了,

再加打橫的十二席主桌,總共六十席了

男人們就是靠飲酒來交流的,彼此都聽不到在說什麼的..不如舉杯好了!

我還以為,英倫人用餐都斯文的,看來也不盡然!...

也像我們東方人飲宴一樣,沒完的舉杯,飲到盡興的..

飲完餐酒,馬上又換酒...剛跟對面的乾完,又一桌立起來舉杯,一杯接一杯的..

李也沒下午那淡淡的冷酷了!

他豪邁的笑著跟他們每人都飲幾回的! 真的酒過幾巡了..

他可以說是冷出新高度,飲出新水平的男人了!

平時的他,跟飲起酒來,完全兩個人嘛!

也許我是初出茅廬的孩子吧! 大人的世界都陌生的,更何言理解男人的世界?

這樣耗了..足足兩小時的,大家才開始散去..說去吃雪茄,打牌,威士忌的!

他們還找李一起去,是教授替李推說了,說李新交了女友,該先陪她的..云云

我在一旁是害羞得..裝沒聽見,裝死唄!

李也沒多少醉,很清醒的嘛! 本來,我還怕他詐癲納福,詐醉納色的.!

他很君子嘛,沒行套路..噗! 我們走到户外的中庭..他靠在花園的長椅子,

[你要去嚐威士忌嗎?] 我想起父親挺愛威士忌的,他唯一的嗜好

[你看我沒醉?想灌醉我?] [我醉了,你便樂了!?] 他壞壞的看著我痞笑..

然後一把的抱著我坐在他大腿上,他穿在身的大衣一併裹著我..

[啊~沒啊] [你別誤會!] [我是突然想起父親!] [我父親挺愛威士忌的]

我急著表白..羞得不知怎說明白!..

我還要一邊說著,一邊掙開他,想說站起來,..他又更使力的環著我,

[冷呀] [裹著吧！]

[你父親?] [聽說你是乖孩子?] [好!你說說你們家裡事~] [讓我聽聽吧!]

他心情大好,豪邁的笑著說

[也沒什麼好說的..] [就是母親... ...] [父親... ...]

我這樣沒什麼好說的,也足足說了一刻鐘的..繪影繪聲的,愈說愈有趣味來!

畢竟,我是說故事的高手,又秀逗的..哈!

他身體真溫暖! 我都不捨得起來了..

他也真的聽得津津有味的,一直在笑,專心的聽

[乖孩子] [今晚留在這吧] [沒人送你了]

他突然在我耳邊輕輕的說,他是有點醉意的..

[... ...] 雖然,我是有心理準備的,都這麼晚了,哪有人還載我回去！

但還是有點膽怯的

[害怕?] [陪你聊通宵的] [不用怕] [明天帶你去玩! 玩夠再回去]

他溫柔的在哄我..

這樣溫柔,這樣美麗的他,這麼美妙的夜..我還猶豫?拒絕?傻的嗎?

[喔] 我乖巧的點點頭

[乖] 他更溫柔的

[天氣冷了] [我們進屋子吧！] 他隨即起來,拖著我走

[喔] 我乖巧的跟隨..

他走到其中一幢紅磚屋,走到二樓去..走到最尾端的房門,直接便開門進去了!

房間沒鎖門? 沒私人東西? 新打掃的房間, 看來他們都替他安排好了!

一間有小客廳兩房的套間..還好,有兩房兩張床的,還有兩獨立浴室!

我一路跟隨,就是膽心這個..

一進房,他便立即倒在沙發了! 仰臥的頭窩在沙發裡,他是有點喝醉的..

大概,是在中庭花園吹風了?不舒服了?

早知,我不要顧著聊..聊得太久了, 害他著涼了!

他裹著我,我挺暖和的,但他著涼了!

我連忙走到床去,抽起床被..往他身上蓋,他已經睡著了!

剛他還說陪我聊通宵呢! 噗~

我去了一趟浴間,旅館浴品,一應俱全的..

但這樣陌生的,我是絕對不敢更衣沐浴的! 只能上個廁,洗濯一下頭臉

然後,便走出來..察看一下,他仍然在睡的

本來,他就高大,臥在小沙發..動也沒動過,他是真的醉死了.!

今天,我們走很多路的,他太疲憊了吧!

我到床上和衣躺起來,想說也睏了...

但我沒喝醉的,那有可能睡得著? 今天的奇遇,足夠我胡思亂想的..

電光火石間,我戀愛了！ 這是我的初戀呢！

本來,還哭著走呢! 日後,是吉是凶,還不知道呢！

看他長一副壞男人的樣子,但對我也不壞吧?!

偶爾撩一下,親一下,抱過我,跳過舞,鬧過哭過..

他裹著我,只是怕我著涼吧! 他算是挺君子的!

我們認識不夠廿四小時啊! 動作會太快嗎? 怎感覺戀了一輩子一樣?

我是真的喜歡你! 愛情是否愈投入,收穫愈多?

還是我太在乎你,你便會更驕傲?本來就驕傲的男人！

遇到這麼完美的, 注定只能跟他一輩子了?

但若他不讓我跟,那怎辦啊? 這樣也不好吧,只想賴著人..!

女孩都該有自尊? 不能只想賴著人?

你會否只是玩玩啊? 你說沒經驗? 什麼情況? 還會有其他女友嗎?

廿八該不會已經有妻兒吧? 哎呀~我都忘了問！...

我抱著我的苦惱睡著了...

清晨,李躡手躡腳的,走到陽台去抽根煙,再走到浴室,趕快的洗濯..

怕她聞不得宿醉煙酒的味道!

走出來看她仍然在睡的..還好,沒吵醒她!

昨天,帶她這樣繞圈子,太累了吧!

刷著手機,還是忍不住走去床邊張望她..

直接蹲下,趴在床邊的,怔怔的看...

她酣睡得像嬰兒一樣!還有嬰兒的動作,噘著嘴,豎著大拇指,幾乎在吸吮著拇指了!

小孩嘛! 這樣單純透明的! 活潑可愛,古靈精怪的! 意外驚喜!

柔軟的頭髮, 還有一點嬰兒肉肉的鵝蛋臉兒,

濃密睫毛一扇一扇的顫動...

微微上翹的鼻子,秀氣圓圓的很可愛, 微微的在打呼,

那張小小的唇,今天被咬慘了吧! 每看她害羞,便低下頭猛咬唇的..

這麼可愛在誘惑男人嗎!?

她有南方女子的精緻,卻加北方英氣大氣!

是臉形似母親? 眉目似父親嗎? 「北方人中的南方人」

長大了,必更矜貴嫵媚! 是你幸運了! 能跟上我哪有不矜貴！李滿足淺笑..

我是被你電到了? 甜到心?

想盡辦法的,騙你來這! 就為多看一會,捨不得放走..

即使理智告訴我,這有違常理,不是我平時作風!

跟你走在一起,我感到那些改變,我感到活力的來源..

她父母極寶貝她的! 不像我,沒人要一樣!

可愛的孩子唄! 就該得到世間最幸福的!

老是追問我喜歡她嗎! 也不先問問我什麼人?不先問問我工作,家境,來歷的..!

只追著問我喜歡她嗎? 這麼急著確認? 小孩！

不知我來歷,不知我底細,便喜歡我啦?

她腦瓜子只一味腦兒想著這些..?不想其他了?

何其天真單純! 這就是純真? 沒考量,沒猜度..新的體驗！

玩玩看唄!..才讓我遇到她!

不然,八竿子打不著的! 我怎會遇到她? 最可愛,最單純的女孩!

那些王八還挺有眼力的!

他們就是知道我最想要什麼! 窮一生努力,都彌補不了的..

她都彌補了!只有她可以!..看著她心裡便融化!...

哎呀~慘啦~慘死啦~我完蛋了!

我身子直直的彈起來, 呼著完蛋！ 忘了跟母親報到的! 這次慘死了！

她不會報警了吧?! 早找到學校宿舍去?到處瘋找我了吧?! 肯定是這樣了..!

我手不斷搥著腦瓜子,馬上跳下床的,手忙腳亂的,找起包來,找手機來

慘啦..手機有電嗎? 還好有帶充電的! 啊~這裡有訊號嗎? 媽~救命呀！

[怎啦?]

[哎呀~] [這兒可充電?] 我都急得快哭出來了..

[我必須每廿四小時] [跟母親報到~報備] [不然她肯定急死了] [她會瘋著找我的!]

[明白] [明白！ ] [冷靜~冷靜！] 他被我的慌張失措,嚇倒了吧!

他忙幫著我弄的...這旅館還要輸入密碼,才有網絡訊號啊?!

嘟嘟..不夠三下便接上,肯定是焦急的等著我吧!

[喂..是] [喔..是我..媽] [喔..沒事沒事的] [我只是跟老師去郊遊啦] [是..是]

[牛頓的家鄉] [那兒沒訊號嘛!] [喔..對不起嘛] [喔..我會注意的] [不會有下次的!]

[這兒是格蘭瑟姆鎮] [這老師安排的!] [媽..你就別瞎擔心嘛!]

我裝着鎮定..從容不迫的..裝嘛 !

[老師沒壞人嗎?死丫頭!]..母親的咆哮在手機另一頭傳過來..

大概,他也聽見了吧! 他就在旁邊! 靜靜的偷聽! 看著我在訕笑..!

我朝他撇嘴的! 我娘也沒瞎說嘛!

[喔..好的] [物理系的老師] [是的..是的] [是的..知道的] [好的..好的]

[喔..爸][爸..對不起呀] [是的..人在旅館房] [昨晚玩太累..忘了]

[喔..用視頻?..]

我趕緊猛揚手的..示意李! 讓他快躲開的!

他聽見 “視頻”..兩字,便馬上找地方躲了

我重新開起視像..

走到客廳沙發那邊,舉手四週轉了一圈..便心虛的,馬上放下

[爸,這兒小客廳] [有女孩在房間不能拍了] 還撒了一個小小的謊話

[是..是] [沒事..真的沒什麼的!] [就是一起出來玩嘛!] [玩太累..便忘了嘛!]

[喔..好的..好的] [好的..知道..] [是..好的] 又換母親來叮嚀

[有的..有吃的] [有的..有喝的] [好的..好的] [知道啦!..]

[媽..我要掛了啦!] 我趕緊想着甩鍋

[去吃早餐啊!] [不掛線..我怎動身嘛!] [好..知道了] [好..拜拜! 跟爸說拜拜嚕]

[拜拜..拜拜] 拜了..好幾次,才能掛線! 算是完成任務了..呼一口氣的!

我走去找李,他躲在浴間..挺搞笑嘛! 哈..我大笑起來

他白了我一眼..

[不是說自己是乖孩子嗎?] [還撒謊呢!] 他拿話來塞我,掩飾窘態..哈

[誰叫你是壞人!] [我跟你變壞了] [跟你學的!] 我吐吐小舌頭,~對他弄鬼臉~!

[我是壞人嗎?] [好!就讓你見識什麼是壞!]

他走出來,往我走來,我連忙往後退..退到牆邊了!

浴門對面兩三步的,便是旅館掛全身鏡的牆了!

他雙手大力的支在牆上..咚的..~他壁咚我耶~ !

他雙手支著牆,大字的包圍著我! 他壁咚我耶!!! 偶像劇的壁咚啊!

啊~我心要炸了~我也成偶像劇的女主了~有彩色耀眼的光環包圍我呢~!!

當然,我的男主,比偶像劇的更帥更漂亮更耀眼的! 絕對是他們抄襲他的!!

我的心一樣..咚咚咚的..他壁咚,我心咚?

我被他咚的...心慌得,完全縮在他懷裡!..

[他壁咚我] [我心咚的]

[他壁咚我] [我心咚的]

[他壁咚我] [我心咚的] 因為很重要!必須講三次嘛!

咚咚咚~天搖地動的~咚咚咚~怦然心動的!

他雙手支著牆,大字形的,包圍著我,俯下身凝視著我!

[要接吻嗎?] 他竟然認真的問起來！這時候,男人會問嗎?怪怪的，果然火星人！

[... ....]

[乖] 他吻下來了!..

初溫柔的,輕輕的,吸吮著,探索著..轉而激情的,還撞上我門牙呢

~暈啊暈~暈啊暈暈的~天旋地轉,頭暈目眩的！

我的初吻啊，正式的初吻，吻的感覺！貪念循環啊~

[咳..] [走吧] [早餐去] 他突停下來,急促的說

[哦..] 我暈眩的

不能再這樣吻下去了！唇滿足了,舌滿足了,手又開始不安份的，要緊急剎車的！

這樣下去,我會崩的，人設都崩！ 猴急猴擒的,想剝開那層糖果紙,一口吃下去!

不行啊! 她爹娘肯定拿刀砍我！

砍我不要緊, 可怎說詞！不都認為我是色叔叔，那以後怎面對她們！

剎得特急,還有點頭暈的！ 得用涼水洗把臉的..

[我上個廁所的] [你也去弄弄吧] 李淡淡說

[哦 好的] 我乖巧的

他是真有點飄忽的..忽高忽低,忽冷忽熱的..不知為何!

我還在貪念的需索著他的吻!..他便突然停下,不肯再給我了..嗚!

啊~原來,大人的世界,這麼神奇的啊~

早上,這旅館氛圍可浪漫了!

我們走在點綴青青的石板路,走到中間的花園庭院

這旅館內部挺大!一幢幢紅磚屋的,連貫多少個中庭?

早晨的陽光,輕柔的照進庭院,紅色老牆上一些爬藤,牆角幾棵小喬木，

還放有盆栽,空氣彌漫一股淡淡的花香,芬芳甜美的!

我們坐在這中庭花園,享用早餐

[你有什麼想問嗎?] [譬如我的事情?] 李跟我閒聊..

[你喜歡我?] [你喜歡我什麼呀?] [我也沒什麼特別的] 我怯怯的問

哈~又是這些問題！這是天真幼稚還是可愛? 你腦瓜袋,只裝這些嗎?..

怎不問問我來歷什麼的? 不想知我什麼人嗎? 李笑着暗忖，搖頭失笑..

[喜歡你傻呀！] 討厭啊，他又忽悠我了！

他又是那招牌手勢,雙手交叉胸前..滿臉諷笑的！

他對著我,就總是不正經的笑!! 唇角抬起壞壞的..不是痞笑,便是諷笑,

..笑出了壞男人高度！

[喜歡這旅館嗎?] 他聊其他事情..

[喔..挺好的] [就是挺老舊的..哈] 我乖巧的回應著

[這旅館是1200年為聖殿騎士團的兄弟會而建造的]

[據說600年間招待過7位君主。] 李無聊哈拉的

[哦] [你不會說你也是兄弟會的吧?] 我悄聲的問

[挺聰明的嘛！] [在這裡不是秘密啦] [你不必壓低聲音啦]

他在訕笑我，開懷大笑的..

他好像挺喜歡我? 感覺我很有趣嗎?

[哦] 暈倒~怎麼連我喜歡的男人,都是那些傻逼?..

[不好奇?] [你挺逗~傻孩子！] 他靠前瞧着我笑..

[你們男人怎都愛加入這些?] 我又活潑起來

你們男人才逗! 連我喜歡的男人都一樣秀逗 !

[好玩呀！] [看他們玩什麼唄！] 他玩世不恭的，

[哦] [那昨晚聚餐的,都是了?] 我隨便問來應付他..壓根兒~完全沒興趣的！

[是] 他也爽快

[教授也是?] 我隨便問,不然好像沒交流的..

[是]

[哦]

[牛頓也是?] [戴夫人也是?] [這附近鎮的人都是?]

[牛頓是] [戴夫人的丈夫是,她不是] [兄弟會！]

[哦]

[怎?沒興趣?] [聊其他事情吧] 他看出我的漫不經心...

[你有女友嗎?] [你有妻兒嗎?] 是啊~我老是忘了問最重要的！

我緊張的等待答案！ 這些問題才最重要吧! 我心好惶恐的..

[你說呢!] [這還要問?] [你不是很聰明嗎?]

他就是不直接回答我！不知迴避啥似的！

[我不知道嘛！] [我只想知道這個！] 我焦急的,但仍然故作自然的..

[有] 這小傻瓜,看來焦急了，臉都鼓起來了！

[有?]

[啊~] 我的淚奪眶而出...整個人萎下去,洩了汽的汽球一樣!..

淚珠撲撲下來,手摀住就哭起來了， 低著的頭一徑往桌布下窩..

淚流滿面的,只想窩到桌低下,找個洞哭！

這就是愛情? 低到塵埃里去嗎? 我這是低到桌底下去，桌布里去嘛...！

早說這個才最重要 !早該先問嘛 ! 其他人的事,關我什麼事！ 啊..哀..嗚.~.

只能立刻離開了?! ...不然,可沒完沒了的..更難過..更折騰..！

娘啊..好想抱著你哭啊..天啊~不要對我這麼殘酷嘛！ 嗚~..嗚~

[別..別哭..乖～] [我逗你玩的~] [別哭..別哭] [你不就是我女友嘛~]

他連忙站起來,手扶起我頭，還用他衣服來幫我抹淚的..

再彎下身來抱我,拍著我背,撫著我頭,安撫我情緒

[我是你女友?] 我在淚眼朦朧中問..

[是~] [只你一個！] [好點了嗎?] 他被她的眼淚馴服了，變成暖男!

[那有其他嗎?] [其他女的啊?] 我還在抽抽泣泣的

[哪有啊！就你一個！] 他捧着我臉道，

他認真誇張的表情滿臉粉紅泡泡...

[怎麼會!] [你這麼好的] [怎會只有我喜歡你?] [許多女生喜歡你吧?]

我輕輕拉着他外衣尾抬着淚眼傻問

[我有這麼好嗎?] 他囂張笑道

[嗯] 我鼓着腮,猛點着頭

[她們喜歡,不關我事!] [她們要的,不是我！是其他東西]

他安慰我吧?

[不知你說啥！] [你最討厭了,你最壞了] [害我一直哭的！]

[平常我不哭的,我不是這麼愛哭的！] 我怕他嫌我愛哭..

[那到底我是好是壞啊?] [你就是小孩!] 李捉狹笑!

[你喜歡我?] 我傻傻的問

[是！] [別再問了] 他一副沒好氣的了..

[嗯] 我滿足的點頭，嫣然一笑

神啊~你還是眷顧我的~感謝天父..

我在心默默唸了一遍經,再禱告一下。

求你眼中只有我！ 求你心中只有我，你會不斷不斷的愛我！

戀愛的少女,貪念流動。

[走吧] [帶你去玩！] 他拉著我走了..

[走吧~] [帶你去玩！] 他拉著我走了..

Super Nice Girl(周湯豪) 作詞：Nick The Real、陳天佑 作曲：Nick The Real

She's a super nice girl girl girl girl girl girl Yeah
She's a super nice girl girl girl girl girl girl Come on
She's a super nice girl girl girl girl girl girl You know what it is
She's a super nice girl girl girl girl girl girl A super sing

Give me what you need
She's a super nice girl girl girl girl girl girl Oh Let's go Let's go

第一次看到你 掉入你手心
情場MVP 絕對第一名
你是我VIP 對你VIP
眼睛只看到你 對你不分心

被電到 甜到我的心 被電到 大方又貼心
被電到 心臟快麻痺 被電到 快人工呼吸
你知道 假裝不在意 你知道 愛情小遊戲
你知道 我就喜歡你 天知道 Come on let's go

She's a super nice girl 懂我愛的節奏
She's a super nice girl 去哪我都跟你走
She's a super nice girl 可愛到讓我發瘋
She's a super nice girl 你把我的心帶走

oh oh oh oh oh
she's a super nice girl girl girl girl girl girl
oh oh oh oh oh
she's a super nice girl girl girl girl girl girl
let me show you what's up

Oh She's a VIP Girl 情場mvp Yo
I'm the B.I.G Star 開著Super Fly Car
Oh She's a VIP Girl 情場mvp Yo
I'm the B.I.G Star 開著Super Fly Car

Yeah
Now Let the Beat Drop

She's a super nice girl 懂我愛的節奏
She's a super nice girl 去哪我都跟你走
She's a super nice girl 可愛到讓我發瘋
She's a super nice girl 你把我的心帶走

oh oh oh oh oh
she's a super nice girl girl girl girl girl girl
oh oh oh oh oh
she's a super nice girl girl girl girl girl girl
Super nice girl Oh VIP

車子載我們來到一片金黃色的田野, 秋色廣闊好漂亮的，

陽光燦爛的英倫田野, 微風中搖曳的層層麥浪,

溫暖的陽光灑落在大麥麥穗,代表着幸福滿足,豐盛富饒!天父賜的珍貴穀物!

清新的麥香,有早餐燕麥的香味! 我鼻子太靈了吧..!

好想吃一碗香香的燕麥皮啊!

我似常常吃不夠,半飢餓的..剛哭過一場,哭也消耗能量嘛! ~噗哧

自小,被一堆課業,外文樂器的..困得太久了,

來到天高地廣,遼闊的大自然, 便按捺不住的愉快心情,

我不期然的..到處奔跑轉圈的..

他帶我穿走過長得高高過膝的,毛茸茸的大麥田野，..

哇啊~..田野中居然有長長的飛機跑道, 旁邊還有小小的塔台,是指揮中心..!

早就有職員在等? 他在一架小型飛機旁,簡單的跟我講解飛行安全,

李先到指揮中心簽名的,便走來扶著我上飛機了,繫好安全帶,耳罩式耳機

還弄一副墨鏡給我,他自己也帶上..便準備飛行了,

李開著飛機,他不斷跟塔台的通話,我不敢打擾他的，

我安靜的,乖巧的,等他操控著飛起來...就是鼻子有一點燃油味的..

田野跑道的長度大約只有 200 公尺，從跑道起飛只需幾秒鐘，

起飛的瞬間，我是忍不住驚呼一下啦！

李的技術算精湛吧?! 四平八穩的,便向天空飛上去了..

天氣太好了! 天空很藍很美,心曠神怡的..當然,因為有他嘛..哈！

當我正欣賞著下面綠油油的山坡,金黃色的田野,火紅的秋林..

他在耳機跟我說話..他教起我開飛機來?! 我連汽車都未開過呢！

他教我看儀表板,還教我只看著前方..

他讓我手放操作桿上,讓我靠左,靠右,推前,推後..的操縱著

我不小心的往右太多,而我就是坐右邊的,,一剎腳底空空的！

嚇得我尖叫連連..馬上放手的！還好,李馬上控回來了，

他心臟真夠強的！我可是嚇得心臟負荷不了的感覺，

他讓我再來， 我是嚇慌得,不敢再來了..!!!

當然,這是難得的體驗，奇妙的，超酷的！

李就是超酷的！ 我愛慕的男人，他是最棒的!!

我們又返回田野,拖著手散步著,一片金黃色的田野，

世界只剩下我們,一片奇幻金黃,金光目眩的,因為有他！

我們散步著, 在講著肉麻調調..

他就是會撩！ 弄得我好幾次,不知怎接下去的..只能傻笑著,搥著他

他就是不斷的提著我..只能有他，只能想他，只能愛他...

[你是我新娘！] [只能有我！] [懂麼！] 李忽然嚴肅的

[新娘?] 我詫異的問

[是] 他認真道

[是因為兄弟會?] [是他們的安排?] 我靈光一閃.

他只因為這包辦婚姻的任務? 不是喜歡我嗎?

他們為什麼總看上我? 啊..怵地,我腦袋生出千百個疑問..

我從幸福到疑幻疑真的幻境中..驀地驚醒！

[是他們的提議] [但我喜歡你的]

[哦] 哭了好幾回了,不能再哭了，我要冷靜下來

[你生氣?] [不高興了?] 他看出我不高興了

他有好多臉孔..時而痞,時而酷,時而逗比,時而豪邁,時而嚴肅的，

還常常裝作玩世不恭的樣來..

每人都有許多面！立體的,不是平面！

[能詳細講嗎?] [為何他們看上我?] [我家境平平]

[人也平凡得很!]

我不如冷靜的,他們想的是什麼?

本來,一點興趣都沒的, 但這些人總是來騷擾我的生活！

[你要知道?] [你不是沒興趣嗎?]

[光明會是兄弟會下的]

[據說他們跟你面試過] [你拒絕過?] [他們便又推薦你..]

[你是門薩俱樂部會員?] [他們不知在哪給你評分的]

[你潛質得分跟瑪嘉烈一樣] [他們自有評審的人]

[然後嘛] [就找我唄！] [你猜到吧！]

他說到這處,又故意輕描淡寫的

[你為何答應?] [我看你不是唯命是從的人] 我更奇怪了

[我有我私人原因] [他們就是深諳此道！] 李淡淡的

[哦] [你能讓我知嗎?私人原因] 我納悶的

若你真喜歡我,不應掩掩藏藏啊！

[以後,你會明白的！] [不用我說]

他不願說,他不知隱藏什麼的..

[我不能成為你新娘了] [我不會跟你們安排！]

[我要過自己的生活]

[我想回去,謝謝] 我緩緩的,機械式的走,早就甩開他手了..

這裡也走不到學校啦,還是要等車子來接!

[你非要這樣較勁?] 他也生氣了! 有點煩躁的..

彼此都沒說話,走了十來分鐘的..李拖延著,故意不叫車來..

[昨晚,你坐在主賓] [你階層比他們還高?] 我忽想起

[是] 他直截了當

[他們許多都比你年長!] [教授也比你年長啊] 我頗好奇的

[哼！這看年紀的嗎?這看實力！] 他冷笑,哼了一下,頗自大的

[他們偌大的莊園,小鎮農稼的,怎麼維持?] [ 全靠我們家族贈款！]

[哦]

[我爺爹都是長老] [我自然比他們高階] 李傲慢的語氣

[哦]

[雖說兄弟會,也分黨分派！] [熱衷培植新血,拉攏新人，互相傾軋的]

李說起這些事,頗大方自然的,並沒什麼遮遮掩掩的..

在這兒都是平常事? 這些在他的生活圈子都是平常事?

完全沒外面人覷看的神秘感..

[你不用理他們！] [你過好自己日子便是了]

[你能當我新娘] [有何不好！] 他一副理所當然的,挺囂張的!

[不是] [我沒答應你！] 我嘟嚷

[不是你教我嗎!] [要我別被他們干預] [這不就是包辦婚姻嗎?] 我跟他抬摃!

[你既是我的人，便只聽我的！] [當然不容別人干預，這你都不懂?] 他生氣的說

他雙手環胸鼓氣的..一副理所當然,理直氣壯的！

剎那,感覺他生氣的樣,可愛男孩一樣..

[你不是哭鬧，要跟我過嗎！] 他語氣軟下來,哄小孩一樣，手握過來..

[乖～] 他摸摸我頭笑道

[餓了吧! ] [吃飯去~]

許多時候, 摸頭可以被解讀為「上對下」的行為，

甚至是一種：「賞妳一個摸摸，必須聽話！」這樣完全自我中心的意味。

好吧,我承認！我面對著他,不得不服軟的..

他對我而言,他就是自帶魔性的磁場,強大的氣場! 注定他是強者,我是弱者!

我不得不跟著他的一言一行,去不斷轉換心情,時嗔時哭的..演下去!

末了他想如何過場,如何散場..又是他說了算！

我們的劇,燈光如何,氣氛如何,就是他說了算！他是大明星,大導演,我只是小角色!
而我這個小茄,還不得不感恩戴德, 感激涕零,感恩圖報的落力演下去..

我小茄嘛!不能忘恩負義說:不想演了!.不想陪你演了！

若我不肯服軟,大概..還是要僵著,走到腳底皮破!

今天不只第一次嚐到男人的吻,男人的唇舌! 也是第一次嘗到男人的專制!

我早就不想走了,說要回學校! 卻被他硬生生改成:餓了,去吃飯吧..

車窗上, 望向這片金黃色的田野,

我匆匆來過的足跡, 經風一吹, 瞬間無影無蹤,

十六歲的記憶! 我不知能否帶走美麗與感動..

我太幼嫩! 感到什麼都留不住,什麼都把握不住..

而我不知,我的第一次服軟..後來,都變成理所當然的劇情！

而我太懵懂,我還不理解,人都是如何順其自然的,接受被人牽着走..

後來,又如何..理所當然的痛苦！

車子直接駛到宿舍,他們連我住那幢樓都知道嘛!..

一小時的車程,我們在車廂,只安安靜靜的..

他是不愛在其他人前..他認為是下人的,說多餘的話,流露多餘的喜惡

從這一點看,他是挺有階級觀念,挺傲慢的人!

難怪,以前的皇族,會被憤怒的人民送上斷頭台!

小時候,我挺同情他們的! 以為是人民太瘋了!

但現在我又有點明白了!

這讓我更疑惑,更疑慮的! 我家境一般,也不知他看中我什麼?

在他眼中,我們算是窮人嗎?我是窮人女孩嗎?

我們家挺幸福的,就是這份幸福感,讓我努力上進的!

我是唸理科的,都講究看數據..

世界上共有227個國家和地區，城市大約10295個, 一線城市只約60個城市

全球的一線城市比例:只佔約二百零五分,

每個城市的中產家庭看法,各有不同數據,

我們家在H市,絕對是中產家庭的一群! 地球上幸運,幸福的一群! 蒙神眷顧的!

從小到大,我們家生活得挺優越的了!

母親對生活,也挺講究! 節日,度假,穿吃用戴..每樣也不馬虎的!

我在最愛護孩子的家庭長大!

唸最好的學校,踏進世界最頂尖的學府...

若我只跟同學朋友玩,我是挺自在快活的!

在地球上,我是活得挺幸福的!

常言道..自足常樂,心靈的滿足便是幸福了!..

奈何,我們這些地球家庭,在他外星人眼中..螻蟻一樣?

從我仰慕他一刻開始..便是愛慕,還加仰望嗎?

我是好高騖遠嗎? 我害怕自己成了..貪慕虛榮的女孩!

我想起修女們的教導...

小時候,初領聖體,必須到聖堂聽修女講課!

我是挺喜歡她們的! 她們講的聖經道理,有趣也寓意深刻!

她們沒古板的不許女生談戀愛...

其中有位修女,更說她就是為了愛! 她深愛天主,故願意一生追隨!

她們只循循善誘:人不能失卻單純的愛,不能為世俗的虛榮,而出賣自己..

我既聽了這麼多年的道理..我能做到嗎?

願我也純真的愛,免於凶惡誘惑!

我手又執起那束蕎麥花,放在鼻前聞了一下..

那束漂亮的花,昨晚可憐的,被我丟在車廂坐位上..

細心的司機,他沒丟走它! 等著惜花的人,又回來..

為了這..下車時候,我親切的,向司機叔叔再三道謝的!

感謝他接送我! 感謝他沒丟掉我喜歡的花!

[你不必謝完又謝啦!] [這是他們的工作] 他失笑道

連我跟人道謝一下,這個..你也要管嗎?暈..

你沒禮貌,不代表我要跟你一樣..好不好！我在心裡滴咕

當然,我不會說出來,免跟他辯過不完..

他緩緩走著..送我到宿舍樓, 走到門口卻又躑躅不去的..

他不捨得我!? 他是真喜歡我的吧!? 不為什麼包辦婚姻? 什麼任務的緣故吧?

還是,他演得太投入了? 疑幻疑真的,讓我一乍一乍...

我是喜歡他的,好喜歡喜歡的..打破肌膚之親的禁忌,

就是不知他怎想的? 飄忽不定,捉摸不透的男人！

誰能抓到變幻無常的空氣因子?

他雙手握著我,彎下身來,頭貼頭的..兩個額頭,溫柔的擦摩

他在我耳邊輕輕的,喃喃低語:[過一會,我便回國了..]

[大概,一段時間不能聚了] [你乖乖的,好好唸書便可以了..]

[你是我的人] [便不必理會其他人] [心裡有我便可以了！]

[一切事情,只要你喜歡的,只要你想做的,只要跟我說..我都會幫你搞定的！]

[不必多想其他沒用的！]

[你小孩，許多事情,你還不懂！] [以後長大了,便都明白的！]

[懂麼？] 李溫柔的交待着..分離的潛台詞..！

然後,他拿出一部手機,交我手上..

[只有這手機能找上我,要好好保管！] [有要緊事便找我吧！]

[如我不能帶手機,便連這手機也找不著了]

[先別焦心.等著我,我一定會找你的！] [懂麼？]

[懂麼？] 他捧起我臉,眼睛看到我瞳孔去..

他探詢著我,再三確認,我有否聽好..!?

他每一句,每一字..都讓我淚珠打轉的..

我不知所以的,這離情別緒的...若我說不懂,能留住他嗎?

一段時間不能聚了麼? 不能看到你了嗎? 只想哭的,拼命噙著淚花..

“臨路懷惆悵,中駕正躑躅。”就是這樣嗎? 躑躅不去...躑躅不前...

這些古文,無論讀多少遍,我都懵懂不明，更別說初嘗男女之情了.！

[嗯] 我點著頭, 受了委屈般,噙著眼淚,卻始終不願淚兒滾下來..

[乖乖的,不要哭嘛] 他抱著我,一手摟著我肩膀,一手撫著我頭,安撫著我

[哦~不要哭嘛～] [怎就一直哭的?] [來..你說說～] [怎就一直哭的?]

他取笑著,故意逗著我..擦拭着我眼角的淚花。

我們就這樣的,如泣如訴耳鬢廝磨，佇到天色全黑下來,星星也出來了...

然後,他說不如多走一會的..

我倆走進繁星繾綣中，早就迷失,早就痴迷了～

情意綿綿戀戀不捨，也不知要走到什麼時候去..

我倆佇俟橋上,我對流星祈求天父將你賜給我，

我淚眼瞳瞳的對着手中紅葉許願,依依不捨的對着百年老樹,都虔心的一一祈願,

一直走過多少橋了..走過多少楓樹..撿起過多少紅葉..

然後,他說天氣真的冷了,真的要送我返來...

他早就脫了外套讓我披上,我害羞的讓他擁抱着互相取暖..

我羞怯的揉着大衣角,我好想哀求問..我可以從此跟你走嗎?

我是怎樣返回房間的,完全雲裡霧裡的...早就墜雲霧不知何處了..

我就在暗暗的房間裡,連房燈也忘了開..只呆坐在小床上，

直到電話來,他焦慮的說:怎沒看到我房燈? 到底有否進房了?..

啊~..他連我住哪個房,哪個窗,也知道呢.！

我興奮的連忙打開窗子,半個身探出去..高興的朝他揮著手,呼喊著他!

他還捨不得走呢！捨不得我呢！ 我的心甜得不懂形容~甜得化開~

他是我甜心，我是他的甜心? 這便是甜心，這便是戀愛了！

他一看見我,更不願走了...一副癡漢模樣難捨難分的 [為誰風露立中宵]..!

深秋的半夜,我不忍他著涼,揮着淚花直喊他走..

他更不願走了,著魔一樣，只一味仰望我,癡癡的笑起來..

啊~終於,到他仰望我了! 心鼓鼓甜滋滋的~

我只好躲回房裡,等著他走，他還不走~！還在等我下次的回頭，下次,再下次的..

那刻,我們就是濃黏的蜜糖，甜蜜得不可調開的~！

關淑怡 繾綣星光下 作詞：周禮茂 作曲：DABADIE/LUNGHINI

愛慕從來是短 美麗從來善變 不相信這一天
如夢似在星空下再現 還感覺長像半生遠
震撼仍然沒講 愛念仍然未說 心聲卻早相牽
情話耳畔彷彿沒間斷 如經過排練愛戀篇
看星光在暖 你跟我繾綣 在這夜前 從難碰見～

昨日從來是等 這夜情難自禁
終於我這一天 能在這樣星空下發現 迷戀你留在我身邊
看星光在暖 你跟我繾綣
在這夜前 從難碰見
昨日從來是等 這夜情難自禁
終於我這一天 能在這樣星空下發現 迷戀你留在我身邊～

我把他畫成一小王子,星球上的小王子..在旁邊加一株小小的花蕾..

我相信自己的靈感..那時候咬着手指頭的便是小王子..

他本來就是害羞的小王子，跟我一樣..

多少天了? 我只伏在書桌,下巴抵在桌上發痴..

我畫了多少個小王子?...足夠當功課交了!

我對功課失卻動力了!

本來,對物理的興趣也不大,只馬馬虎虎的應付..沒想過當科學家..

我的學業強項是理科,不是數學,便是化學,物理

父親說物理最易過關..就是這句,便物理吧! 可讓我先跳級便跳吧,如此而己!

這樣下去,大概..要轉科目吧? 小時候好像想當律師,法官,外交官來..?

這些也是母親的喜愛,常常說我就是適合這些職業..

或唸個心理學,社會學的...也挺有趣!?

大概,是少年反叛? 偏不聽她的...

以為跟父親唸理科,可擺脫母親操縱了..卻未想到,還是母親對我最了解!

母親常說: 女兒都依眷父親,我看似跟父親最投契,這只是過渡期..

是我隱藏真實的自己,去討好父親而已..

母女是血肉相連過的，她才最了解我...云云！母親是女諸葛嗎?不得不信焉！

但我離了蘋果樹，我們緣份會斷掉嗎?

啊~我又想起他！說穿了,整個人魂遊太虛,功課心散,只為這緣故..

難怪,都說求學期不要談戀愛！

我開起筆記本來..這幾天,我唯一的動力,只想多看看,關於他的事情..

再一次谷歌:李長..推敲著是他嗎?

你才是我最難解的功課...

李長,李氏家族,長男孫

李氏家族,全球富豪排名前十，淨資產總值高達1000億美圓，

還未計無可估量的隱形資產,大量各國債卷及隱形基金..

上世紀,李氏祖輩,曾是舊朝代官員,因改朝換代,逃難避禍,移居前殖民地H島市,

李氏當家,刻苦奮鬥,白手起家於H市發跡,創立企業王國,

李氏商業帝國,涵括地產,金融,通訊,零售,媒體,能源,碼頭物流..

等數之不盡的範籌,而所持的均是世界一線的品牌,生活必需項目!

H市市民甚至有笑言「不光顧李家在H市就活不下去」。

李氏商業帝國,早站穩H市企業山峰!

早年已積極大舉將投資伸於海外，主要戰場則投放在歐洲。

而他們似乎更是對英倫區有深厚的偏愛。

從 2000 年起於英倫的主要投資額,達到了 400 億美圓以上。

其中最大的投資案在 2010 年，以100億美圓收購總部在英倫的能源業務。

再以 40 億美圓收購水力資源企業

據說李氏家族已經控制了英倫本土 40% 的電力，並為 40% 的人提供服務，

李氏投資遍布港口碼頭、電力能源、天然氣、醫療等行業。

媒體亦曾形容李氏的投資行動是「買下了半個英倫」。

最新一筆高達 60 億英鎊的重量級交易，收購了英倫最大的飲食營運商。

英倫最大的酒精及餐飲商,目前本土已擁有超過 3000 間酒吧、餐廳及酒店!

歐洲其他地區,也有不少李氏的足跡，並買下當地的再生能源企業發展。

李氏亦以 50 億美圓收購,有百年歷史的能源計量服務企業，

該公司於全球30個國家為 1500 萬個住所安裝了 60000 萬個儀表，

是為全球規模最龐大的能源計量企業。

除了歐洲的投資外，李氏在全球各地都有不少的重要投資項目，

其中美洲,便是其中重要的投資基地。

被李氏以 60 億美圓收購，總部位於美洲的能源公司。

再以 100 億美圓收購另一間競爭對手,另一間的能源企業。

早在上世紀90年代，李氏投資發現一個南海的氣田後，股價便以倍數增長，

可以說是李氏家族多年以來最有價值的投資之一。

現時，李氏持有這家公司 40% 以上的股份,市值百億。

而這油田只是李氏企業的九牛一毛

縱觀李氏的海外集團都是以能源企業為主，集中該地域有重大影響力的投資。

李氏當家 80 歲宣佈退休，但李氏家族和他們的故事，還在延續不息...

擁有著龐大的商業帝國。和其他巨賈不一樣的是，

李氏當家並沒有很多的風流史，僅僅只有兩個兒子，

長子育有4女1子，次子育有3子。

而這家族最具人津津樂道的新聞,非什麼投資收購..

而是他們家族充滿娛樂性的繼嗣新聞!

當年,快接近50歲的長子及長媳在連續誕下四個女兒後,

李氏當家,一直期盼的第一個長男孫,還沓沓無期之際..

40歲未婚的次子, 卻爆炸性的在全市報章頭版廣登照片,

40歲的他跟18歲的女星,在產房抱著剛出生的男嬰,三口開心滿足的笑著!

一張轟動全城的照片,正式宣告:李氏家族,第三代的長男孫終於出生!

未幾,亦正式宣告男孫取名:李長,正是爺爺親自改名的,

寓意長男孫,長治久安,寓為龐大企業王國的延續

這個小傢伙，頭頂祖父賜名“長治”的光環，

不但身價顯赫。不僅能繼承其祖輩的財富，更繼承其家族的威嚴與權勢。

而這18歲女星,更連續再誕下2子! 20歲便貴為3子之生母。

本該母憑子貴,一登龍門之際, 卻在產下三子後,爆炸性的宣告倆人正式分手!

更透露倆人從無婚約,女星只落得代母之名!

未幾,長兒媳亦終如願以償,誕下李氏第四名男孫,

雖不是長孫,卻視為嫡系,真正的長子嫡系。

而隨著這嫡孫子出生, 整個李氏家族,李氏企業王國, 驟然派系分明的

本來,張燈結綵的長男孫,還在褓襁之時,倏然無蹤,猝然無聲的,被神秘匆匆的..

安排在海外長期居住! 從此,再沒一張照片,更下落不明! 成家族秘密!

而何故, 20歲女星生下三男孫,也豪門夢碎?

據說是李當家,思前想後,深思熟慮下的裁決!

執意不允她進門,傳聞是她出身不良,疑意圖不良..種種原因..

相對的,長媳婦則是名門正娶,名正言順!畢業於頂級大學,知書識禮的大家閨秀。

當家為確保維繫長房,維護嫡系繼承權,

也免於一個龐大王國,落入爭產一途的陰謀旋渦!

唉....再搜索, 李長,李長..也沒別的了! 這都是廿年前的新聞了

這幾天都翻遍了,只有他們家族的財經新聞,沒關於他的了!

怎沒半張照片? 身影,剪影,更不要說自拍照了..

FB,IG...什麼社交媒體,生活相簿..都沒開過? 怎這麼神秘?

怕被歹徒綁架嗎?被壞人要脅? 但他看來更似壞人..噗!

是他嗎? 他好可憐啊! 被放逐嗎?不被待見?

他父親不斷換女友,到處飛的..

母親也長期不在身邊吧?

廿年來,總跟娛樂圈的人泡在一起...哪有時間照料他呢!

你爺爺不就嫌惡此嗎! 你心裡也不好受吧?

是你嗎? 小時候,孤獨嗎? 還是跟兩個弟弟一起玩的?

我又在恍神..第十天,仍然失魂落魄中..

好想他呀~ 但不能隨便打擾人!他很忙吧?不知忙啥?反正就是忙?

好想他呀! 這就是相思病嗎?

有茶飯不思嗎? 就是懶走到餐廳罷了,我還常常拿著牛奶灌啊～哈..

有觸景生情嗎? 就是偶然呆在窗台的,痴想他最後的身影..

忽想起蘋果樹, 我只在桌子愣神啊! 都沒往外面走動過..!

啊~好多天,沒去東門看蘋果樹了! 哇~我變心,變得蠻快嘛 ! 早就將它忘掉!

我的心懸在另一棵蘋果樹了！ 那棵有他在樹蔭下徘徊過的蘋果樹..

好想他啊！是陷進一種痴念,念念不忘的想念..

不行了!..這樣下去,不是辦法..

我仍然要讀書，仍然要充實自己，不然配不上你吧！

心跳的證明 主唱：劉人語 作詞：余一霞/高敏倫eMMa Kao/侯志堅/林冠吟

作曲：高敏倫eMMa Kao / 侯志堅

我和你的距離 一眼無法看清
所有複雜情緒 莫名都因為你
我以為的差距 不過是背對而已
平行線交會的瞬間 是你才有的奇蹟

每一次 再一次 你慢慢的靠近
告訴我 都是心跳的證明
那些回憶 很清晰 誰都不能否定
在我心中寫滿你的名

我以為的差距 不過是背對而已
兩個世界的交界 轉過身就跨越

I miss you I miss you 你慢慢的靠近
我承認 這是心跳的證明

這次換我 走向你 這不是惡作劇
你是我最難解的一道題

I miss You 你是我唯一想要的決定
每一次 再一次 你慢慢的靠近
告訴我 這是命中的注定
我在這裡 等著你 這不是惡作劇
你是我最難解的一道題

[喂?媽媽~] [媽媽,我想換科目,可以嗎?]

[你是拍拖了吧?]

[沒..沒啊！] [就是不想唸物理了] [沒興趣唸不下去...]

[別對我撒謊,扯鬼話的！ [隨便你！] [你混夠幾年,領張證書便可以！]

[謝謝！媽媽] [拜拜 拜拜～拜拜] 我要盡快掛線,不然母親多敲幾句,我死定!

呼..母親果然是女諸葛,啥她都能猜到！ 嚇死寶寶咩！

上學校網看看資料! 我這情況,海外推薦跳級生,

不唸本科,要換科目,還挺麻煩的..!!

有夠煩了..機會不大! 除非以該科入學資格,重考進來..啊!

我還想換文學的,能寫幾首情詩,自己樂一下的..

滿腦子都是他...不想寫功課,不如寫情詩嘛！哈

[喂~是你嗎?！] 我歡呼起來! 啊~他打來啦！

[是] 李故意淡淡, 早就高興的竊笑

[別這麼大喊的] [冷靜一點嘛]

[啊~你怎麼打給我!!呵] 我可冷靜不下來!! 整整十天了! 十天了！

[想你啊～你有想我嗎?] 李自己都笑了,像個傻子的

[有啊~] [有啊~好想好想你啊！] 我淚花又來了,

[有這麼想嗎?] [怎麼不打來?] 李裝着淡然問

[我不敢亂找你嘛～怕打擾你嘛！] [不是你說緊要事才找你嗎!] 我好委屈的

[有嗎?] [我是說有緊要事便找我] [不是那個意思啦！傻瓜] 李放心了!竊笑的

[是嗎?] 我咽咽嗚嗚的

[有好好讀書嗎?] [有好好吃飯嗎?] 李關切問

[沒呀!] [我都十天沒管功課了] [大概要當掉了]

[怎?]

[我太想你嘛!] [一直恍神的] 我哽咽..

[只能換容易點的科目] [可是換不了] 我只想跟你說話啊,十天沒跟人聊天說話了

[.... ....] [有你這樣的人嗎?] [談個戀愛便讀不了書?] 李輕輕薄責,卻不敢語氣重,

[怎換不了?] 李關心問

[要重考啊!] [我一直想你的] [哪有心思考!] 我只顧抽着紙巾,抽抽答答的..

[行] [你要換什麼科目?] 李問道

[啊..我沒想好..] [就是一天到晚恍神的] [想東想西,滿腦子都是你！]

我抽抽噎噎道,話都說不清楚了,連着鼻音咕咕噥噥的

一剎那甜蜜的默然,身處兩地,卻早被女孩拉着呼吸一樣的空氣了,

李感覺這女孩不簡單嘛! 小孩還挺會使招的~哈

神奇的感覺！

[..... .....] 李被甜到不行

[傻瓜~] [行！你先想好] [我替你想辦法] 李瀟洒笑道

[可以嗎?] [這不就是走後門嗎?] [不要了]

[你要當掉?畢不了業?] [被你母親罵死吧!] 李笑哈哈誇張道

[啊] [不行啊！]

[只有我能罵你,懂麼?] 李輕輕薄責

[啊] [你罵我幹嗎?] [你這麼愛罵人呀?] 我噗哧

[你畢不了業] [我便來打你!] [像小孩一樣打！] 有這樣笑瞇瞇的恐嚇嗎？

[啊！]

[你不說,我便替你隨便換啊]

[啊..不要啊] [這怎可隨便的!]

[趕快想！] [那有吃飯嗎?]

[我喝牛奶夠了]

[這怎麼行！要吃飯啊！] 李誇張道！他找到好對手,陪他演着甜寵愛情劇?

[我好想你呀！] [你在哪?在幹嗎?..有這麼忙嗎?]..我又控不住的

[是] [我回國了]

[嗯！] 我嘟噥。我洩氣的鼓着臉嘟嘴

[你再說話吧] 李看來心情好的,他讓我多說話

[不知說什麼了..] 不知說啥了,我想不到話題了,這是我們生活不同的盲點嗎?

[你說你有多想我?] 李就是要甜寵

[就是好想你～好想你啊！] 就是好想念你啊！還能說什麼！

[開視頻] 李倏忽才想起，從沒跟人開過視頻的！

[嗯] [等一下..] [等一下] 我趕快找鏡子照照,手忙腳亂的梳妝

[可以了?] 李急不及待問

[嗯]

[好像臉蛋真的瘦了?] 李又演了！你就會演！可是我心好甜的,管他是否演！

[沒呀] [喝牛奶會瘦嗎?][哪我要多喝!哈] 我也秀逗～哈

[.... ....] [你就是逗] 李笑得眼都瞇了

[哪有] [你才逗！] 我又哭又笑的!早就甜到嗆了..

[可以答應我一樣事嗎?] 他突然認真起來

[嗯]

[我打電話來][你都接好嗎?]

[啊][我有不接你電話嗎?] [你不是第一次打來嗎?] 我也奇了

[我是說..以後] [以後的每一次]

[嗯] 我想起他的童年不好過吧? 大人總不接電話嗎?

[你說答應嘛] [來..說我聽] 他又調皮起來..

[好!] [答應你啦！] 我大大點頭,就讓你開心吧!

[樣樣事情都要答應我呀！] 他滿足了!真摰的笑起來

[不就一樣事?] [怎成了樣樣事?] 咦! 玩腦筋急轉彎嗎?

[不管] [你都答應了] 他滿面春風,得意地笑

[我不知說什麼了] 我也樂滋滋,樂得心裡開花!心裡開著一坡嬌羞的小蕎麥花

[就說你怎樣想我！來..說說看] [小孩說得好有獎] 李一臉肉麻的笑道

[太肉麻了] [不說啊!] 我又哭又笑的,早笑翻了

[我就愛聽！說句情詩什麼的..] [你們女生不都愛這些嘛!] 李肉麻兮兮笑道

[最浪漫的詩人都是男生呀!] [長點知識好不好!該你唸給我！] 我倆鬥肉麻的

[是嗎？] [我不懂這些！] [不行！非要你唸我聽] 李裝痴賣傻

這幾天,我早就想起這詩來。。

You say that you love rain,

but you open your umbrella when it rains.

You say that you love the sun,

but you find a shadow spot when the sun shines.

You say that you love the wind,

But you close your windows when wind blows.

This is why I am afraid; You say that you love me too...

你說你喜歡雨, 但下雨的時候, 你卻總撐開傘

你說你喜歡陽光,但當陽光普照的時候,你卻總躲在陰涼之地；

你說你喜歡清風,但清風撲面的時候,你卻關上了窗戶。

這就是我的害怕,當你說愛我的時候,也是如此一樣。

[我們會一直走下去] [不用怕！] 李安慰道

[嗯] 我有點哽咽..

[你就是一直想這些?]

[嗯]

[哪都怪我?] 李噗笑道

[沒～沒怪你] [是我自己腦子想的..能怪誰嘛!] 這我心底明白的

[寒假找你]

[嗯] [可是我必須回家的] [父母早訂飛機票了] 我連忙道

[是嗎] [一樣找你!] [你到哪便找到哪] 李認真承諾,

[嗯] 我心甜蜜得,只想快點擁抱喜歡的人！

我是幸運的女孩? 我得到他的第一次承諾耶!

他是男人耶! 而我只是個小女孩!

我第一次得到戀人的承諾耶！

下次見面,我要大膽擁抱喜歡的人!

耶～我高興得在旋轉椅上轉圈圈，舉起勝利手勢來！

還轉起花式來，翻個四腳朝天的～哈耶

我們就在這樣情話綿綿下..

我默默的接受了,人生第一次走後門,

忘光幼庭承訓!

忘光修女,神父師長的教導,人生的正確價值觀!

後來,我回想..若當時咬牙,堅持一下,靠自己能力..

便能避開第一次的腐化? 就沒這麼容易,順理成章的腐化下去?

不關別人事!是我自己把持不定,陷於誘惑...!

在我眼中,他是天使,也是惡魔一樣的男人,帶著我認識真正的人間..

啟示錄,不就是說: 惡魔本是從天堂被驅逐出來的墮天使!

既是天使,也是惡魔! 離不開套路嘛!

我打開校聯網的私人通知,一連串的學校辦事處通告!

我還沒任何動作,還沒主動申請下,還在猶豫中...便收到一連串的學校通知檔!

儼如已最後階段一樣! 只需填表回覆,便可以?有這麼簡單嗎?

再來,等面試通知嗎?

過不夠兩天, 連面試通知也沒,便告知直接到學校辦事處,辦理轉科!

這就是有權有勢的好處?

從小便唸私辦學校,雖明知道..

某些同學,是靠捐款,靠購學校基金,靠世襲,靠人面關係...

老師們是心照不宣,盡量公平,一視同仁的,要罵一起罵,要罰一起罰...

但還是第一次自己經歷一遍..!

直截了當的,告訴我平頭百姓,跟他們的分別！有點蒼涼的！

沒興奮,沒感動流涕，我還沒這麼膚淺啦..！

我甚至趴在桌上,哭起來..是悲愴流涕的！

那以前,我天天的溫習練習,在同學他們眼中..算什麼?只當看笑話?

神父教的眾生平等,他們都在心裡竊笑鄙夷? 只有我傻瓜一樣的相信?

家長們,更虛偽了! 表面稱讚我勤力讀書,實在嘲諷我嗎?

難怪,母親寧可一人吃茶,也不愛跟她們混!

是的,我承認心理不平衡啊! 過了好長一段日子,才恢復自信過來..!

這得來不易的機會? 我可是出賣自己原則，丟了自信得來的！

甚至,有點恨起那個惡魔天使!

這次,我更珍惜,不敢掉以輕心了..!

好好的深思熟慮..不是以輕鬆考量,是以興趣前途考量!

以前懵懂,不明白這些大道理!只為討好父親?

大學了,很快便要踏進社會找工作..哪有一輩子躲課室的道理?

本來,還可以勉強躲一下研究室,但沒興趣啊!

大學,最重要的是興趣和「前途」。

讀書本來就不是一件輕鬆的事情，倘若勉強自己讀不喜歡的科目，

或讀來無所用,豈非虛渡光陰!白耗精力?

我試著,第一次自己作大決定..,而不跟父母商量來!

我果斷的選法律系,雖一樣不是容易的..

但女生唸這科,也好找工作的! 也有前途的..

意外的是,我到學校辦事處,辦理轉科的時候..

那位教職員,叮嚀一句:[只選一科嗎? ]

她就是暗示我:你要選多少科都可以,就是不要分開來!

我考量一下,便又多兼修兩科! 以我從小的勁,專心一點,可以應付的!

果然,她都受理!..我便再三道謝離去..!

這一天起,我便從理科生,正式轉為法科生了!

我回去找教授道別一下..便重新振作起來！

他聽說我換到法律系,好像蠻高興的！不知高興什麼?有這麼不待見我嗎?

他也祝福我和李..云云

末了,臨離開一刻,教授朝我背影問:[你們可看見紅殞石?]

我回頭道:[有啊～] 我嫣然一笑

教授也調皮地冲我擠擠眼, 笑嘻嘻的開懷大笑讓我去了..

教授年輕時也是調皮帥氣的空軍？哈

我到法律系報到了,算是插班生,同學們也沒大驚小怪的,

只當我是什麼簽證問題..延遲到了,海外生常見的狀況..

這法律系挺多H市的同學! 畢竟H市曾是英倫殖民地,源用著英倫法制!

H市雖回歸祖國了,一般法律訴訟,法律條例,都沒大改,沿用至今!

唸法律的H市學生,到英倫研修,必是首選!

他們也對我挺親切的,看我比他們年少,都願意幫忙我,教我看哪些參考書的..

領我去圖書館找參考...

甚至,我還要打電話找父母商量,以後能否買完整一套法律條例書,這價格非低的!

一般民事法律條例書，還有刑事法，到底往後走那條路，我還沒決定好。

（即普通法、衡平法、條例、附屬立法和習慣法），

現在,我都跟同學蹲在圖書館,借來參考..

不管唸民事法或刑事法,都離不開大量參考,理解,背誦...

每個星期,要讀海量的案例、研讀各教授的研究文獻。

讀完還不夠，還要去理解，然後在理解的過程中,找回那段文字重新閲讀理解，如此讀完又讀的過程,重複數遍後...

就發現下星期的功課又來了! 閲讀材料、案例,又滿滿地塞進來..

但饒是這樣,我方知道興趣正濃! 找到精神支柱!尋回熱情!

小時候,焦急的在博物館,到處亂竄...非要先找到漢摩拉比法典碑不可!

就是那時候吧? 母親已料到我的志向?

天氣好冷呀..毛衣大衣帽子團巾手套,我都不夠的..離了暖氣便活不了.。

凍到手指都不靈活的,狂奔宿舍..明天可回家了～歡呼！

我挺滑稽的! 初來步到,我歡呼自由..現在,又歡呼回歸！

趕緊執拾行裝,只帶功課,一套替換衣物..便可以了

返到家,什麼都有的,其他當然都不帶了! 隔一個月便回來了..

明天挺輕便的,直接到劍鎮中心,

搭乘長途客車,直到機場,挺簡單輕鬆的!可省下出租車費!

昨天,同學找我合夥拼車,也可以的!就是住宿分散,誰先誰後,約來約去更煩的!

不如,獨來獨往更簡單!

長~長的汽車喇叭號聲!

我直覺地,朝窗外張望..啊! 是他的車子啊!還有那司機叔叔!

李安排車子來接我到機場嗎? 怎沒跟我說一句?

我怕莽撞了,馬上打去找他問,但不通啊..?

我拿起細軟,鎖門下樓去..

[你好嗎?我來接女士到機場的] [李先生吩咐的]

[你好嗎?] [謝謝 謝謝] 看來,我不用推辭吧!

我躬身道謝的，有點不安和難為情的。

[女士,以後這便是你的專車] 司機叔叔客氣的說

[謝謝 謝謝] 是!我是有點受寵若驚的！怯怯的孩子一樣

我是貪小方便?貪慕虛榮嗎?

換科目,此等大事了！不算小貪了? 我迷迷怔怔的看向窗外!

然後,更讓我一驚一乍的,航空公司地勤,親自來接下車?

不用吧! 我又不是七老八十的老人,等著攙扶.!

然後,還領我坐哥爾夫球車,直開到貴賓室去..

而這偌大的貴賓室,還不是平常頭等商務的,完全空無一人!

大概1000平方米的寬闊空間,落地玻璃窗外,一望無際的跑道..

地勤員,服務生,廚師..員工共八人,而客人只有我一人!

他們鞠著躬,異口同聲:[歡迎貴賓!]

這樣架勢,我當然明白是尊貴客戶的服務..

但真的夠了!感覺太誇張了！

我只是小女孩，平實一點,行嗎?!

我一定要跟李表示..不必這樣誇張!

不然,我總被母親打死! 以為我賣了自己..！

[請問要什麼飲料嗎?] [請問要小吃嗎?]

[請問要冷盤嗎?] [熱盤嗎?] [請問要樣料理嗎?]

[請問要看哪台?] [我們有... ...][我們有... ...] [請問要嗎?...] [請問有何吩咐?]

我難為情的,一直拒絕,一直應酬..漸漸感到我是來被他們玩的!

他們八人,我一人嘛...不玩我,玩誰去?

不然,怕說招呼不週,丟了優差? !

然後,我想起未過海關的! 每次英倫安檢,我都挺緊張的..

他們提防恐襲,手提行李都檢查到緊張萬分的,

[我還沒過安檢?] 我弱弱的問

[不用的] [請貴賓你護照交給我,便可以了]

啊~不是說提防恐襲嗎? 連這也不平等?

難道,尊貴客户便不會炸掉飛機嗎?神經失常不可以嗎?

這世界,不公平如斯? 空間分配,資源分配不公平,連人手分配也不公平!

以往,我們在排隊,總希望多兩名職員來,讓我們可快些...

以為航空公司請不夠人? 是看分配哪兒用而已..!

這裡的職員,確算優差了!? 除了招呼我,也沒其他事情做!

那個廚師,還一直沒事幹,在看牆上的大電視呢!

搭個飛機,至於這樣嗎? 這就是更高層次的優越感?

我不懂!我沒到那境界!..只覺拘束詭異! 被八雙眼睛盯梢著..！

啊~除了廚師,他在看電視!

或許,我可以把功課全擱起,假裝腦袋很忙的,只寫林木的資本論!

女生寫一下文,談個戀愛,吃個茶的...這樣日子,足夠舒坦的!

反正比比皆是,俯拾皆是,不怕沒得寫嘛! 我兼修的就是這個政治哲學!

馬克思不是教懂我們? “要有自由時間及有權決定,如何利用自己的自由時間”

是我們偏要朝囚牢走去.! 我腦子也朝著懶惰去了? 算了吧!

家裡的母親,不也過著一樣的生活?看她活得夠無聊的!

我更喜歡羅素那句:

[馬克思的眼界局限於我們的這個星球，在這個星球範圍之內，又局限於人類。]

李是玩弄我嗎? 他是故意? 讓我看這星球的真相嗎?

我不相信,外星人願意來被他們煩! 他還不早黑臉摔咧子！

他直接就說:給我閃一邊去行不行! 噗!

啊~不過,那兩個地勤,好漂亮!好像模特兒! 比平時辦登機的,明顯不一樣的!

他看到漂亮女生會樂嗎? 圍繞他身邊,都是漂亮,高質素的女生吧!

我就像醜小鴨一樣! 連母親也常說我醜丫頭..嗚咽

不要跟我說有自信就是美! 三歲都知只是善意的安慰！

沒自信豈非差到掉渣? 那我就是差到掉渣了!?

上到飛機,當然又是貴賓間的,非一般的頭等

進去一會,有位漂亮的空姐,送來一份禮物說:聖誕節快樂！

我拆開包裝,是一套[天然橄欖油護膚品] ,

精緻的禮盒面,貼著會員卡信封,產品介紹及附帶一張精美的聖誕卡署名:李

啊~好喜歡這聖誕禮物啊! 樸素實用更得我心!

真怕他送我什麼項鍊手鐲耳環太名貴的,反誠惶誠恐,不敢收下！

只鬧到萬分尷尬的,又俗氣,搞得俗不可耐!

這個聖誕禮物好啊~! 我又即想起母親,忘了預備聖誕禮物,讓她也高興一下.!

我該早買套護膚品送母親的! 可以就這個送她嗎?

抑或在飛機上,自己的零用錢買一套吧!

我翻閱那些免稅購物雜誌..選一套適合母親的! 我的零用錢早剩不多了!

或用父親的副屬卡? 選好一點的，當父親送還不一樣! 嘻嘻～

我按鈴喚來空姐,告訴她..我想選套聖誕禮物送母親的，

卻沒料到...空姐指著桌上的信封! 那套護膚品,禮盒面貼著的會員卡信封!

她說可以憑會員卡，隨意選取該品牌的產品,不必再付款的..即免費選取!

啊~我還以為只是一般積分會員卡,

消費過便有的感謝卡,儲積分換小禮品..之類的!

我盯著那張卡..好一會! 就是簡單的卡,完全沒任何註明?有效日期之類..?

誰用都可以嗎?..或看持有人資料?

我再細看摺疊在信封內的簡章,那張原是貴賓卡說明!

只簡單的兩行: 終生尊貴會員卡,永久無限額度!

每銷售點,均可隨時隨地,任意提取,

他們有錢人的,比我們更簡單..

我們中產的,一輩子都在花時間讀那些..又長又多的消費說明,會藉說明,

保險條款,基金條款,供款條款,信用卡條款..

小時候,學著跟父親看,後來都不想看了!

他們說是保障客戶的詳細說明,但實在只消耗人生時光!..

我看著產品介紹,多選一套禮品送母親,不過份吧?!

當你送我母親禮物吧!只是小東西嘛!

當時,我是一時忘了..他送我的是終生卡！ 送的護膚品,還包我母親用!

我生怕那些人跟著我服務的,他們說帶我走貴賓通道!..

我不管他們了! 自己拉著手提,一路狂奔的..跑去過海關安檢的!

在普通出口,便馬上看到父親了~太歡樂了!幾乎像樹熊一樣抱著父親!

父親來載我回家去! 快樂的時光!從小,最愛爸爸了!

[你認真換法律系了?] 爸先關心問

[是呀] [我很喜歡呢!][感到滿滿能量的!] [我還帶功課回來呢!] 我雀躍的說!

[那就好!] [母親說你拍拖了?] 還是這才是爸最關心?

[啊~沒...沒啦] [就是同學一起玩而已..] 我不敢說真話!

我害怕說我交了一個比我年長許多的男人,

我害怕說我跟一個不知底細的陌生人戀愛..

我害怕父親不高興! 害怕父親傷心啊!

[拍拖也沒關係,就是你年小,不要太認真投入!] [人生長啊!你當實習好了！]

[你們海外生,都五湖四海來的,一會兒便散了] [徒添傷感!]

[哦..知道..知道] 我支吾以對的,心虛嘛!

到家門又迫不及待的抱住莉莉!~她看到我,也開心的哭了

[母親呢?] 我到處尋母親,

奇了! 客廳到睡房的走廊牆,靠著一列列大紙箱子,直推到天花上

看來是不能全放地下,只能堆上去..不然,走廊通道過不了!

他們早開了一箱, 我朝裡面看一下..啥東西來啊?

啊~ 我歡喜萬丈的!不只歡喜萬分了

啊~全是目前,我最期盼,最需要的..法律系全書!!

我隨即取把工具刀開箱來..嘩~開箱開箱~!!最喜歡開箱了!我最愛的書來!

嘩~這十幾箱的書,價格不菲吧?!邊開箱,邊大嚷: [多謝爸B!～多謝媽咪!]

[爸媽真疼我呢!我一說..便訂回來了]~心裡溫馨得樂滋滋！

[不是你訂來嗎?] [你用副屬卡購的!父親還可以不找卡數嗎?] 母親從房走出來

[奇怪!沒來帳單呢?] [下月的數項吧!?] 父親回應

[還都是牛皮燙金的，看這架勢,價格不菲?] [大律師樓用的吧?] 母親罵道

[她學生粗用便可以! 她買的太奢侈了！] [爸,你該沒收她副屬卡!]

[剛讀不久,也不知讀不讀得下去..便買一堆書幹嗎?!浪費金錢!]

[若你不讀了!當柴燒?還不捨得燒呢!]

[你別總是罵她,這些書有用的,早晚要買!] [早買早享用!]
父親沒所謂的,他都是我小粉絲!
讓他買什麼,他都樂意付鈔

[爸!你不能這樣縱容她!] [沒收信用卡!] [不然,以後又亂買一通!]

[這是不好的習慣!要糾正她!] 母親堅持該小懲大戒我

父母他們聊得起勁..

我已知端倪了!只能不作聲了..

我躲在房間,撥打給他..卻老是打不通！

我已盡量不主動去打擾他了,就這兩天,打兩次也不通!

不禁懷疑這電話號假？我告訴自己不該猜疑人！更不該猜疑喜歡的人！

哎呀..我好多話想跟你說的! 你做得夠多夠好了!就是不見縱影!

你是來去無縱的深山隱俠?

還是外星人航行在外太空中?

不是說寒假找我嗎? 我一直用心等待...等到心空了

我們真正相對,不夠兩天..如夢幻泡影！偶像劇肥皂泡穿了？

是我在彼岸太孤單, 一切是我的幻想？一切都是假？

你是超級多啦Ａ夢，我是可憐的大雄？可是大雄不會做功課啊！

我有這必要嗎？反是你讓我做不了功課耶！

我不要機械貓！我要男朋友啊！跟我約會,跟我聊天！

不約會..也可以聊聊天,先彼此了解啊！

我看著那一箱箱書籍,看著那盒聖誕禮物..無奈的伏在桌子上。

你是只享受追求? 而做不到相聚?...連這些都是助理代辦的吧!?

我只得委屈的又塗鴉...一切你只當惡作劇？

[拍拖也沒關係,就是你年小,不要太認真投入!]

[人生長啊!你當實習好了！] 想起父親的話,當實習嗎?

你給了我許多禮物,許多新的體驗,給了我最漂亮, 最浪漫的...

給我忘不了的初戀! 給我最奇幻的夢..!

..我也給不了你什麼!我只有給你百轉千迴的等待...

電話來了! 在家裡我都預設靜機!它在我桌面震起來

[喂~是你嗎?] 我壓低聲音問

這次,我不能大聲歡呼了!父母都在家呢,我躲在房裡

[是] 李聲音不太自然的

[嗯]

[怎?][不高興?] 李也壓低聲音道

[沒] [父母在家裡] [我在房間]

[是]

[嗯]

[你也不方便說?] 我壓低聲音問

[是]

[哦] [那要掛線嗎?] 我眼泛淚光了,淚點超低的..!

[不][可以多講幾句] 李不捨得掛斷道

[哦]

[我春節到H市]

[哦]

[到時候,你在嗎?]

[不在..開學了]

[是][怎..不高興?] 李重覆問

[沒] [多謝你的禮物]

[我們之間不必說多謝]

[哦]

[怎?..不高興了?] 李再三問,

[你不是說寒假找我嗎?] [我一直等啊] 我幽咽,終忍不住道明

[那些禮物,都是助理代辦吧?!] 我不敢大發脾氣,就是明知故問..

[你真這麼忙嗎?] 我眼淚滴下來了..

[.... ....]

[你去忙吧!] [拜拜] 我就這樣掛掉他..

李默默的,無奈的接受第一次被掛...

實在他心底知道原因的,不然不會一直重覆問..

我不想哀求他,更不想總是..在他面前哭起來!..

我眼淚早就滾下來..我不張聲的,拿紙擦一下..

本來,我不是這樣的人..

我們認識多少天嘛! 我似得抑鬱症!淚點低到不能再低..動輒流下來!

連我都討厭自己起來..何況是他呢!以為我動輒用眼淚要脅人..!

我陪父母看著新聞報導, H市正動盪不安,不知何時了結..

每週末都有激烈衝突打鬥, 已發展到..

天天看到裝甲車駛到馬路上,煙霧彈橫飛,武力鎮壓暴徒..云云!.

在得不到集會自由下,人們依然跑出來,佔據馬路,堵塞隧道,商場百貨通通關門

地鐵站被放火,立法機關,國旗國徽被放火,馬路上的垃圾箱,馬路牌..可被燒都燒了!
憤怒的人們掘起馬路磚頭,持著雨傘也當武器了!.跟武警搏鬥,來個魚死網破的...

不只武警,亂放胡椒噴霧,槍林彈雨的毆打市民..

兩邊不同的陣營,也私下群毆廝鬥..常常就在大街,私人屋苑門前,便毆起來..

記者被襲,新聞車被燒,市況混亂一片...

感慨..我在那英倫唸書,另一個世界!

而大學校園,更是近乎天之國,雲之端一樣,和平美好,安寧美麗!

身為H市的青年,我有點內疚的..

我沒激烈理想,對那些抗爭沒興趣..!

我活得太幸福? 離地? 既得利益者? 為何,我完全不覺得,需要什麼改變?

但大家也是新青年,他們在為理想..被武力鎮壓,打到頭破血流,鎖牢囚獄的

而我則無憂無慮,無感無知的..在自顧自讀書,談戀愛..哭著那些芝麻綠豆的小事!

同為H市的青年,我有點內疚的!..

[你很久沒動過樂器吧?] [去動一下吧!] [不然,生疏荒廢!]

[哦~好的] 我是被父母管教得,雖放洋流學,卻更似閨閣姑娘?莞爾!

我又到飛機場了..終於,也沒等到他,他沒來找我,連電話也斷了!

大概,上次我這樣掛掉他,他生氣了吧?!..他是挺驕傲的人,生氣了!

三星期,我都乖乖在家做功課,偶爾被母親擺弄一下..

功課完了,便自己在房間...恍神,有點回不過神..只能伏在桌子塗鴉..

我好想他啊,他不是承諾了嗎? 大人的承諾都如此兒戲?

父母不得不相信,我沒騙他們,我沒拍拖!

母親一直喃說:她直覺很準的,從沒猜錯的!

回程飛機一樣,被安排往包廂,他都是這樣照顧女生嗎? 照顧到底?

我要什麼時候狠下心拒絕? 我不是貪小便宜的女孩!

當初接受,是以為我們是戀人,不想撇他面子..我是有點被父母馴養慣了!

現在,晦暗不明,若即若離的..我不要接受這些東西了!

想一下,我想自己悄悄返回自己的坐位..

雖然登機牌早被換了..但我手機仍然有最早的電子機票!

我跑回去坐了,也沒人管我的..旁邊坐位的,一樣是學生呢!

彼此不認識的, 但看來他很高興看到我的!

沿途,有一搭,沒一搭的,偶爾說幾句!他也是劍的同學!有這麼巧嗎?

我心裡想著李!不想說話啊! 被子蓋著頭睡覺! 連飯都沒吃! 蓋著頭在裝睡!

只想安安靜靜的,幻想著跟李在一起...!

下飛機的時候,這人堅持一起走,一起坐車返學校...

哦..也可以的! 反正,坐長途公車,不怕你的!

可是,我們離境大堂一出來..便看到他!啊~我朝思暮想的人耶!~最想看見的人啊!~

啊~~淚奔啊! 李竟然來接我了! 我心裡面的陰霾盡去! 不用猜度了!

猛力的奔向他熊抱著他~啊哈~這世上還有更幸福的事嗎?

其他的,我都不要了! 我只要他～有他在的幸福！

[驚喜?] 李也樂不可支的,幫我推著一車行李

[啊~~] [啊~~太高興啦！] 我笑不合攏！高興得不知應對

[你怎不乖啦!] [他們通知我,你不見啦！嚇倒！] 他一看到我,也是笑到融掉的!

平時酷酷的他竟笑得似孩子,歡天喜地的彈我額頭!

[啊~我回自己坐位啊!] 我活潑道

[你不能這樣!][不能隨意換位!] 他忽認真起來

[啊?] [我返回自己坐位,還不行?] 我奇了

[他們不知道,找不到!] [馬上通知我們!] [會以為你被綁架的!] 他認真道

[以後不能這樣!懂麼!] [尊貴客戶都有特別程序!] [不能自己跑掉!]

[他們找不到人都慌!] [還好,我來接你! 兜著你!] [我也急死的!]

他們認真得誇張!

啊~我不管這些! 我手圈著他臂膀,他還幫我推著行李車的..

我整個身子,挨傍著他,挨得他都歪歪斜斜的走..我故意的!太樂了嘛!

[連司機都到處尋] [看!你不乖!] [害多少人著急!] 李拍拍我頭

[哦] [有這麼複雜?] [誰會綁架我?~哈] 我嘻皮笑臉的

[是為那男生嗎?] [你換位子?你認識?] 他忽不高興的..

[誰啊?] 我莫名其妙的?

[剛才跟你走出來的!] 他躁了,他以為我裝蒜嗎?

[那人,我不認識的!] [我換到自己坐位,才知他是鄰坐啊!] 我忙表白

[啊..有人吃醋了嗎?] [啊~哈!] 我笑嘻嘻的~到我逗他了!

他狠狠的白我一眼!

[你幹嗎換位?] 他又認真起來,

他認真起來,真有夠煩的! 同一問題,要問多少遍?不斷鑽牛角尖!

哈~可是我喜歡!

[我以為你不要我了] [哼~! 我不要你的東西!] 我嬌憨的嘟嚷

我也故意擺擺架子來! 不然,每次都你欺負我! 哈~

[誰不要你嘛!~別小氣嘛~] 他眼睛都笑彎了,笑到酥麻麻的..

他被我嬌嗲得骨頭酥軟?..傻逼的一樣笑..~哈!

他竟掐我的臉珠來, 我連忙笑躲, 我倆太秀逗了

哈~我終於明白父親的話了~人生長著呢!~日子還長呢!

總有一天,要換你為我瘋狂! 啊哈~

啊~又看到司機叔叔了!他在幫我放行李

[你好嗎?叔叔] [很好的,謝謝你]

我太興奮了! 也不管他不習慣在車廂上說話的..

我就是太想念他，太抑鬱了!

[你怎麼不來找我?] [我等你等到哭了！] [你好壞的!] [說話不算數的!]

我手拉著他,連珠炮發的一直說,說個不完

[我暫時不能到H市] [我可以到處去] [就是不能去H市]

[只每年春節,回去吃個飯] [本來,想找你的] [後來....]

他也熱烈的回應我,就是有難言之隱...

這刻,我們像對兩小無猜的孩子一樣..!

失散良久,急著互訴衷情的, 猛嘀嘀咕咕的..!

[嗯] [我明白] [我明白!] 我忙點著頭!乖巧的說

我明白的!他有難言之隱!他有他的不開心!我心疼起來..!

[好吧!這次原諒你吧] 換我哄著他,逗他開心!

[那你要多陪我幾天嗎?] [我還有數天假期!] 我撒嬌的!嗲聲嗲氣的

你都來找我了!我當然撒嬌哀求一下了..

[陪到你進課室] [夠了嗎?] [滿意了嗎?] 他也滿面春風的!笑呵呵的!偷樂呢!

[你說的啊!] 我驚呼的! 我跟他一樣,笑到合不攏嘴的!

[是] 他說是的時候,還拳頭搥胸,挺一挺胸的,以示說話算數..哈!

啊~太可愛了! 一個大男人,也有男孩的憨~!

沿途..他就是撫撫我頭頂, 摸摸我頭髮,.

連十根手指頭也要捏捏扳扳的,細心的看,研究一番..

一時摩挲我指頭，一時摳著我掌心..不停的捏著我,好像我是洋娃娃!

而他就是在森山的孩子,沒見過娃娃一樣!好奇又好玩的!

第一次約會, 許多他不敢做的小動作,都做了..

司機先載我們回宿舍,放行李..

李吩咐司機: [你男人不准上樓!] 說是女生宿舍,男人不准上去!..云云

可是車子一到,李卻一馬當先的,親自拿了行李,便托上房去..我都傻眼了!

他就是雙重標準,嚴重雙標的人!哈~跟我娘一樣!

他說這是專屬司機,他的專屬車黑色幻影,他們資金投入的第一部汽車!

本來是百年的古董名車廠,卻暮氣沉沉,蕭條不景的..

他們注資,改以年輕富貴為對象,起死回生的..

以後,讓我認得這部車,方可上車...

他父親輩,真的被綁票過,一定要警惕注意..云云

車子載我們到劍市偏北的小鎮,一間隱藏在效區路旁的餐館

這遠離了劍市中心,不要說沒半個學生了.! 連其他人也沒,靜悄悄的

只有我們一桌,包場一樣..

他替我點了,烤羊排,煎鴨胸,雖是每家餐館都有的菜式..

啊~這家餐館太好吃了吧! 是什麼米芝蓮三星嗎?

我馬上細心看一下餐館菜牌..啊呀! 這裡的午市套餐只4英鎊?

不是吧?! 這麼好吃的手勢,竟然比一般小酒吧,小餐館,更便宜?

他看我吃得好開心的,好餓嘛! 又替我多要一個炸魚薯條,正宗英倫特色!

哇..太好吃了!從沒吃過這麼好吃的魚柳! 不只外脆內嫩的,是真的有新鮮魚味!

H市四面環海! 我們在家,都是吃漁船打回來的新鮮海魚!,

父母在歐美,都不太愛吃這些雪魚的,老說它們是冰魚..

我娘是吃一次,吐糟一次,幾乎不點了!

連那些米芝蓮,名廚餐廳,海邊餐廳，都曾被她吐糟得體無完膚的!

我邊吃,邊跟他說著..家中逸事,我娘就是吐糟王!..

我不害羞的說,我能跟娘相處十數載..,還沒被她罵得死!

大概,我去到哪家當媳婦都沒問題的! 誰會比她還折騰人呢?咀巴更刻薄呢?!

母親老說我長得醜,只能努力讀書,自己養自己!..嫁不去的,沒男人養我的!

他聽得津津有味的,一直看著我,甜甜的傻笑..

還忙不迭的說:他養我,以後都他養我!..啊哈~我們都太逗了！哈

我好像不害羞的向人求婚一樣，而那個傻瓜又忙不迭答應的...

他帶我走到不遠處..湖區幽靜的私人莊園!

小小城堡式的主宅,加英式的鄉村莊園,

我們在這散起步來,沿著河邊,走過小橋流水...

一路走到相連的私人森林湖泊,佔地廣闊，

.

深冬! 森林外圍高高的白樺樹林，葉子都丟光了,一片蕭索的!

但走到森林深處, 超美的啊~! 超夢幻的~!

隱藏在祕境中的銀杏森林,交錯而成的金黃隧道，

我們就是男女主嘛！走進夢幻的金色眩光! 唯美的愛情劇裡 !

一列列夢幻金光..嚴嚴密密,聳入雲霄的百年銀杏林，

森林中,整片金黃色大地毯,金光浪漫的!

[這數天,我們留在此!] 他有點難以啟齒的..

[哦] 我盡量鎮定!不去想那些..有的沒的，可還是想了一大堆啦!羞

[這莊園好浪漫?] 他心裡的男孩又跑出來了!

[哦]

鋪天蓋地的金黃色杏林, 金黃色天空下..耀眼目眩!

靜謐神秘中,偶傳來魔幻的呢喃..杏葉被風吹的沙沙沙..!

我深呼吸一下, 原始森林的氣息..那野性的氣味..

週遭瀰漫杏林的土壤味..滿溢着浪漫氣味,連泥味都是浪漫的..

自然界的浪漫魔法, 讓我自願歸於自然,心馳神醉的!

歸於自然的一體, 自然的生命造化..!

感到這一刻,我的命運齒輪,正式啟動...

震撼巨大的啟動聲, 從一開始,便耳鳴一樣...

我找到一個女孩,生為女孩的意義!

生為女子的意義!

在你身邊甜笑着..喁喁細語中,對你的愛意更是強烈..

漫無止境的問自己..這樣幸福,是真實嗎?不會迷失嗎!?

我隱藏着不安，抱着對你的愛慕..勇往向前..

我倆安靜的握着手前行，一步步踏上不能回頭的路..

彼此命運交纏的路..

[我們去坐...去坐坐] 他的男孩又跑調?

[哦] 我有點愕然!

這有坐的嗎? 從金黃的杏林走出..到了一個偌大的湖畔..

深冬,湖畔還有綠色垂楊!

湖畔都是常綠的草叢,野草,還有黃色小花呢

湖上有圓圓大大的浮萍, 整個湖區都是一片綠..

一點都沒寒冬的蕭索,這兒是有園丁打理的吧?

湖上不只浮萍,還有一大群野鴨!跟康河一樣的黃咀綠頭灰鴨..!

鴨媽媽領著游呢!後面一大群小鴨! 有傳說中的醜小鴨嗎?

我往湖堤低窪走去, 只想近距離看看那群小水鴨

卻被李拉着走..非要拉我上來,走回湖畔的青石路上..

不知,他要拉我到哪! 顯然,他在找地方,他迷路了!

未幾,他拉著我走去..整個湖畔,唯一的長椅子!

一張花園長木椅! 他拉我過去坐..

旋即! 我怔怔的,凝視著! 木椅上的椅背,椅背上中間位置,刻著一塊亮亮的銅牌!

銅牌上: For Mary and Lee

who loved this place

remembered with love always

我恍呆! 目怔呆呆的! 美呆了! 被這世界最美的東西,美呆了!

我驀然哽咽, 擁抱著他, 擁抱著瑪麗的李!

[can t help falling in love with you] Elvis Presley
Wise men say only fools rush in 智者說 只有傻子才會一頭熱的栽進去

But I can't help falling in love with you 但我就是情不自禁的與你墜入愛河

Shall I stay, would it be a sin我應該留下來嗎 這樣有罪嗎

If i can't help falling in love with you如果我情不自禁的愛上你

Like a river flows surely to the sea就像河水理所當然是流向大海一樣

Darling so it goes 親愛的 順其自然吧

Some things are meant to be有些事情就是這樣

Take my hand, take my whole life too 握住我的手 也握著我的一生

For I can't help falling in love with you因為我已情不自禁的愛上你

Like a river flows surely to the sea 就像河水理所當然是流向大海一樣

我們在這椅子,坐了良久..一直坐到夕陽西下

只想時光凝住!

我們在黑夜中, 在凜冽的寒風中,狂奔返去..倆個大孩子,還一直迷路的~

李馬上燒起火爐!我們一起抱著,先取暖保命的! 有夠狼狽的!亦有夠幸福的!

我們相視而笑~ 這刻我們是幸福的!

我們裹著一張大大的羊毛毯子,再加鋪一張在地板上..

在火爐前,席地而坐,吃起晚餐來..他還教我嚐一點葡萄酒的...

我跟他說起..我不喜歡那種尊貴待遇,不要再戲弄我的!

又跟他說起,那些在貴賓室的女生都好漂亮的!

[你有沒理過她們?] 我嘟嚷著

[理她們作甚?]

[她們漂亮啊！] [你不喜歡漂亮的人嗎?] 我嬌嘖

[我母親漂亮嗎?] 李突然譏笑,

[啊..] [對不起] 我心虛的..

[為何對不起?] 李反問

[對不起] [我不該打探你的事] [我只是谷歌李長,沒其他的了]

我惶恐的連連搖手! 我怕他生氣了..畢竟,他不願意說的,我偏要去翻..

[傻瓜!][告訴你名字] [便等於讓你知道我的事!] 李抱了我一下,示意沒生氣

[有些事你自己去翻個夠] [我不想講] [懂麼!]

[哦] 我懦懦的

[怎?] [我母親漂亮嗎?] [這還要想?] 李失笑的

他一副吊兒郎當的! 他老是問這?

[嗯] [好漂亮!] [非常漂亮!] [是最美麗的女生!]

我盡量努力的讚美! 這也確是事實!

[那你認為我喜歡她嗎?] 他譏笑起來,

倏忽,在火光中..感到他身影,有點悲涼的

[喔] 我一把抱住他,我好懊悔！我不該說起這些

[其他人算什麼！] [在我眼中你最漂亮] [滿意了嗎?] 耶~他在作弄我！可惡

他一臉戲弄的看我笑，眼神捉狹的笑，他都看穿我！

[你想知我的事?] [我說你知吧！] [谷歌沒的] 他痞笑著

[嗯～好] 我乖巧的

[李長] [我爺改的] [長孫嘛！家族名字]

[但行走江湖,不用此名！]

[嗯] 我專心的聽,什麼稀奇古怪的故事一樣

[在外面,我是李強！] [軍二代！] [我爺安排的！] [懂麼?]

[我爺找了個同宗族，又是當軍官的] [早將我過繼給他！]

[我爺在背後幫他，他官階冒得快了] [自然樂意!]

[我爺用意] [你懂麼?]

[我是長孫] [有責任保護家族興旺!]

[留我長嫡在內鬥,有損家族] [不如,將我送出去] [可多開一門,一生路]

[懂麼?]

[嗯~我懂的] [別老當我小孩嘛!] 我嘟噥

[那你在忙什麼啊?] [整天神秘兮兮的] 我只想喜歡的人，可多陪伴左右！

[回去當兵唄] 他吊兒郎當道

[那你小時候呢?] [你新爹疼你嗎?] 我心疼他

[什麼爹不爹的!] [我在英倫長大!] [別以為我不識外面世界!] 他彈我額頭笑

[說我吊兒郎當的] [便要我回去當兵] [要我多接觸軍官，多跟他們混!]

[我要跟軍官混，還要聽爺爺的！] [不然半分錢都無！] 他確是一副吊兒郎當樣，

[我試過的！身上沒半分錢] [到處蹭飯！]

[你好可憐啊] 我又抱住他

[你親爹呢?] [你就不能找自己喜歡的工作嗎?] [總要逼迫自己?]

[我爹?~哼!] [不提也罷！]

他單膝蹲到火爐前，看着熊熊爐火冷笑道

[我是長孫！] [我亦有繼承權！] [沒人可趕走我！]

[我要的，亦遠遠不只這些！] [你懂麼？]

[嗯] 我乖巧的點頭

末了，他朝我搖搖頭無奈的笑，他覺得我是小孩，我不懂他？

他確是複雜的人，他的一個冷笑，卻含有多少意味..

冷冷一笑中的輕蔑、譏諷、無可奈何的慍怒...

從來，我的世界中，沒人有過這種複雜的笑，

同學之間，都是毛孩子一樣的笑容...

可是，人都喜歡向難度挑戰？他們沒吸引，

對！我在他眼中就是不懂世事的小孩，而這小孩被他深深吸引住..

他在翻著柴火，那熊熊爐火，映照得他如紅光中的紅魔

熱熊熊的爐火前，卻蹲着個滿是寒意，冷面的男人，

我怔怔的凝視他漂亮的輪廓,他漂亮得大偉像一樣

這麼漂亮的人,有必要活得這麼累嗎? 有必要這樣逼迫自己嗎?

我開始理解他母親..這麼漂亮的女子,有必要活得這麼累嗎?

有必要這麼沒底氣嗎? 有必要這樣遭人嫌嗎? 不如放手!活得更暢快!

人生是自己的,不為別人活!

你就這麼不甘心嗎? 不能像你母親活得洒脫!?

[你不先打電話回家?] [明天你又慌得!] 他忽然說話

大偉像突然說話，還捉狹的咧笑..夠詭異的

[啊] [對..我又忘了] 我趕緊找手機來

[喂~媽媽] [喔..爸爸] [是啊!早到步了]

[啊!?] [爸呀!你這樣不好吧!] [沒啦..我沒跟那男生一塊..] 我做賊的.!

我頭側一邊去,手摀住講..壓低聲音,愈壓愈低的..

李索性搶去手機,故意開著免提,平送在地毯上! 他也要聽!?

他一副嚴肅的架勢,手環在胸前,挺著身,開會一樣,認真的聽著..!

[你娘不就撒嬌!] [她說總是她陪你去...] [然後,孤孤單單的回來]

[非要我陪著去] [陪你去開學!] [一年得多少回?] [我哪有空!不用上班啊!]

爸想輕描淡寫的,可就是愈描愈濃的! ...~暈倒~

[我同事的兒子] [剛好是你師兄!] [他們家也殷實的!]

[我看他長大的!] [人挺帥氣的!] [你娘要求身高180也達標!]

[人也正派!前途也好!] [不錯啊!]

[我還拜托人家呢!] [讓他要照顧你不可!]

[你就多跟他玩!] [他照顧著你] [底兒掉!這我們也放心!]

[.... ....]

[爸!你別說了] [別說啦..行嗎?]

我整個人,跳起來..在騷頭搖手的! 瘋了~

[你就是笨!] [非要說得明明白白!] 娘在旁邊嚷

[他有找你吃晚飯嗎?] 爸接著問!.非要一直說下去嗎..?

~我已經暈頭轉向了~.

[我們兩家還相約喝茶聊呢!] [是你娘不讓我帶你去!] [非得讓她先過目!]

[你娘說什麼,大家閨秀的,不能讓人隨意評頭論足的!]

[必須我們先評,不能讓他們先評!..]

[你娘這也對的!] [女孩!不用急著露頭面!]

[你娘可滿意了] [才樂意他們看你的照片!]

[連你娘都滿意! 你說這男生多優秀啊!]

[爸可看出來呢!] [他挺喜歡你!] [他們家都喜歡你來著呢!]

[直誇我們管教得好!] [誇你又乖巧!又學霸!又可愛的...]

[我這同事優秀的!] [有水平的知識份子!] [殷實家庭!不會虧待媳婦!]

[咱家結婚,到你彌月!他們都來喝喜酒呢!]

[丫頭兒!你說這時間過多快!] [爸是不捨得你長大的!]

[你娘猜你拍拖了] [我還扎心!..焦心的!]

[這不就替你操心嗎!] [你當交個大哥哥..] [看合不合意!]

[爸不會勉強你!] [這不喜歡!沒關係的] [你就當實習!]

[你就別裝民主啦!] [老公!你就別裝了!] 娘在旁邊嚷!她不耐煩了

[你們父女特煩!] [這丫頭也特傻!]

[小時侯,不就是這樣嗎!] [還不是你!] [都是你主意!] [讓我盯她做數學練習!]

[誰家孩子有這麼笨的!] [做完兩本,還翻第三本..] [問她做這麼多幹嗎!]

[她說是我讓她做..!] [自己不會停?不會休息?有這麼笨嗎?]

[到你返家,她哭是我折磨她來著..!] [是你們父女折磨我!好不好!]

娘在旁邊嚷! 她還老來撒嬌的!...~我暈了!~被李訕笑死了吧!

[你給我聽著呀!!] [你人特笨!長得也醜!] [先專心讀書!] 娘正式訓話

[你當大哥哥!] [人家功課很忙!] [你別老黏著煩人]

[女孩要分輕重] [知道不!] 娘終於說出她認為最重要的重點

[丫頭長大!你就別老說她醜嘛!] [我女兒尖果兒!可愛的!]

[你娘是怕你不專心學業] [她老愛說你醜!你別聽她的!]

又到爸抗議了

[啊...你們能不要再說嗎!!?] [怎不在家裡說!][啊!..偏要現在說!!...]

我已經無力狀態!只能微弱的哀求..[別說了,行不行!]

[傻丫頭,爸在家裡怎好說這個!] [你還小孩一樣!]

[可你這一出去幾年的] [回來便是大姑娘!]

[你自己當心看!] [別招惹那些來路不明,不明目的!][不懷好意的!]

[這男生挺不錯的!] [知根知底的 底兒掉!] [爸媽才放心!]

[老公,你沒注意?] [林木!怎爸媽就不能現在說?!] 母親突然哮問!

[林木!你跟誰在一起?] [你跟男生在一起吧?!]

[還懂我們家裡話?] [肯定不是外國人耶!]

[我早說她有古怪的!] [老公你不信?]

我娘就是女諸葛!~暈了~必須趕快掛掉!

[沒..沒啦..] [我害羞啦!..][我不愛聽了...] [不說了..掛了] [拜拜~拜拜爸媽]

我九秒九的掛掉! 不然,肯定出桶子!被母親敲得叮叮咚咚..!

現在,也差不多了!我頭都昏..

[哈..我爸媽挺逗!..哈哈..]

我尷尬的看著李!無地自容,手足無措的!~打著傻哈哈..

父親疼愛我,小時候跟我下圍棋,長大連我的姻緣,也幫操心著!

我卻不知道,就是父親這八個大字 [來路不明,不明目的] 幫女兒徹底翻盤!

讓一個家財萬貫, 頤指氣使的男人,只能在卑微的夾縫,

卑躬屈膝的, 驕傲不起來! 不然,我這平民百姓,真能被他欺負死..!

李沒說話! 是不知該如何的狀況.!.

佯裝生氣? 若無其事的,開開玩笑的飄過?

李心裡是苦澀的,我不就是他們說的..來路不明,不明目的?

開不出玩笑來! 更沒生氣的理由,沒這資格!

我是喜歡她的! 但人家父母就是這個想法..來路不明,不明目的!

我活該這命? 一輩子,都不被待見?

繼續這樣的日子? 什麼都不缺! 就是不被待見?

我竟然落得跟母親一樣!

在爺爺眼中, 母親便是..來路不明,不明目的!

在家族人眼中,我們母子,就是狼子? 狼子野心!須時刻防範,提防著!

從來沒當我是一家人吧! 是我一廂情願,自以為是!

那天,本來都上飛機了...去探望我喜歡的女孩!..唯一的原因!

結果,被叫下來了! 不許我沒緣由,自己到H市, 沒這自由! 沒這資格!

必須遵守:河井不犯, 湖海分明!

他們緊張兮兮,防什麼?

不就是提防我回去,拉幫結黨,陰謀奪嫡,來禍害他們唄!

他們竟這樣提防我！

我必須用李強的名字,李強的身份,李強的圈子!

然後,還必須維護嫡家族為先!

有這麼精明厲害的族長嗎?

一直用家族名義來約束我！ 壓迫我，壓住我，壓垮我意志！

卻從來沒當我是家人!

什麼血脈正統,從來跟我不沾邊!

在他們眼中,他們是人,我只是狼?一半狼血?

只幫他們守著外面? 不能踏進家門?

以往,我總被冷冷的真相壓著! 不願接受,卻不得不接受!

不想承認,卻不得不承認! 男人不能難過,只能冷待!..

這裡一半日子都是冷天陰雨! 跟我的心一樣！

我意志消沉過,自暴自棄過! 吊兒郎當的,全無想法..

任何想法,都是他們的，一副不關我事！是不得不假裝..吊兒郎當！

他們不就是希望..我沒想法! 順著他們演唄!

男人的宿命? 一個女孩重燃我的熱度!

經此一事，讓我清醒，清晰去路！

我不是沒辦法得到自由！只是遠遠不及我想成為的！

若再沒想法，我永遠得不到滿足！永遠卑微苟且！

我要得到我看到的所有！

我是要成家的男人了,很快有自己家庭,自己的家族！

我要強大起來,當家出主！自己當個狼族長，保護自己家族！

既然我是狼，便注定我是Alpha首領！ 創造自己狼的等級！

以後,都必須跟我狼的“等級制度”！

李怔怔的,看著火爐在沉思,偶爾呷著酒...

我們坐在暖和的羊毛毯上...

我知道他在想東西! 我安靜的看著他,不便打擾他

我裹起羊毛毯,也一起裹著他,爬到他身去,頭靠在他大腿上...

我也怔怔的發呆..看他的下巴,他的鬚根..是新長出來的嗎?

喔!火爐很溫暖，羊毛毯很暖和，.然後,我便睡著了..

做著好夢,香香甜甜的夢..他輕吻著我,在我耳邊輕輕呢喃..

這世界我只喜歡你!..我只愛你!.只愛著你!..你愛我嗎?..你喜歡狼嗎?

Believer《信仰者》- Imagine Dragons

First things first 首先你們要聽著！

I'ma say all the words inside my head

是時候來說說，我腦海裡所有想法

I'm fired up and tired of the way that things have been, oh-ooh

我厭倦以往，正式擺脫原先軀殼， 蛻變出全新自我

The way that things have been,

那些往事都是過去式！擺脫舊有束縛

oh-ooh～ 狼嘯～

Second thing second 第二件事情！

Don't you tell me what you think that I can be

不用你來定義！我能成為怎樣的人

I'm the one at the sail, I'm the master of my sea,

我是自己的主宰！我是我海洋中的霸者

oh-ooh～ 狼嘯～

The master of my sea, oh-ooh

在海洋唯我獨尊！

I was broken from a young age 年少時我懵懂無知

Taking my soul into the masses 隨波逐流，浮沉在人群中

Write down my poems for the few 沒有意義的亂寫詩篇

That looked at me took to me, shook to me, feeling me

那些 看向我 帶領我 襲向我 讓我感受的

Singing from heart ache from the pain

從痛苦中大聲唱出我的疼痛

Take up my message from the veins

傳承我血液中的思想

Speaking my lesson from the brain

傳誦我腦中謹記的訓斥

Seeing the beauty through the...

我看見那些被隱藏的美麗

Pain! 拜痛苦所賜

You made me a, you made me a believer, believer

是你讓我 促使我 成為一個虔敬的信仰者

Pain! 那痛苦

You break me down, you build me up, believer, believer

你擊垮我 讓我成為一個 信仰者

Pain! 那痛苦

I let the bullets fly, oh let them rain

我讓那子彈高飛 讓它槍林彈雨

My luck, my love, my God, they came from...

我的運勢 我的愛情 我的信仰，它們都來自

Pain! 那痛苦淬練！

You made me a, you made me a believer, believer

是你讓我 蛻變成為一個虔敬的信仰者

Third things third 第三件事情！

Send a prayer to the ones up above

告訴那些虔敬祈禱的人

All the hate that you've heard has turned your spirit to a dove, oh-ooh

那些你聽見的冷嘲熱諷 ，終會讓你的靈魂洗滌得 和平純淨！

Your spirit up above, oh-ooh

你的靈魂會被洗淨！

I was choking in the crowd 我曾在人海中喘不過氣

Living my brain up in the cloud 做着遙不可及的白日夢

Falling like ashes to the ground 如同灰燼般墜落地面

Hoping my feelings, they would drown 多希望 這些悲痛總會湮沒

But they never did, ever lived, ebbing and flowing

但它們從不曾消失 一直在血液中糾纏我 緊緊不放

Inhibited, limited 抑制住我 控制著我

Till it broke up and it rained down 直到一切消散 如雨點散失

It rained down, like... 如傾盆大雨落下

Pain! 拜心碎所賜

You made me a, you made me a believer, believer

是你讓我 淬變成為一個虔敬的信仰者

Pain! 那心碎

You break me down, you build me up, believer, believer

你擊垮我 讓我成為一個 信仰者

Pain! 那心碎

I let the bullets fly, oh let them rain

我讓那子彈高飛 讓它槍林彈雨

My luck, my love, my God, they came from...

我的人生 我的愛情 我的欲望，它們都來自

Pain! 心碎的淬練！

You made me a, you made me a believer, believer

是你讓我 我蛻變成為一個虔敬的信仰者

Last things last 最後一件事！

By the grace of the fire and the flames 關於那些美好的功成名就

You're the face of the future, the blood in my veins,

你就是未來的代表 流竄於我身上的血 ！

oh-ooh 狼嘯～

The blood in my veins, oh-ooh

貫穿我細胞裡的血脈，我熱血沸騰！

But they never did, ever lived, ebbing and flowing

是他們從沒做過！從沒挑戰過的興衰成敗

Inhibited, limited Till it broke up and it rained down

被壓抑，被界限的，直到最終被打破！被我打破！

It rained down, like...一切如雨落下

Pain! 拜痛苦所賜

You made me a, you made me a believer, believer

是你讓我 蛻變成為一個虔敬的信仰者

Pain! 那痛苦

You break me down, you build me up, believer, believer

你擊垮我 讓我成為一個 信仰者

Pain! 那痛苦

I let the bullets fly, oh let them rain

我讓那子彈高飛 讓它槍林彈雨

My luck, my love, my God, they came from...

我的運氣 我的愛情 我的信仰 它們都來自

Pain! 痛苦

You made me a, you made me a believer, believer

是你讓我 蛻變成為一個虔敬的信仰者

清晨,我睜眼看,我被他連毯子捲在一起睡!..

我們就好像蛋糕卷一樣,倆人被緊緊的卷起來..

他手摟抱著我,腳還敢壓到我肚子上,夾著我腰呢!他的腳好重啊

可是,沒什麼大呼小叫的,好自然一樣!

蛋糕卷?甜的吧!我們就是甜卷嘛!~啊哈~甜不甩!甜得甩不掉!~啊哈~受不了啦!

我真配服自己!天生的秀逗! 他也是funny guy~!

我在自己傻想,自己傻樂!..

[你又自己傻笑!][有這麼樂嗎?] 他睡眼惺忪的

[有啊!] [太開心嘛!] 我甜笑的合不攏嘴

他又吻起我..

我推開他 [啊~你的咀好臭嘛!]

[是嗎?] 還故意哄過來,強要我聞他臭![討厭啦~討厭鬼!]

[一天到晚欺負我!] [討厭死啦~] 我嬌膩的嚷

我們出門去了! 車子載我們到伊莉市,半小時的車程..

本來伊市是小鎮規模，但不知為何被女皇封為市，成了全英最小的市鎮。

李說領我去那教堂祈禱!

可是他不知我是受洗於聖母吧?不是英倫普遍的聖公會!

算了吧!我心一樣歡喜的!

我們走往一座宏偉的大教堂, 建在小鎮高地上..

[你喜歡聖母, 喜歡幾何] [我便想起這!]

[這是11世紀的聖堂] [雖改成聖三一教堂,但仍然保留有聖母堂]

[啊~聖母堂?] 我萬分驚喜的!

[你都知道我的事?][知我喜歡幾何?] [知我是教徒?] 我開心的摟抱住他!

摟得他歪七扭八的走~哈! 我們走在開闊的草坪上,還沒走到聖堂!

[那你有沒受洗啊?] 我隨即問起來

[沒] 他微微的笑

[那你可為我領洗嗎?] 我嬌膩的哀求

[有必要嗎?]

[有啊!] [這樣我們才可以在聖堂行禮啊!] 我在廣闊的草坪呼嚷著

[你在跟我求婚嗎?] [有你這般不害羞的姑娘嗎?] 李快樂的嬉笑

他搭着我肩,親我一口,還刮我的鼻子!

他一副樂不可支,得意的笑起來!已經當新郎哥一樣!

[哎呀~我不管!] [你自己想!] 我撅着嘴嘟嚷,

[告訴你啊!我母親最喜歡這套!] [她說世界有文化的,都是教徒了!]

[沒信仰的,不畏神的!都胡作非為!] [女婿是教徒!必加分!]

我氣鼓鼓的,自己走在前面

[好啦!明白!] [你別生氣嘛] [你這小孩動輒耍性子!] [動輒要脅!]

他追著來摟抱我,低聲下氣的哄笑

[有嗎?] [我動輒要脅你嗎?] [這不是第一次嗎?] 我嘟嚷

[有] [幾乎每次都有！] 李一口咬定

[你愛我嘛!] [誰叫你愛我啊!] [你不愛我,我能威脅你嗎?]

該到我得意忘形了吧! 我搖着頭向他吐舌耍鬼臉~哈

[昨晚,裝睡!] [小孩還挺會裝嘛!] 他樂得忍俊不禁

[我沒裝啦!] [我在做夢某人說的] 我裝不住了,哄然大笑!

[還有一事呢] 我調皮的說

[怎?]

[我喜歡羊咩咩，喜歡貓咪] [就是怕大灰狼呢！] [哈~哈] 我都笑趴了

他索性裝起人狼來! 抱住我頸亦舔亦嚙的,也噬也咬的..!

在小鎮來說,這教堂夠氣勢恢宏了! 建在小鎮地勢高處半山上,

李說起源於西元673年的修道院,故內部仍保留一隅聖母堂

建築群長達200米,塔頂尖高66米..

古羅馬式建築,尖塔頂外觀是八角型, ,門前還有大炮!

從正門進去,抬頭抑望天花壁畫! 已是我到歐洲聖堂的指定姿勢了

天主手持地球,旁邊日月星辰!

“I am before all things,and by me all things consists”

唯有聖神之地!讓我心存敬畏敬愛!

不管去過多少座大聖堂,仍然讓我感動不已!

走過八十八米的長走廊,天花上全是莊嚴的聖經故事..

走到教堂中央,八柱下都是手繪聖經故事的五彩玻璃窗，

而玻璃窗透進五彩昡目的陽光，全都只為匯聚到中央塔頂尖！

這巧妙的佈局，是建築師工匠巧奪天工的精心設計啊!

在天然陽光照射中,中央塔頂尖的八角形幾何，讓人目眩神迷~！

陽光八方匯聚射向那璀璨光芒，天上的八芒星！

猶如天神之光拱照的天上八芒星。

簡單形容就是教堂頂部的中央設計，

是由教堂八根主力柱，匯聚成一顆八角形的大星星，

八角大星星內是一顆八角形的鑽石,鑽石內又包含一顆八角星星..

連串饒有深意的八角形八芒星，很有神秘氣息！.

八芒星,如同古老徽章,神秘莊嚴！

李說這塔頂尖是十四世紀擴大教堂加建的，這箇中有什麼古老秘密嗎?

教堂內還保存聖母雕像,這古老一隅,被僻作小小的聖母堂,

這聖母堂一角幾乎沒人啊，只有我倆!

大概是這兒國教早改成聖公會， 這聖堂也改成聖公會大教堂,

誰會來不承認聖母的耶穌會教堂，恭謁聖母呢!

這原是的聖母堂古老一隅，陽光從彩繪花窗灑進,聖堂也跟著光彩萬千，

再搭配彩繪花窗上描繪的《聖經》故事，讓人心生崇敬。

我跪在聖母前,參拜祈禱..張開眼一刻，剛好看到一縷日照移到聖母像上,

這一刻，五彩日光中的聖母憐愛地抱著神聖，憐愛地抱著我們..！

我隨即再閉上眼道: [願你聖容放射的光輝光照我們！]

我這腦子秀逗的人,也只有在聖母前,有正經的一刻..無關莊嚴,只關慈愛!

在我心中,聖母跟聖子,可不一樣! 聖母是代表着女性的美麗光輝！

女性看世事萬物跟男性角度，原是不一樣..，多一份獨有的感性..

李微笑着,瀟洒的靠在教堂大柱等我...隨即,他帶我走到這聖母堂後殿去，

歐洲的聖堂後殿，總是隱藏許多..神秘故事,教會秘密,家族隱私?

就像達文西密碼一樣嗎?

我們走到一幅聖母子圖前,他就這樣輕輕推開那道隱門

便帶我走進去了..

窄窄的通道,直走到盡頭轉角,轉彎下去...

便是狹窄的地下隧道了! 隧道向下坡傾斜,通往地底！

我猜是走往地下墓穴之類的?

忽想起,這整片聖三一教堂及聖母堂,皆是建在小鎮最高地..

除了,喻意更親近天主,也是地下層很深很廣闊吧, 伸延至小鎮地底下,也未可知?

密封狹窄的地下隧道,每走到盡頭,轉彎下走..

下一層必是坡度更斜,走向更深的地底...

好像轉了四回,地底四層了吧?

走過四層的地下隧道,已可看見是中世紀的墓室了！

這地下墓穴規模算大吧? 長廊縱橫交錯,相互連接..

某些墓間是殉道者的屍體, 他們被穿上了完整的衣服，由亞麻布包裹

放在壁灶上下層里,壁灶有約26英尺高，約60英尺長，多孔凝灰岩石建材。

中間設祭壇,矗立着高高的人骨十字架紀念碑。

歐洲地下墓穴,我是知道的,但未參觀過..

我們家都沒興趣! 母親更是膽小恐懼,從不參觀葬墓!

在密封的地底,還是地下墓穴! 確是夠陰森陰冷的,空氣中是有味道的!

亦縱橫交錯,不知方向!

我打從心底寒起來,毛毛的慌起來..

我緊張兮兮的,手緊緊握著李！生怕他就此丟下我!我捏得彼此的手都出汗!

我們在這有味道的地下墓穴,也不好張口說話!

他看向我,眼神安慰著我,一副有他在,不用怕的!

他知我害怕,便加快腳步的,帶著我走..

我是真搞不懂! 這些地下墓穴,有什麼好參觀的?心裡毛毛的..

若不是李拉著我走!...我逛到門口,便打退堂鼓了!跟母親一樣!

他領著我穿過長長地道走廊,,走廊旁一間間的墓室,門口都有記號,

某些明顯是貴族的墓室,還刻著死者姓名,日期...

向內探視,還看到赤裸裸的骷髏上,裝飾華麗的珠寶,服飾,皇冠,盔甲,披著假髮

這簡直是丹布朗小說嘛!! 這兒沒胡一八,卻也奇怪!

這地底走廊真夠長的,好像走不完一樣...

本人偉大的領悟..時間是用心情來衡量,而不是由沙漏來量度..!秀逗

李突停下了! 他走進某一間墓室,黑不見指的! 他一人走進去,沒帶我!

他進去後,墓室馬上明亮起來! 看來他熟悉的,知道開關在何處!

只有小小的蠟燭吊燈, 仿中世紀的模樣, 但明顯是電燈泡吧!

喔,這地下室還有電力供應?

李的手舉向吊燈,揚了一下!

等了一回,便在燈光下,比幾個數字,做了暗號手勢..

明顯,這墓間有隱藏監視器,不然他做手勢讓誰看?

這墓道有保安員守著?!

還以為是遊客參觀的墓穴,可隨意走進來，不是嗎?

我想了一會,遊客是可以參觀的! 就是不知秘密,不知暗號而已！

參觀一會,便馬上離開了! 誰還會在墓穴逗留！

這墓間沒放骷髏,只有看來隨意扔一旁的霉掉木桌子,牆上有一扇暗鐵門！

沒開上吊燈,壓根看不到！監牢一樣的重鐵門！ 鐵面王子?

鐵門咔咋的開鎖聲,李用力的拉開鐵門,隨即跟手關掉,

我們再進一窄通道,盡頭一個螺旋樓梯！

往螺旋梯轉下去,無止境的錯覺..讓人繼續瞎折騰一樣..

我們走了多久? 在這密不透風的小鎮地底!

四層的地下墓穴,再走螺旋梯下來的..地底深淵?!

似小時候,閱讀海底十萬里的奇異感！

又一扇看來很厚重的電子門！

電子門有幾重保安! 先拍電子卡輸密碼,再來刷面虹膜識別，

電子門便自動打開來!

倘大的空間,現代先進的保險庫密室!

走這麼多路,就為來保險庫?!~暈！ 我小孩子總是不懂大人的世界!

他們弄的,在我眼中都挺可笑的!..

譬如什麼尊貴服務,神秘保險庫,光明會,兄弟會,任重道遠的..!

至於嘛?! 我小孩,我不懂! 我也不想懂!

倘大的保險庫, 四面牆一格格的保險箱,中間放一張長桌子

看來這是他們家族專屬保險庫

[你知道五芒星意思嗎?] 李走到某一格保險箱前,

[五芒星,女性陰性孕育?] 這誰都知道!近年的熱潮!

在小說《達文西的密碼》中提到五芒星（Pentacle）

代表著萬物中陰性的這一半！

[那八芒星呢?] 他神秘的笑著看我

李先問五芒,再問八芒?

[不知道了！] [等丹布朗再寫下去..便知道..哈] 我秀逗的笑!哈..

他白了我一眼道: [這教堂塔尖不都是八星嗎?]

每次他認真起來!他都白眼我!

[哦~這有隱喻?] 我興趣來! 本人最喜歡這些神秘事兒~哈

我就覺得八芒星,有點像中國的八卦陣！

代表天地風雷水火山澤。混沌能量的八種形態和力量。

[八星代表女神的頂冠！] [女性的頂戴] [女性的權力象徵！]

他打開保險箱,拉出一名貴的盒子

[來~乖] 他提著盒子,走到長桌

[嗯] 我走過去..短短兩步,竟然興奮莫名!心怦怦然..

[大家只知蘇格蘭的瑪麗] [法蘭西的瑪麗] [卻不知大英的皇后瑪麗]

[她才是真正幸福的瑪麗!]

[你也會是幸福的瑪麗！懂麼?] 他神秘兮兮的笑道，

他的笑容神秘,亦帶囂張..

我沒認識他前，還不知道..一個人的笑容,竟能有幾十種風情，幾百種意味！

他打開盒子,拿出奢華套目的王冠,連墊子放桌子上..

他輕輕的在我耳邊..說著它的來歷,它的尊貴之處!..

教導我如何去細心的欣賞,仔細的鑑賞..

[庫里南是世界上最大的金剛石系] [1905的像男子拳頭大的金剛石！]

南非的普列米爾礦山! 被一位眼尖的礦石經理發現

蘊藏庫里南鑽石的金伯利礦脈的地質年齡為1億年

庫里南鑽石被發現時擁有7個非常光滑的表面。

專家們據此判斷，庫里南鑽石晶體僅為原完整晶體的三分之一

尚有三分之二沒有發現。

1934年和1954年在庫里南鑽礦,又發現另外兩顆更大的鑽石。

這便是另外的三分二！

1905的交給著名的荷蘭阿舍爾公司，鑽石切割成9塊大鑽石和96塊小鑽石

分別是「庫里南一號」，「庫里南二號」等。9顆大鑽全屬於王室

這些鑽石均被鑲嵌在王室的權杖和皇冠上，以表示皇室的權威。

女王權杖「世紀之最」的「庫里南一號」，又稱「非洲之星」

"庫里南二號" 則鑲嵌在女王皇冠上

[非洲之星,聽過了吧？] 李故意停頓一會,探看我問,

他看我有沒專心聽..他懷疑我又魂遊太虛..

他說這麼多..不如直接說超級無敵便得了,四字真言概略！

Ｈ市幾十年的惡俗..打開電視，便是張開手：超級無敵SUPER！

我們這代都只流行簡化的emoji表情圖標了! 比簡體字還簡化!

因為這樣..養成我們頭腦簡單？

我跟李有代溝！「確認過眼神,我遇上大叔! 」

「還是無聊的大叔」~噗哧

[你又傻笑啥!] 李大力的彈我額頭,

他早側坐到桌子上..只有我像小學生罰站,撫着微痛的額頭聽書..

李繼續教導我這井底之蛙..認識他的世界..

可是這井底之蛙,會跳到他的世界嗎? 我愈來愈存疑..

我沒這信心! 瑪麗蘇的夢? “發夢無咁早”還好我是瑪麗林..！

他也太費勁! 原是不必的..!

這些對一個少女有用嗎? 我只要去咖啡室,看場電影,甚至沙灘漫步便開心了..

不是去陰森森的墓穴地道,走進冷冰冰的保險庫,這裡冷氣刺骨的..

難怪,他都習慣穿著保暖..他出入的地方,都這麼沒溫度,冷冰冰的..

歷年的女王和王妃都曾佩戴過「庫里南」的后冠!

但她們都不是擁有者! 真正的擁有者是1912瑪麗皇后

當時,日不落帝國,擁有八方四海的殖民地! 她是這些版圖,唯一的皇后!

瑪麗皇后的加冕大典, 皇后的王冠,便是三顆「庫里南」的鑽石

[我們收藏的皇冠] [「庫里南」另外的大鑽石1934年和1954]

[這王冠中間鑲嵌的是1934的「庫利南」] [三次發現中最重的一粒！]

[切割為心形,包含八芒星切割面] [重600克拉，它有78個刻面。]

[王冠的小鑽,亦是其餘的庫里南鑽石] [同樣是荷蘭阿舍爾公司切割]

[來~] 他莊嚴的放在我頭頂,一副替我加冕的模樣..

[今天起, 這皇冠便喚瑪麗！ 皇冠瑪麗！ 瑪麗的皇冠！]

[漂亮嘛~瑪麗!] [我的瑪麗！] 他語帶驕傲興奮的笑著說

[是嗎?] [我自己看不見!] 我也陪笑起來

[~好吧!] [女王容許臣子你親吻我吧!]

我樂得跟他演起來,伸出手來! 讓他吻我的手!

他也真的開心地演起來! 彎腰鞠躬的親著女王的手!

[好吧!] [女王容許臣子你呼吸吧!] 我愈加調皮,

我們哄然大笑的!

[你這女王！] [連呼吸都得你批准?] [有這麼狠嗎?]

他樂得前仰後合的~

[你是我的瑪麗！] 他抱著我,輕輕的親著我

[嗯] 我點頭,沾沾自喜被寵愛的感覺

我戴著皇冠,彼此抱著..走這麼多路來,也值得的！

好吧！ 我小孩不訕笑你們大人無聊了！

然後,李就直接將皇冠丟到我包..我都傻眼了!!

[這不好吧！這不成盜竊了?] [這是你家族擁有的！] 我連忙阻止他

[小孩別管這麼多！] 他一副漫不經心

[但他們當我是盜賊啊！] 我冒汗了,這不就是盜竊！

李吊兒郎當的說:

[這是你的！送你玩唄] [放在我們莊園！省走路！]

我都驚訝得張大口了,這樣也行？

[啊！這樣行嗎?] 我傻傻的重覆問

[行！走~午茶去] 李瀟洒的拉我走了..

[啊！] [這你們家會不會通緝我..什麼的啊?] 我仍然慌張的..

我們走到累死了..走下地底,又走回人間！

來回地獄又折返人間？ K歌歌詞？確係神作！

李打手機,讓司機開車上來接..讓我們不必走回小鎮去

我們不走草坪,不往小鎮方向走了..

沿著馬路走,還有其他小禮堂..腳好累啊,我便走進小禮堂歇坐一會

我坐在長凳歇一會,李站在外面,等著車子來..

[你不許坐！] [不許進這裡！] 突然,尖厲刺耳的喝斥

[啊～哦~哦~] 慌得我連忙彈起來..

我是突然嚇一跳的,作賊心虛的,以為來通緝我了!

[你不許進來的！] [嘖嘖~嘖！快滾出去！]

一位白髮老婆婆厲色的瞪著我！她惡狠狠的叱罵..

她連聲嘖嘖嘖的，當我是什麼髒兮兮的..

[對不起！] 我嚇得退出去..

我是冒犯私人地方? 可是有必要如此凶惡嗎?

明顯,她有一點種族歧視..

[怎? 她怎不許坐?] [不許進來？] 李陰起臉冷冷問,

李聽見罵人的聲音,便步進來,一副招牌動作,雙手叉在胸前

[你們都不許進來！] [這不是你們地方！] [滾蛋去~！]

老婆婆惡狠狠的盯著李,

李算是高大魁梧的, 她卻毫無懼色,不撓不饒咄咄逼人的倔犟

大概,歐洲男人都這般高大,她司空見慣吧..

她孫兒牛高馬大,照被她指着罵吧..?

老婆婆來勢洶洶,瘋了似的指着我倆直叱罵！

她惱火的用拐杖使勁的敲戳地板篤~篤~篤..一時還舉起拐杖指向我們怒吼不停

她好像有點情緒病的..

李也有點無可奈何的,他握住我手,示意我坐下..

可是,我都不敢坐了！..別為難我嘛， 讓一下老婆婆,便算了吧？

他們白人,許多上年紀的,都是這樣執拗！..

李用手機交涉着..他伸手示意:我必須要乖乖坐下！他還瞪我一眼呢..

李也不是善男信女的！他也是一臉嚴厲冷峻的..

我真被他們兩人搞得無所適從..一個逼着你離開,一個逼迫你坐下..

那個老婆婆,惱火沖天了！ 怒氣沖沖的舉起柺仗便劈頭而來..

李連忙擋在我面前， 不然我真被劈了...我都沒遇過這樣的！

我是被嚇得不輕啊，只想逃離,逃出去...但仍然噙着淚被逼坐著！

以往,我們家出門旅遊,若遇到這種執拗,都是避開算了！

還是父親叮囑的,說世上太多瘋子了！不要跟他們爭,免受傷害。

未幾,有個修士的,氣沖沖的趕過來..

他馬上跟李握手寒暄道:

[抱歉~抱歉～] [鄉下村婦,不識世事！]

修士汗顏的,還頻頻擦着滿頭大汗..他也是臨急臨忙,奔波趕過來！

修士,客氣的請老婆婆先避開去..

那老婆婆,當然不肯退讓的,不依不饒,沒完沒了的..

她堅持該我們離開,這裡是他們的,不是我們該來的..一直跟修士爭拗,

連修士都沒她辦法,僵持不下鬧不完的...

車子早到了吧！ 李卻僵住不走，像孩子一樣鬥氣！

他們各不相讓的，不知有什麼好執拗..

我心裡也有點譜了！ 稍稍了解..面前這個男人了，他這種脾氣,會是好男人嗎?

我心裡無奈的嘆氣了!..人生第一次無奈,第一次嘆氣..！

[鎖門吧！] [這是私人地方！閒人免進！]

李冷冷的說,

[好吧～] 修士無奈的,讓我們離開..便默默的鎖上門

[這什麼意思?] [這什麼回事？] 老婆婆被修士強行請出來後,一直惱怒的問

[就是這回事！] 修士無奈的搖搖頭..

[這是我們的地方！] [從小到大,我都在這祈禱！] 老婆婆傷心的.

[這是我們的地方！天佑我皇呀！] 她傷心的悲泣

[這不是他們該來的！] [他們不該霸佔我們的地方..] [修士也墜落了！]

她一樣敲戳着拐杖, 可是,這次她的拐杖聲卻透着悲涼的..

我有點難過的,老人適應不了新文化,這也不完全是她的錯！

可是,我們都信同一個神啊！ 她怎這麼執拗?

難道,我們唸的經文,還不同版本?

李一樣不對！ 這不就是財高氣焰,勢大欺人了嗎? 他們都有不對！

可是,我一句都不敢講。

我不該走進去！我內疚的..老婆婆便不會失去,從小到大祈禱的地方！

[可以開門嗎?] 我懦懦的,輕輕問

[開門?] [車子開著呢！] 他朝車門看,不明我所指

[我是說小禮堂] [可重新開門嗎?] 我怯懦的

[過一陣吧！] [他們會開的] 他沉默一會說

[哦]

車子開不夠一會便到午茶館了

[這手工司康奶油,頗有名氣] [餓了吧! 這能飽肚!] [你們女生都喜歡甜食吧!]

李點了許多份午茶,司康,三層架,法式甜點的..一桌都是

我就是默默的吃,啥廢話都不敢多說..

[怎?] [不說話?] [害怕我?] 李也有點譜吧！他感到我害怕的

[不是] 我都口是心非了

怎說? 我並不只害怕他，是平民老百姓,面對權貴的那種畏懼感..！

[你以為我欺負老人?] 李沒好氣道

[我是告訴他們新的秩序！]

他也無奈的..面對一個小女孩,她不懂！

[你被欺負!你不生氣?] [被母親罵慣?] 他失笑搖頭

[記住！不能軟弱！] [我的女人,不能軟弱怕事！]

他兩手指敲着桌子訓導,

李哭笑不得的,笑著搖頭,自己竟成了教官來..

[沒～我沒生氣啊] [就是她有點兇而已] [老人執拗嘛]

我連忙搖頭,他是為了保護我吧..

[這麼好性子] [我的小媳婦！] 他又嬉笑起來

他靠前來掐我的臉蛋,我們又嬉戲笑語的

深冬,天黑得早..不到傍晚全黑了

我們返莊園,就是在火爐前,裹著抱著的,也沒什麼幹..

我們沒看電影,沒刷手機,沒閱讀沒下棋,啥都不幹..

我們只專心的相視相望,嬉笑聊天的,享受著相聚的時光!

他摟著我吻一會,我抱住他親一下的,享受著戀愛的甜蜜!

他摟住我吻起來,可是每次吻一半..

他都停下來..去撥弄柴火,呷兩口酒的...

他又在弄柴火!

我從後面,需索的抱住他,強親著他..

他一直避我! 我生氣了！ 我也學他,雙手交叉的,鼓著腮裝生氣

[怎！] [又生氣?] [別氣了] 他摟回我,親著我臉頰說

[我避的時候] [你還不懂?] 他調侃的壞笑,呷了口酒

[懂什麼啊?] 我嘟嚷

[會失控啊！] [你還年小啊] 他親著我耳朵,輕輕的喃

[啊] [失控?] 我眼睛睜得大大的銅鈴一樣，

[不懂?] [讓你也嘗嘗！] 他舔著我,嚙著我耳珠..

濃濃的男性荷爾蒙味,夾著一股香甜的葡萄酒味！..

他的鬍渣微微刮痛了我的唇,緩緩的磨擦著我的下巴..

啊~升了層次?他不再只停在我唇..!

他唇齒到處挑逗著,異樣的觸覺,傳遍我腦門,透遍我毛孔..

他的氣息游走著我,游到我耳輪,游到我髮根,游到我脖子,肩膀,鎖骨一直下游..

啊~好癢好麻的,電流閃過一樣,剎那遍體炙熱通紅的,

啊~他摟抱著我,魔性的手,熱熱的觸摸著我,揉捏著我腰身,

好幾次要游到胸脯,忽又止住..

不斷地引誘著,我整個人軟下,倒在他懷內,反抗不了..

稍微撫摸,就忍不住嬌嗲,稍微熱呼,就忍不住嬌蹭..

超自然的,他的吻似是新宇宙..去了另一個新境界，讓我打開新感受的！

感官浮起來,飄飄欲仙的..

在你操縱下,甘於受你引誘！..神魂顛倒,神智不清的！

好想要啊~卻不知要什麼...失控? 失控了嗎? 這就是失控?

啊~他又要離開?~不要嘛~

我眼神迷離,媚眼如絲的看著他..手趕緊抓著他,我不要他離了我嘛！

啊~那種軟麻,連眼睛都睜不開，被迷煙迷了眼似的,迷濛迷離的,

亂了心神,一種不確定的感覺.！

[乖] [還不行！] 李拒絕

[啊] [不要停！] [我想要..] [我想要繼續試...]我軟綿綿的,腰都直不了

[不行] [你還年小]

[啊~我準備好了] 我懦懦道

[你準備好?] [小孩都在偷偷想這?] 李失笑

[你準備好,你爸媽卻未準備好,懂麼！]

[喔..可是外國同學,他們早都這樣！] [他們也跟我一樣年紀啊！]

[他們總沒先問爸媽吧] [還不是...這個！] 我膽大妄為的要求

[他們是他們！] [你不許！] [不許爭辯！] 李不悅

[為什麼啊？] 我委屈的

[你跟他們不同！] [你是乖孩子,便該有乖孩子樣！]

李開始嚴厲道

[那我不做乖孩子了] [我只要做我喜歡的事！] [只要我喜歡！]

我鼓噪,有點撒氣了

[不許胡說！] [警告你啊！你是我的] [不許你跟別人胡作非為的！]

[耍不然...別說我沒先警告！] 李忽變臉,凶巴巴的指著我

[要不然呢?] [怎不說下去?] [要不然,你會殺了我?如王妃一樣嗎?]

我也不甘示弱! 衝口而出,

我又不是王妃！ 不涉及國家尊嚴，誰管我換多少男人！

還不是你當我是專屬玩具！ 佔有慾強又霸道！

必須你話事,我不許異議..若即若離,忽冷忽熱的..

我愈想愈委屈，一肚子氣！ 總當我是小孩，卻又跟我苟且！

[你總當我是小孩！] [以為我不懂世事？我都懂得！] 我大哭的咆哮著

[你們大人就是陰暗！就是黑暗！] [就是一堆陰謀詭詐！貪婪霸佔的！]

[那個老婆婆沒罵錯你的！]

[討厭死啦！] [你最討厭！最討厭是你！]

我嚎啕大哭的，還故意鬧性子來！ 不再隱藏真實的想法..

我穿起外衣,拿起包,便要走的樣子..

他氣急敗壞的,沒我辦法,只一個最快最簡單的方法..

便是一把抱起我,將我整個人抱起舉高,不讓我下地板的，

一氣呵成的,抱我上樓去,拋我在大床上..

[去...！] [睡覺去！] [哪都不准你去！] [不准鬧！]

然後,他就這樣關起門..把我關起來！ 我神號鬼哭,鬼哭神嚎的..

耍拳踢腿的,扔床被,扔枕頭,後來..連床頭燈也扔出去,丟到粉碎的！

我慌住,才懂得止住..啊..我對不起那個燈啊！

我看著地板的碎片,呆呆的說..對不起啊！我不是故意的..對不起啊！

漂亮精緻的古董燈,不會成精了吧，有生命嗎? 我是小混蛋！

李佇在房門外,聽著房間動靜..

摔碎東西了！ 安靜下來,沒動靜了, 會被碎片弄到? 要不進去看一下?

我真要繼續跟這小孩耗嗎? 這樣耗下去?

孩子一樣, 然後一直哭鬧著: 說自己不是孩子！

我頭昏了！..是真的昏頭了,才跟小孩纏上！

她是沒說錯！ 這邊的女孩十六懂得避孕了，

她十六,可是情商像小學生！

等著她長大? 她會成熟起來嗎? 有長不大的傾向！

看這勢頭,我被她拿定了！我會一直這樣縱容著，她便更放肆了！

我有這麼愛她嗎? 身體有這麼需要她嗎?

要不..冷靜下來,分開一會,便可開脫！

反正,時機未到...

剛她那媚眼,足以挑逗所有男人，女人天生的本事,勾引男人，

她還年少,傻都不懂,便如此眼波，若經人事,豈不胡纏蠻搞的！

我是陷進去,不能自拔,才恍然大悟！ 我是著了道兒！中迷魂記了！

這個女孩,人間凶器！

天使臉孔,雖未算魔鬼身材,可還在發育中，就是一身發育中的香味...

活潑調皮,逗人喜愛， 天真純情,懵懂卻不傻，已會套牢男人！

這年齡的女孩, 孩子模樣,卻發育良好，

裝著無辜,害羞咬唇的,卻又煙波媚眼,任人擺佈的..亦純真,亦嬌媚，

讓男人屏息,燥熱難耐,打雞血一樣,精神百倍,甚至身敗名裂！

套路全一樣，專送這些女孩！若我放手,便又將她送給其他男人?...

她俯睡在床尾..大概,是傻看著地板的碎片,看到睡著了!

鬧得也不懂蓋被子! 還好有暖氣,不然準著涼!

就是小孩嘛! 還吵自己不是小孩! 得不到的,便撒氣，哭鬧不休..

一地床被,碎片的,還得去取新被子來..

我問自己,我要不一輩子,這樣照顧她，担待她?

不確定,還可以?...跟她一起,心會融化！就怕小孩,心性不定的...

我又怔怔的,伏在床邊看,盯著藝術品一樣...

這藝術品喚作:我的瑪麗！

我是想自由的行走，卻被你牢牢套住..

我和你,緊緊的套牢住..

儘管有時候,你連我是誰都不知道...

生命的小火焰,星星之火足以燎原，我愛上純真的你，

你跪著祈禱時,是多麼美麗！教堂的光芒,都只包圍著你，

這就是神的光? 神的孩子，被神吻過的孩子,至擁有如此光芒！

世上有如此的美，我竟不知！

我不願一時的欲望，讓我們之間存在一丁點的罪惡，

我不願你染上一絲瑕疵！你是如此完美的璞玉,終會成為更高貴的翡翠，

我不願他人,輕蔑你,輕賤你，我要帶你回去！

全是我不對！我不該教壞你，都是我男人的錯！

I Am You Kim Taylor 我就是你~

La di da di da da La di da di da da
La di da di da da La da da

I am tied by truth like an anchor 真相就像鐵錨一樣，我被現實束縛著
Anchored to a bottomless sea 牢牢繫於深不可測的海洋
I am floating freely in the heavens 即使我自由自在地飛翔於天空
Held in by your heart's gravity 仍然被你深深吸引著
All because of love，All because of love 這都是因為愛，這都是因為愛
Even though sometimes you don't know who I am
儘管有時候 你並不知道我是誰
I am you, everything you do 我就是你 做你想做的一切
Anything you say, you want me to be 你說的任何話語 你想我成為什麼樣的人
You're me we're charms on a chain 你就是我~ 我倆的手被鎖鏈鎖著
Linked eternally in what we can't undo 永遠地繫在一起 我們都無法解開

And I am you 我就是你
La di da di da da La di da di da da

早餐桌上,他都不說話

我也不知說傻!

我是惡心的女孩! 男人不吻我,我便大哭大鬧! 女孩的羞恥心,都丟光了!

什麼優雅,氣質...以後都沾不上邊了吧?

[假期結束前,學會都有活動] [我想回去參加]

[是] [早餐完,送你回去] 他淡淡的應

不是說陪我進課室嗎? 心情好的時候,哄我玩的?

心情不好,便都收回嗎?

我鼓著臉,去拿筆記本,直接坐在餐桌...

看看學會活動詳情，有什麼可以馬上參加...

本來,我只想試探他一下嘛！嗚..都不留我,不留住我！

我心在哀怨的嘀咕..

[這是我們的屋] [你隨時可回來] [我回國,你也可以來] 他淡淡的

[哦] 我也淡淡應著，你人不在,我來幹嘛，怪人！

[我意思...] [我是說這是我們的家了] [在這裡的家]

[懂麼？] 他放下手機了，他看著我說

[喔?] [什麼家嘛?] 我莫名其妙的?

[你是我女孩！] [懂麼！] 他又強調這個！煩不煩呀！

[我不懂！] [那你到底想我怎樣的?] [不如,你講明白吧！]

[你是要我不跟同學玩?] [要我不上學?不過自己生活?]

[只留在屋子裡,巴巴等你嗎?] [那我成什麼了?] [小狗嗎？]

我就是老羞成怒的! 反正,你又不願陪我！ 卻非要困住我?

[我只是好意！] [你非要這樣倔！] [呱啦呱啦的..說一大堆！]

[我又沒那意思！] 他白我一眼,微愠的說..

他站起來,雙手交叉的彎下腰,,側著頭,探究著我..

他要走開了！他生氣了? 這一走,會一走了之嗎? 只叫車子載我回去?

然後,他又消失得無影無蹤的?

我突然抱著他腿,不讓他走！ 我頭靠在他腿撒嬌..那我寧願做小狗,好了..

我卑微得..好想哭啊..這男人不能試探，不能撒氣..

[乖] 他也軟下來,摸摸我的頭，

[嗯] 我只能裝乖巧

李不捨的撫著小孩...小孩嘛,總困不住！

讓她出去,跟同學玩玩也好!

不然,困在屋子,她腦瓜子整天都想那回事!..晚上又瞎折騰！

我們在車廂了，他陪我回宿舍

[那你參加什麼活動?] [他們是啥活動?] 李跟我聊天

[許多活動的] [恐怕過百吧?] 我稍微來精神了

[辯論會,音樂會,話劇,運動社團...這些,當然有的了] [不過,我最怕這些了！]

[我最怕操練的..哈！] [被母親折磨怕了]

[春冬有搖滾樂之夜,結他晚會,火爐讀詩會,火爐幽靈夜,夜探煉金術..]

[我喜歡火爐讀詩會呢！] [我會彈結他呢！我要參加這些！]

我愈說愈來勁，這些才是大學活動，大學生活嘛！

[夏秋有野營觀星,夜探劍橋會,夜探享利權杖,夜訪蝙蝠,撐篙船夜遊..許多的]

[他們寫:享利權杖一直藏在某處！等新生去冒險耶～]

[康河附近有著名蝙蝠洞！]

[我等著野營觀星呢！] [我沒去過野營！ 更沒正式觀過星星！]

我太雀躍了,連連呼嘆，吱吱喳喳一說起來沒個完..

[大型校際划艇比賽！這你該知道吧?]

[六月考試結束,還有許多不同主題的舞會呢]

[還有聯校滑雪呢！白天滑雪,晚上派對] [我會滑雪呢！]

我小孩般興奮，本來便是一心來玩的，入學前便先看什麼好玩的了~哈

[慢著！] [你說的是火爐...?] [都夜晚的活動?] 李樣子傻掉

[啊] [好像是] [白天要上學功課吧?] 我開心道

[.... ....] [你記得,昨晚你怎樣嗎?]

[啊～] [.... ....] 我只能裝死！ 側著頭,看往窗外，

我羞得不想再記起啦！ 不復回憶，不堪回憶！ 你就不能不提嘛！哮～

[那些活動,都是男生想出來吧！] [不要去吧] 他咳嗽的,摀著含糊說

[可是] [那不一樣啊！] 我好想讀詩,彈結他,觀星嘛！大學生嘛！

[怎不一樣?] 他語氣嚴肅起來

[就是...] [就是不一樣嘛...] 我氣勢弱下來..

[我們互相...] [我喜歡你嘛] 我也含糊的,低下頭說

[我又不喜歡他們..] [那些同學.只是同學嘛..]

[那他們喜歡你呢?] [你小孩,易受引誘！] [你沒自制力！]

[你 就 是 完 全 沒～自～制～力！]

他硬要凹我！ 還要故意一句一字的強調！

[.... ....] [我不是！] [我要觀星！] 我不是！我不聽你的鬼話！

[你是]

[我不是]

[你是] [你就是！] 他執拗的

[我不是] [我不是啊！] [你別亂誣衊我！] 我可生氣了

我倆像小孩爭辯拗氣

車子到宿舍了,不待停好, 我便急著打開車門,狂奔上宿舍,我不要理他！

我不要理他！ 反正,他又不願陪我！ 卻總是約束我！

他說得我好像淫蕩不堪的！ 嗚咽..

我只是喜歡他,太喜歡他,便稍微...失控啊！

有必要提起嗎！ 有必要這樣凹我嗎！ 哇啊哇哭..好委屈的！

我不管！ 我有我自由！ 母親都不管束我了，你憑什麼約束我！

我淚眼汪汪..抽抽泣泣的..執拾房間，

忽想起..上次被狼騙了， 你自己就是大狼！ 還敢猜忌人！

我們都一般學生,哪有你狡猾！ 哪有你複雜，不明來歷！

也不知你說的身世,是真是偽！ 鬼話連篇的！哼~

本來我要整理衣服的，卻扔起衣服來。

不過,若連我也這樣想他..他也好可憐！ 我不是喜歡他嗎? 怎就不相信他?

我也不懂！一個人的身世,有這麼複雜嗎?

我問自己,如他是貧窮的乞丐，我會喜歡他嗎?

只要他一樣帥,我一樣喜歡啊！我果然是外貌協會的，還是會長呢！~噗哧

我忽笑忽哭的...

我是喜歡他,但有愛他嗎? 我不確定，喜歡和愛的分別。

愛一個人，就必得受控管,受支配,受約束嗎? 還要甘之如飴?

那我寧願，不要這麼快愛了..喜歡便夠了，

反正,你忽冷忽熱的, 我都哭好幾回了！

我不能一味追著你跑啊！ 一味裝小狗,有用嗎?就能維持下去?

我也要好好的想想。

你就是壞男人！我不要追了，我要你動心！ 我要你愛我，比我愛你多！.

愛情就是一場角力? 千古之謎,仍然努力摸索中...

黃昏了,我準備出門去..

啊~我走下樓,便看到他！ 他的車子沒開走耶，一直在等我！

啊~我高興的抱住他～

[你怎不走?] [一直等我?] 我驕傲起來了

[你要出門?] [要去那個火爐..?] 他難為情的

[火爐讀詩會啊] 我挽著他嘻嘻笑

[你喜歡火爐讀詩?] [早說嘛！] 他在暗示著,又要騙我回去..

[他們沒你想得單純！] [都吸大麻飲酒的,不適合你] [不要去吧！]

他這些話先打草稿了吧?

俗語說吹牛不打草稿,他有耶~哈！好可愛哦！

哈～我甜到心坎了

[啊～] [都吸大麻飲酒的？] 我驚訝起來

我驚訝的表情，配合你劇本吧~哈！...他這樣花著心思,花著光陰,跟我廝磨！

你大爺隨便一個藉口，說啥下台階,也可以的！

只要你在乎我！刀山火海的,我也心甘情願的跟著你！

[不然呢！] [你小孩不懂！被吃掉！] 李矯情得似模似樣

[乖~不要去！] [我們回去，回我們的家] [我陪你讀詩]

他一副為了保護我的大男人架勢！

他誇張的演技，矯情死了！～哈，我心底都笑翻了！

他就是不捨得我嘛！

[啊～] [那你不早說?] 我也裝傻的..

[我等你消氣呀！] 他也傻笑了..

你不是等我消氣,你是在等自己消氣吧！哈

那我們豈不浪費了一天? ~暈倒~

因為賭氣,彼此猜來猜去的， 浪費了相聚的時光?

啊啦~ 好好的一天,美好的時光，就這樣浪費掉！

那司機叔叔更冒汗吧！ 陪著兩個傻逼談戀愛！

我們折返莊園,晚餐時候,我直接問他..

[我要到什麼年齡,才可以做大人的事情?]

他不作聲! 因為在吃東西嗎?男人的喉結一動一動的!好有趣呀!

我忍不住,輕輕的觸了一下..

他整人都震抖, 突然沖著我發火..說我不可隨意觸碰男人的喉!..云云

我被他嚇得又嚎哭起來!他又哄回我...

我們讀詩..讀到一半,又沖我吼 ! 說不可跟男人讀情詩..!

艾米莉,狄更生的詩,更是淫詞豔詩,勾引男人的..云云..

不是他說讀詩嗎? 還是他書架上的詩集啊! 他都沒讀過嗎?

艾米莉,狄更生,她性向存疑,深藏壓抑,長期孤癖隱居!..

文字細膩敏銳! 怎會勾引男人? !

莎士比亞,荷立克..那些艷情詩句,更不可讀了! 我都不作聲了!

[怎不讀?] [讀吧~我愛看你讀書!] 他忽又溫柔!他就是這樣..

讀拜倫吧! 這詩夠純情了吧!《她走在美的光彩中》

我讚美拜倫的秀逸俊美,浪漫才情,..

他嗤之以鼻! 說這些詩,何其簡單!

他也能寫一堆的,只要跟我到園子,教堂走走..云云.,.

大概,我讚美一個不在的詩人,只要是男子,他都能吃醋了?

火星的男孩,又跑出來?

She walks in beauty, like the night 她走在美的光彩中，如夜晚
Of cloudless climes and starry skies; 皎潔無雲而且繁星漫天
And all that's best of dark and bright 明與暗的最美妙的色澤
Meet in her aspect and her eyes: 在她的儀容和秋波里呈現
Thus mellow'd to that tender light 耀目的白日只嫌光線過強
Which heaven to gaudy day denies. 它比那光亮柔和且幽暗
One shade the more, one ray the less, 增一分影,減一線光
Had half impair'd the nameless grace 就會損害這難言的美
Which waves in every raven tress, 美波動在她烏黑的發上
Or softly lightens o'er her face; 輕輕悄悄地照亮她的臉
Where thoughts serenely sweet express 在那臉龐,恬靜的思緒
How pure, how dear their dwelling-place. 指明它的來處，純潔且珍貴
And on that cheek, and o'er that brow, 臉頰處,置眉宇間
So soft, so calm, yet eloquent, 如此溫和平靜,而又脈脈含情
The smiles that win, the tints that glow, 那迷人的微笑,那容顏的光彩
But tell of days in goodness spent, 都在訴說著那美好的善良
A mind at peace with all below, 一種精神安於世間的一切
A heart whose love is innocent! 一顆心中愛慕永遠的無邪

我坐在書架的梯子上,他佇在我旁邊,手幫扶著我梯子

我在梯子上找書, 一時往上爬,一時往下爬的..

他在旁邊扶住我,我翻起合意的詩集,便坐著讀起來..

一時坐在他鼻尖前..,隨時可吻他的..

一時坐在他頂上..他須抬頭,高高仰望我..

一時坐在他脥下..他須彎腰,低低遷就我..

[你就不能好好坐一會?] [非要爬上爬下?] 他沒好氣的說，

[好玩嘛！] 我嘻嘻笑,

我們有默契的,只讀詩聊天,..

我們避免身體接觸,不再摟摟抱抱的,免得又意亂情迷的!

可是,那專屬我倆的玫瑰泡泡氛圍,你感受不到嗎?

啊~我想快點長大啊! 這樣下去,我精神更抑鬱!更別忸!

嚴重影響我身心發育啊!

有時候,我會熬不住! 寧可算著秒數!也要吻向你,彼此得到滿足..!

有人接吻,還算著秒數嗎? 似潛水閉氣!海女一樣!

這樣,更欲求不滿! 更欲罷不能啊!~

每一個吻,都似在深海蕩漾,沉在無邊海底的異樣感..

深深的吸著你的唇, 像接吻豚一樣!

到最後,像憋氣久了,要趕著離去!捨不得分開的!

我甚至似看到海水中欲望的泡泡!

浮上水面,仍然看到空氣中,充滿欲望的形狀!,

那種海水味,那種感官,那種感覺,只有我們嗅到..

那種魅惑味兒,太濃烈太濃醇,按捺不住的時候..

你便會惱怒的找岔..! 沖我發惱..惱我總在引誘男人..

我們和衣抱一起睡..

過兩天,開學了! 我要上學,他也要回國!

這晚上,非抱不可,非緊緊摟著不可! 彼此都捨不得,

他在後面抱住我睡,他不許我動! 他都直截了當,敞開說了...

我一動,他便會有反應!..便會失控,hold不住的!.~笑~

小孩睡著了? 她竟這麼快睡著? 均勻的打呼了

乖孩子都習慣早睡早起!

只有欲念太盛的人,輾轉反側,夜不成眠!

因為你..我變得敏銳,我變成另類,有男人能像我這般忍耐?

遇到你便蕩漾,想起你便蕩漾,更別說貼著一起..

我看到自己從秋季的狩獵,變成冬季的獵物！

放浪形駭的野狼,卻被你馴服的,只能乖乖伏在你身邊..

如今,還不可置信的，被你馴得動彈不得，卻不想再有變數。

他在等我過來,一起吃早餐..!

我走到他位置前,直接推開他的早餐,掃開所有咖啡,牛奶果汁什麼的..

雙手撐著桌子,便直接坐在早餐桌上,坐在他面前..

今早,我在衣間,挑了件特短的迷你裙子!

我就是要讓他感到,我的嫵媚! 我不是小孩了!

我的長腿不賴的! 平時沒穿短裙罷了,上公車,騎車的,都不方便

我就這樣撩起短裙,臀部直接坐在桌上,坐在他面前!

故意的,大腿正正的對著他臉,我趿着拖鞋,腳丫晃着晃着.鞋便踢出別處了..

光光的腳丫子,晃動到他身上來..

[我要到什麼歲數,才可以做大人的事情?]

我逼著他回答我! 從昨晚回來,我問許多次了!

[我要到什麼歲數,才可以做大人的事情?]

我托起他的下巴,嬌媚的俯看著他,讓他的頭靠來我大腿上..

我也開始懂得..什麼是攻了！

他平靜的看向我,然後是痞笑? 抑或是揶揄的笑?

他笑看著我,眼睛閃過一絲嘲弄啊!..

三十秒,一分鐘?兩分鐘?..

我以為..他挺喜歡我這挑逗的,他要親我嗎?

但又好像有點不對勁!

怎料,他突然..大發雷霆的,是雷霆大火~！

他勃然大怒粗魯的推開我！

他霍的起來,暴烈的大手一揮,乒乒乓乓的,大力掃落餐具,連桌布都掃落..

是一桌全部掃落,不留餘地！..

我始料未及,來不及躲避的,那些牛奶果汁還濺到我身上來

[啊~哇啊] 我嚇得尖叫退後,一直退到老遠的..

他離開桌子..一副怒髮衝冠的沖來,怒不可遏的,雙手叉著腰!

一時還指著我..語塞起來!

[啊～啊哇~啊哇~哇] 我嚎啕大哭的跑上樓,奔到房間去!

不然,不知怎收科的..!

他即衝我追撲過來,幾次要撲倒我,他如中邪一樣面容扭曲猙獰,我是被他驚嚇得,

尖叫著狂奔往房間！好像那些變態電影,女主被瘋子狂追,繼而末路狂奔的,

還沒來得及,鎖上房門之際..

他便猛的撞開門,連我也被撞開了..

他粗暴蠻力的拋我倒床上去..癲狂的猛扯下我的裙子,我尖叫著掙扎,完全沒用！

[誰讓你穿這種裙子！] [誰教你這樣誘惑男人！]

他瘋子一樣,大聲咆哮..我以為他要強暴我,驚嚇得我驚惶失措！

但他只是大聲叱喝我..

[誰?] [誰教你！] 憤怒的指著我叱喝!

我是驚惶失色得..只會瑟縮在床上,兩腿光光的,下身只剩小內褲..

那小小的布,羞愧得跟沒穿一樣!

被他一連串失常粗暴的舉動, 驚嚇得連啕哭都忘了..

震抖的蜷縮在床..連拉扯被子來掩蓋一下也不敢! 完全不敢動!

陷入一片驚駭莫名的我怕一動,他便又發飆...！

[說！誰教你？] [有沒人教你？] 他稍稍冷靜,

可是如結冰下的刀鋒般聲音

冷洌充血的眼睛狠狠怒瞪我,他有一雙發怒的雄狼眼睛！

[沒] 我哆哆嗦嗦的蜷縮,身體不由自主的顫動

[沒?] 他繃緊的神經,稍稍放鬆下來..

[沒] 我懦懦的應

[著涼!] 他收歛起冷刀，

拉起一床被子,往我身上裹,幫我嚴嚴密密的裹好..

他閃靈? 鬼上身嗎？ 忽起忽落的,太飄忽了吧! 飄忽這詞,都不足形容！

前後沒一秒鐘..! 秒秒間變化的..態度完全兩個人! 傳說中的精神分裂嗎?

[我是怕有人教壞你!] [教你來] 他看我害怕得發抖,不停地哆嗦的

我是真的害怕！ 驚恐得一乍乍的..身不由自主的顫抖中！

[我傷心！] [你懂麼?] 他抱著我,裹著我

還替我撥弄頭髮，我披頭散髮的冷汗淋漓。

[.... ....] 你傷心,也不至這樣吧！你傷心便變惡狼？

[我只是想討你歡喜] 我懦懦的

[我早晚是你] [你不用著急！] 他溫柔低喃,撫弄我耳朵來..

[小孩多待一會！] [你春天生日] [十八歲生日！]

[我們日子長着呢~] 他得意的笑,輕嚙我耳珠,

他忽笑起來,詭異無比！數分鐘前，他還想捏碎了我一般..

[日子長,真的？] 我焦急問,真的?你別騙我啊！我已有酥麻之感,頭在閃躲

[當夫妻能不長嗎！] 他不讓我躲,身體又壓上來

[哦] [我們是夫妻?] [跟現在有分別嗎?] 我有點恍惚

我也秀逗！ 剛不還當他是變態的嗎? 又得做夫妻來?

不只他! 我也鬼上身了！

[有] 他吻著我,手向下游的,

[有什麼不同?] 我傻問,明知是不同,卻模糊不清！

[到時候,你便知道！] [到時候] [便知道！]

他手肘拄著床,手撐著頭,點我鼻子一下笑道

[哦] [~不要嘛~] [好麻啊！]

夫妻是平等嗎?

他吻著我,手到處撫著,揉著捏著,下身隔著被子壓著我光光的腿

隔著羽絨被子,我腿還是感覺到的..他那熱感一下下亢奮的頂著,

彼此忍不住磨蹭著..裝著有意無意的磨擦著..

[這樣能等嗎?] [受不了啦！不要嘛~] 我嬌蹭著

[就是教訓你] 他壞笑著

[呀~不要嘛～] 我身子好燥熱啊！卻又很潮的..

[我不要這樣啦！] [討厭啊！] 不行了,到我生氣了！

[我不玩了] [不跟你玩了！] 我抵住他

[玩嗎?] [我可認真] 他朝我痞笑

[乖] [好好唸書] 他佇在講廳外,吊兒郎當的

[好～] [那怎叫乖?] [有抄筆記便叫乖?] 我吃吃笑道,我也開始有他影子來..

[你知道的] 他拍著我頭,眼睛在放電痞笑道

[哼~我不知！] 我靠在門外的牆忸怩嬌笑,

這就是女子的意態撩人？

他拿起水果糖吃,痞笑著

我們壞得不可開交,開脫不了的時候..我在包裡,拿糖果給他餵著

他好像吃上癮了?

[這麼愛吃糖嗎?] 我嘻笑問

他眼神壞壞的看我笑,帶著邪氣與魅惑,他是故意放電..

取起糖果比,暗喻我是那糖果,被他嗒在咀裡,在經喉嚨,咽吞下去..

他吞咽的時候,那喉結好性感..

在這門口,我又學懂新的知識,男人舉手投足的性魅惑！

[好~你吃不到我] [便吃糖果吧！] 我也調皮壞笑起來.

我跟你一樣了,滿腦子壞水！

我也會不經意淺淺的調皮壞笑了..
以前只會調皮,卻不懂調皮也是一種誘惑
耳染目濡,覺得他這樣的壞笑,最誘惑迷人了,
小孩活學活用了?

他看着這聰明的女孩,更不捨得了,
他笑意更深了

他多捏我下巴一會..便轉身離去,

頭也不回的,瀟洒的揚揚手便去～

他就是這樣！ 除了,愛背著走路...

連道別..也不好好拜拜,非要背著道別～

他就是這樣,我的男友！忽冷忽熱,忽遠忽近的,我的男朋友！

還偶爾鬼上身的..！

我在學校挺忙的,完全騰不出空檔..,

英倫法系三年制,課堂功課,已非常緊湊,

許多H市同學, 還趕著修讀H市本地法及考取H市執業證

[其中，Land law土地法就是很好的例子!
幾年前,迷你倉大火,政府收緊工廈的條例,
例如防火通道,花灑系統等等都修例了]

[報讀執照課程的要求就是全部8科Conversion合格!]

[Mary] [你也早點報讀Conversion!]
男同學提點我

[明白,謝謝!] 我伸直腰板的感謝同學
我伏在圖書館的長桌子做功課

[你有吃過東西嗎?]

[喔?] 我抬頭看見那個,爸媽說的大哥哥!

[你好!] [請問剛你說什麼?]

[你有吃過東西嗎?] 他挺親切的

[哦] 我看看手表,已經傍晚了?!

我微微的打起呵欠來!..不知時間,不懂累,一知時間便累了

然後,有點不好意思的..微笑一下

[你要一起吃飯嗎?] 他親切笑問

[哦] [也可以] 我便收拾起來..

[你愛吃小鎮或學校的?] 他態度自然大方問

[哦] [都可以] 我也沒主意

我們在圖書館走出來,緩緩的走了幾步..

他不問起,我都沒注意? 平時我吃什麼的?

平日,功課做累了,就是回去倒頭大睡了! 連學校餐廳也懶走..

幾乎,沒吃過晚飯!..午餐也很少吃,和同學一起做功課,便吃三文治,

一個人,實在懶得走動..三文治,我也不愛吃!不常吃

我吃空氣嗎? 平日,只灌冰牛奶,只因為愛灌冰飲!

他帶我往小鎮去..

他是學生吧? 剛才,我該說學校餐廳,省點銀兩的

[學校餐廳,便可以] 我說得太遲了?

[有間小酒館好吃] [也不貴] 他挺隨和的

[哦] [好吧] 我也可以

我們走進一間小酒館,佈置挺溫馨的,他替我點了一個晚餐,

然後,不熟絡,也沒什麼好聊的..

就是呆等..晚餐

我想起..我跟李，第一次約會,便拉七雜八,說不完的，

有的人,你會跟他爭吵哭鬧不休！不亦樂乎的,不明所以！

有的人,連說半句也懶..

這就是..注定誰是真命天子吧!

[你不是很活潑嗎?] [怎不說話?] 他友善問

[你怎知我活潑?] 奇怪了! 我跟你熟悉嗎?沒說過多少話!

[我看見過你幾次]

[哦] 我淡淡的,不想跟他攀熟..我是否不該跟人吃飯?

[我們是世交] [你知道吧?]

[哦] 我有點魂遊太虛的
可能是李磁力太大, 對其他人全不感興趣?
我患上傳說的戀愛後遺症!

[你不耐煩跟我聊?] 他笑着問

[不是,不是] [對不起!] 我連連為我的無禮道歉,
是跟李混太多了! 受他影響! 連一般社交禮貌都忘了

[沒關係] [我知你拍拖] [拍到心飛走了.哈] [你魂兒跟他走了吧!哈..]

他哈哈大笑道

他挺幽默嘛！人也大度，自然大方~

[你看見過他?] 我來興趣了! 難得可以說起他

[係呀] [幾有型!哈] 他哈哈笑

[你都覺得佢有型?] 哈..我笑得燦爛,樂不可支的

[你真喜歡他?] 他奇怪問

[係呀] 說起他,我精神來了

[他比你大多了吧?] 他突然掃興..

[喔] 我警覺起來,謹小慎微的..

[沒事] [我只是隨便問問] [我也不會告訴人] [你放心聊吧]

他態度誠懇,不似虛偽之徒

[哦] [你是長輩要你來找我吧?] 我試探問

[也是] [就是看你在圖書館,沒吃飯吧!] [便叫你一起吃] [很簡單的]

他態度自然大方，沒拘謹扭捏

這大哥哥看來真不是壞人，言談舉止瀟灑，自然大方，

予人印象就是樂觀海派，心胸開闊，不拘小節，磊落之人。

我心裡暗暗替他打分耶~哈

[哦] [謝謝] 我微笑道謝

[你男友比你年長多] [他看你很天真彌漫吧！是這吸引他吧?]

他看似閒閒的聊，卻是別人隱私耶！

雖然,他看似隨意聊天,但他說的..太唐突了吧?! 他怎輕易窺探別人隱私！

我們不熟悉啊，並不是什麼知心閨蜜的！~暈

我要不要立即起來? 避開他騷擾? 這是騷擾嗎? 好像又未至於??

他的分數急降為零蛋~!

[我猜的！哈~] [這狀況,很易猜！] [我唸心理系,聊天而已 你別怕!]

他看我反應提防, 便連忙解話

男人也八卦? 因為唸心理系?! 喜窺探人?

[我看你在做法系功課,你也轉科了?] [法系?] 看來他沒惡意

[嗯] [轉了法系]

[我也是] [父母要我唸土木工程] [我卻醉心人類心理]

他哈哈大笑,挺開懷的..,

[你跟人交往,從來不問來歷?] [從來不主動問家底或工作?]

[你都沒問過我的!] [因為沒甚興趣?] [你記得我名字嗎?]

他接着笑道

[這是禮貌啊!] [英倫風格] [不喜歡陌生人,忙著窺探,打聽啊!] 我若有所指的!

我暗暗抬槓

奇怪,你的名字,我想不起來? 記性這麼差嗎?

[你說的也對] [不過你這是有原因的,一種心理表徵] 他笑笑道

他仍然不慍不怒的,脾氣很好！

[當然,你想不起來!] [我沒跟你講過呢!] [你也沒問我!]

[我一直看你什麼時候問我名字來..你一直沒問！] 他哈哈謔笑

[哦] 我尷尬的...忘了問人姓名,這樣不用抱歉吧?

[大概..我是說大概,你是務實主義者！] 他聊開來

[務實！不是現實!] [這兩者有存在差別！]

[哦] 蠻有趣的! 我專注的聽

[你唸過數學物理!] [你腦子偏向務實!]

[從小唸著私校] [同學都非富則貴,故你觀察力敏銳！]

他頭頭是道分析起來..

我便安靜的聽他說了

[你從人的衣著儀表談吐,已大概猜到他什麼出身,過什麼生活了吧?]

[他什麼專業,你已不在乎了！] [身家一個億,十個億,百個億...]

[在你眼中,也沒差別吧?] [你只要知道,他底蘊便夠！] [底蘊條件合適,便可以！]

[不必去刻意,窺探打聽,徒添防備!] [你是怕招人鄙視?]

他似問非問,接着道..

我開始感到他的神奇..他懂魔法透視人心？

我更專心聆聽了,都不敢打斷他了..我也更想了解自己。

[你自小跟同學都這樣交往吧?] [一開始,他們都當你沒機心！]

[他們也不傻！時間久了,便知你性情！]

[跟你說啥,你也不在乎,轉身便忘掉，不會到處張揚！]

[他們都愛跟你傾吐吧！] [他們父母搞外遇,離異爭產的..所有心裡不爽的!]

[他們都纏住你,照說不誤吧..！] [你也不在乎,偏愛跟你說..有點莫名其妙吧！]

[他們只要說話的對象,而不需要過度的關心！]

[你是他們最適合的閨蜜]

[富家子弟的特性，內心孤獨,卻很防備！]

[你內心知道,該怎樣應付這些富家子弟]

[是這樣嗎?]

他探頭的饒有深意的看我

我確認過眼神：他是魔法師能透視過去！ 他說的不離八九了！

我卻仍然不置可否

我忽想起..李也是這樣！富家子弟的特性，內心孤獨,卻很防備！

我幻想中,就像桌子赫然出現了一個黑漆漆的魔法球來..

魔法師開始詠唱魔法..魔法球又閃爍着神秘光芒升起來了..

噗哧~我太秀逗了！

[父母很疼愛你!] [教懂你不卑不亢,廣結善緣！]

[自小,跟富貴人家交往..]

[他們家庭複雜多,父母沒影兒,二媽後母的...]

[他們的難受,你也不同情,不關心] [你視為富貴的代價！]

[故你從不主動問候！] [問候他們讀書工作,家庭什麼的...]

[你認為多餘的!何必矯情?] [他們父母自會幫他們搞定..]

我在悄悄深呼吸了..周圍儼然變成魔幻帳篷,我乖乖坐看魔法師詠唱下去..

魔法師滿足的,他知道..他都測中了

他更樂於表演自己魔法高超..

[你只務實的選擇,自己的學業功課,考量前途..] [中產子女的特性！]

[表面是閨蜜,是朋友..但他們不能佔用你太多時間!]

[他們有他們圈子，你有你的路向]

[你也不願替他們打工賺錢！] [不願馬首是瞻，不願攀比附和的]

這些,他都說中了！ 我不愛馬首是瞻,不願攀比附和...

這樣會讓我自卑,活得不自在,甚至不愉快..沒了人生快樂意義啊！

魔法師頓了一會,接着續說

[早就想走另外的路?] [本以為可躲在實驗室?]

[你腦子本能,總是衡量著..該花多少時間,在這些人身上..]

[不想多花時間,在不關你事的話題上..?]

[來到外面唸書,誰都不用深切交往! 輕鬆多了?]

[你不要生氣！我們只是聊天] [剛好我唸心理系而已！] 他微微笑道，

他分析完畢了..分析徹底透徹！ 就是太徹底,故我當他怪物.！

魔法師收工了！我要打賞他嗎？哈

[我這樣差勁的人?～哈] [如此冷待朋友?] 我噗哧笑起來...

[不..！] [這只是心理分析而已] [人的心理狀況,從來沒差勁,這兩字！]

[只是每人的心理狀況不一樣而已！] 他溫和的安慰

[哦] [挺有趣的！謝謝～] 我嫣然一笑

然後,默默地消化..他說的一大堆,還有我的晚餐!

[每次,你都跟新相識的..說一大堆心理分析?] [好嚇人呀..哈]

我們走回宿舍..

[沒！] [心理治療分析,收費可高昂了] 他笑笑的

[哦～] 我也莞爾一笑

[再見！謝謝～] [我上樓了] 我揮揮手,便閃人了..

待我靜下來..

回想他分析的,好嚇人呀! 準確度十之八九,我內心是這樣嗎?

我是這樣的人嗎?

我卻不知,這大哥哥跟我有緣！ 是我半生的心理治療師.！
直到我們重遇幾次,直到他黯然離開,我為他流過眼淚..！

我們之間,只是人生必經淡淡的哀愁..
注定不是真命天子,卻情如生死之交..!

有一種男人,他的獨門武功,黯然銷魂掌,只係看你有沒幸目睹他出招!

[復活節假期,你能來嗎?] 我嗲聲嗲氣

我開始懂得撒嬌..對着喜歡的人..哈

[不行] [五月吧] [五月有半個月,可走開] 李回答道

[五月,我假期都結束了] 我怒嗔！哮

[不說啦！] [你不來,有什麼好說的...] 我委屈的

[人都見不了,有什麼好說的！] 我裝生氣,要掛掉，心裡嘻嘻笑的
每個戀愛中的女生，不能跟戀人一起，都是委屈的！

[多說一會！] [我愛聽你說話] [開視頻吧！讓我看看你]
李好言好語的,也不敢沖火的..

[嗯] [等一會..] 我趕快照照鏡子,整理整理的

[趕快開！] [我要看看你幹嗎！] 李吼起來,
他看我父母被騙得團團轉的,他也疑心生暗鬼了！

[你在幹嗎?] 李語氣不爽

[我照鏡子整理啊！] 我嘟嚷

[以後,即開視頻！] [我們通話前,你先整理好] 李竟然認真的

[大哥～我怎知你什麼時候打來！] [你逗傻?] 我捧腹大笑的
他的逗逼,竟然比我更可愛!討厭啦~!

[不整理也可以!] [你睡得滿臉口水，我都看過！] 李哄堂大笑

[還有,我不是你大哥！我是你老公！] 他太逗了,太可愛了

[沒！你別亂喊!] [你只是我男友] [男性朋友！] [小孩～懂麼！] 我對他撇撇咀,
我活潑的,學他說話，他被我逗得直笑!
你不是大哥，是大叔了！噗哧

[小孩有吃飯?]

[沒～你過來餵我吧!] 我是愈來愈輕挑的，
以前只愛開玩笑,現在都輕挑的,受他影響吧?!抑或戀愛的少女,都這樣?

他只能白我一眼!
[小孩最近跟誰玩?] 噢!他就是想問這個嘛！

[小孩就是跟大哥哥玩啊!] 我嬌噥,都沒正經的..

[你就能好好回話嗎?] 他瞪我看,皺著眉頭,完全沒我辦法的!.
他又不能馬上教訓我,又怕我生氣掛掉他！

[真的～是大哥哥！] 我故意老老實實的,要他吃醋!

[是你父母說那個哥哥?] 他緊張起來!
他沒忘掉，記住呢！嘻嘻

[嗯～] [跟他吃飯，他長篇大論,分析我的心理] [挺準確~挺有趣!]
我故意氣他! 我心暗暗偷笑!

[他分析你?] [他很了解你嗎?] [你們很熟絡嗎?] [天天吃飯?]
他好緊張的,一連串追問..

我看他緊張兮兮的,有點可憐的,就不忍心作弄他了..
我想起..他許多次的暴躁！他說過傷心！
我既喜歡他,便不該作弄他，何必呢！

[沒～你別緊張！] [我們只吃過一次晚餐！]
[偶然在圖書館遇到] [他禮貌的邀請一次而已] [不就家長的意思嘛！]
[隨便應酬一次了事] 我認真的表白,不想他暴躁..

[我只是逗你～讓你吃個醋而已] [誰叫你不常陪我嘛！]
我嬌嗲他..好像依偎着撒嬌一樣。

[也好！他陪你吃個飯] [不然,你常不吃飯!] 他回復平靜
沉默一會,他聽明白了吧?

[你父親不說他正派！人挺好,正經人]
他沒好氣的說..

[耶～] [那你不吃醋嗎！] [你就是不緊張我！] 我愈說愈高聲..
沒高八度,也高幾度了! 足夠讓你知道,我好不滿耶!!

[他正派,正經人] [有他陪你,挺不錯！]
[你父母都認識，比外面不知底細的，胡搞的人都好！]
他竟然正經的說,

我暈了!
你這是什麼態度嘛! 完全不是我預期的！我是想你吃個醋,緊張的哄我玩啊！
氣死啦～氣得我七竅冒煙的！
本來,想作弄他..好像反被他作弄成功了？

[.... ....] 我氣得不會說話了..

掛...嘟嘟...嘟嘟 ..哼！誰讓你次次佔上風,我蹲下風了!
不夠你玩,便不跟你玩！我氣得掛掉他!
末了, 對手機做鬼臉,得意起來! 好像領先一回合的!

[喂~喂~~] 李強不置信的
我被掛掉? 我在玩CS,抑或吃雞? 被掛了...大字的躺睡.！
看來我遇到個「伏地魔」！

H市警民衝突,已發生多次槍擊事件,武警荷槍實彈的驅散示威者,

市民中槍,前兩天又一名十八歲的青年,中槍危殆...

it marks a major escalation,the first time an officer fired a live round at a demonstrator since protest began almost four months ago）。。《英BBC》

母親很緊張的在電話中,說得明明白白的..

讓我不要回去,留在外面好了,..英倫待到悶了,便去法蘭西吧!

以後,交個法蘭西男友的!當練習法文..

法蘭西待得無聊了,便去西班牙吧! 歐洲不想待了,便到美洲吧!

H市早就變質了,不要回去!..天天暴亂,天天放火開槍的!

怕我回去遇到武警亂開槍的,暴徒亂放火的..無辜遭殃!殃及池魚!

市民示威抗爭浪潮,早已漫延全市,住宅區也硝煙四起,小戰場一樣,

那名十八歲青年,便是在住宅區馬路中槍的

政府官方發言說:示威者手持雨傘、像金屬棒的棍子，此外有鎚子、士巴拿。

襲擊一名落單的防暴警員，故警員為保護同袍,朝示威者開槍。

[佢覺得自己生命受到威脅，佢同袍生命受到威脅，佢選擇使用槍械去制止施襲者。我們覺得佢係合理同合法的」，

獨立傳媒說: 當時一隊手持槍械的武警,在沒任何警告下,向抗爭市民隨意開槍驅散..違反國際公約

（the officer in the video does not appear to warn the protesters that he is going to shoot）。《The NewYork Times》

看你要相信誰吧?! 我沒選擇去相信誰..

只默默的流下眼淚..我抽泣著祈禱,願主保佑我們家園,眷顧我們，

願那位十八歲的青年,能化險為夷!求不讓他家人難過傷心!

那個中槍的青年，他只比我大一歲..他們抗爭的,他們爭取的,我是明白的!

可是,生命誠可貴,用生命去換取,值得嗎? 我只嗚咽不語!

未幾,更是淚如泉湧,內心悲痛的..

一百年前,那些什麼革命,好遙遠的..

當時,許多革命者犧牲!許多老百姓也陪著犧牲了

換來四分五裂,連連內戰,再統一整合,這段過渡期是更多人犧牲!

百年後,何又來一遍? 小船何堪重載!小市何堪重任?

還是,生命誠可貴,自由價更高？任重道遠, 死而後已！

[士不可以不弘毅，任重而道遠。仁以為己任，不亦重乎？死而後已，不亦遠乎？]

這下午,我的心都沒法安定下來,

想起母親逼迫我背讀的..

母親也逗！讓孩子整個童年,死記硬背,自己故國經典..然後,卻放逐他方嗎?

小時候努力讀書，只為長大移民他鄉? 我們的悲哀?

中學面試時候,我獲小學校長推薦信,有幸直接中學校長面試..

她只問一個問題:[近來,有讀書嗎? 這刻,腦裡最深刻那一句?]

我回: [仁者無敵] [則天下無疆,天下太平]

然後,她微笑了！我是一輩子都忘不了她的笑容，,除非我柏金遜了。

小孩都懂的道理,不是傳讀千年了嗎?!

但只能是文字,只能是人類美好的理想而已?,卻做不到?

誰當那個仁者? 便先爭崩了! 屍骸遍野的，何以稱仁?

只能稱王,而不是仁了,更遠離仁！背道而馳..

沒理想者,只求溫飽..

有理想者,腦子一熱,往往激烈,,強迫革命,更令人不得安生?

許多人性的事情,我都不懂.!

我的腦子,只配談個小戀愛,交個男友,練習法文嗎?

我讀這麼多了..還是想回去的,看能幹什麼,便幹什麼..!

拋不開讀書人的理想化?

春天,李送我的生日禮物,是一輛名貴跑車Lam..

一隊車行經理,親自開來給我的,泊到我宿舍樓下來..

他們說等我一天了,必須隆重交接...云云

還開起香檳來,唱起生日歌的..他們誇張的舉措,不只暈倒我!

讓這幢宿舍的女生,都註足停留,或開窗欣賞,

都以為我是什麼強國新貴族吧?..

英倫17歲便可考車牌了,

李家族的財雄勢大,他送我車子,我是不大意外的..好像有預感,意料之內一樣

對他來說,送女友車子,只是小事一樁吧? 跟什麼助理交待一句便可以?

對我來說,也就沒什麼特別感動可言了..

只是他的小表示而已! 記得我生日罷了!

我是很難滿足,很難侍候的女生嗎? 是吧！

他送我的第一樣禮物,那蕎麥花,那份悸動,觸動,感動..回不來了.

當物質太滿瀉的時候,便有這問題?

布幕揭開，這是太空駕駛艙？時光穿梭艇！

金黑色剛烈的流線型低坐蝙蝠車！絕對男性化，不是送我吧！

是等他自己來開吧? 他的車子,怎不在莊園交收?

他們搞錯顧客對象吧?純粹來唱生日歌?我不會替他看車，我該叫他們開走吧！

[這部名車就是全球唯一[閃電]，是為個人專門訂造的，全手工製造。

配備6.5升的V12引擎，可在 8,500 轉時輸出 785 匹最大馬力

又有可調節機械式碳纖維尾翼，可說是速度與力量的化身... ....]

[引擎與變速箱間置入一具 48 伏特的電動馬達，可提供 34 匹的輔助動能，

同時可擁有高達 819 匹的綜效最大馬力，成為有史以來性能最強悍的車款。

而電動馬達可讓在倒車或停車時可短暫純電行駛...]

[可在 2.8 秒從靜止加速至時速 100 公里，

並擁有超過每小時 350 公里的極速實力。]

車行經理,他們好像背書一樣..

雖然,我唸過物理,也不知他們一個勁的在說傻?..我忍不住諷笑

不過,我確是大開眼界了! 漂亮的跑車,流線條的藝術品!

[謝謝介紹!] [謝謝你們的生日歌!] [再會各位！]

我該上樓了! 我一徑箭步便跑上樓了...省得跟他們多說!

我不願看車,他們自然便開走!

我回房打電話給母親更好! 給她說:生日快樂! 她生產我的日子!哈

自從..那個槍擊事件,我淌過淚後..我是有點長進的!

經常打電話給母親,安慰她,跟她聊聊天的..

整幢樓的女生,都從房間跑出來,抱抱我,跟我說生日快樂!

這我挺感動的!

鄰房的蘇菲亞,她連忙抱住我問:

[瑪麗,生日快樂!] [酷!那車子是你家人送的生日禮物?]

[載我們去玩吧!]

[那不是我車] [那是朋友的車!] 我連忙表白

[酷~你朋友的車?] [你知道那車價值嗎?] 蘇菲亞跟着我走,說個不停

[是你男朋友嗎?] [你直接給我們介紹朋友吧!?] [ 什麼兄弟表房的!?]

[.... ....] 我一時語塞,我又沒那家底，怎介紹?

我猜那麼漂亮的跑車,也要三五十萬英鎊吧？

[我們上網看,那款車只可以訂造！六百萬英鎊起跳！] 蘇菲亞忽尖呼

[.... ....] [六百萬英鎊?] 六千萬港紙?

我是被她突如其來的高頻音，嚇得腰板都挺直了,近來好像有點駝~哈

[是啊！你不知道?] [是兄弟親戚?男朋友吧?快說吧！] 蘇菲亞太興奮了吧

這你有完沒完啊！ 不是我男友,你便要奔下去找人嗎?

若是我男友,你會怎樣? 若看我男友長得帥, 便一樣進擊吧？

只因為一輛跑車? 便這麼興奮了，興奮過頭！

我愉快的說,我要回房做功課..[多謝各位～我先進房了！遲些見~]

其他女生也沒這樣，只是那個蘇菲亞罷了

我打電話給母親,,劈頭就是:[生日快樂～]

娘樂不可支的！ 我跟她閒話家常的..笑嘻嘻的，逗她開心！

[娘～我好想你啊！] 我咽哽起來..

做人不能太無良心，,只對男人落淚, 而不懂想念自己父母親！

父母親才是最愛我的,生育我,教養我，付出良多！近來,我好像有長進了一點點！

討厭那些狗血小說,女主的父母,非得弄走？ 那女主誰生誰養大啊?..

我們為男人,哭得死去活來的,怎就忘了自己父母?不打個電話給他們?

我有點領悟的！

一部車子算什麼， 只是富貴人家的炫耀罷！

一個男人算什麼， 只是皮相長得好一點罷！ 噗哧~

我睡到口水都流下來..猛被一陣又一陣,大馬力的引擎聲驚醒！

轟轟~轟轟~有病呀！ 半夢半醒的,才想起那部跑車來..

是車行的人,看我撒手不管， 他們熬不住,把車開走吧了..

什麼引擊..的跑車起步,都這麼猛吧?

我們家住山腰的,偶爾半夜有非法賽車的,都這樣巨大引擎聲，

我早睡熟了，完全不知道..唯一新年守夜才聽過...

這個在宿舍門口太近了! 轟轟~轟轟~打雷一樣了! 擾人清夢了!

大概,整幢宿舍女生,都被打擾了吧?!

不是開走嗎? 還一直轟轟~轟轟~有病嗎!吵死了!太討厭了!

我一翻身,用枕頭摀住耳，繼續睡..只能這樣啊！

一連串的敲門聲,女生們猛敲房門，七嘴八舌的大呼大叫:

[瑪麗~瑪麗！] [瑪麗～瑪麗] [你趕快起來！] [趕快開門！]

[先開門吧] [先開窗！] [先起來再說！]

我被嚇得不輕！是火災嗎， 起火了?

我彈起來， 她們呼我先開窗的..！

有一剎三秒鐘，真不知該先做那一樣，先開窗,抑或先應門?

當然,先去應門了！

[瑪麗～瑪麗！] [瑪麗～你趕快看！] [趕快看！]

她們一堆人奔到我窗前,拉起窗..冷風即吹進來！四月春寒啊~

她們紛紛探頭出去瞧,馬上擋風了！ 噗～

我也探頭出去瞧, 噢啊~那個傻人來了！ 半夜才到嗎?

李拽笑的看我，朝我勾勾手示意,叫我下去的..

[等我換衣服～] 我甜絲絲的呼喊

[瑪麗～] [你男朋友吧！好俊的！] [你太幸福了] [加油！祝福你]

女生們也替我高興的 [謝謝你們～] [你們真好！]我也開心道謝

她們還熱情的,要替我弄頭髮,化妝,選衣服的..說我衣櫃沒裙子,要借我裙子的

一副將我嫁出去的！ 她們是伴娘姊妹,來陪我出嫁的..哈~

我好快樂啊！感覺好溫馨，好喜悅！

她們都是友善的女孩，都是天使一樣的女生啊！

我們這樣..弄了有四十分鐘了吧，太久了吧! 冷死他了!不耐煩了吧?

她們還替我捲髮呢! 太刻意了吧?太久沒見,還有點害羞的!

我趕跑下樓,他一看見我下來,便下車迎我,張開雙手..大大的迎抱我！

我們都歡喜的,笑不合攏..

女生們,還在窗子跟我們揮手,祝福我們!太溫韾了!

我跟女生們揮揮手道別，謝謝姊妹啊！~

我們便上車開走， 離開校園範圍,往莊園方向去..

他自己開車的,跑車上只我倆,

車子未到莊園,他隨便駛往郊區路旁，便急不及待的吻起我!

他捻起我的捲髮來玩,又當我是娃娃吧！

[你捲的?] [在外面捲的?] 他挺喜歡的!

[她們替我捲的] [我可不懂!] 我有點腼腆的

[你喜歡?] [我找專業的替你捲!] 他笑著道

[生日快樂！] 他親著我,在耳邊喜悅道

[嗯～謝謝！] [生日禮物呢?] 我像小孩一樣,向他討禮物的!

[這車便是生日禮物！] [你不知道?] 他認真的

[啊!]

[怎?] [不喜歡?] 他仍然不懂？

[這車子是男生開吧!] [男生喜歡！] [是你喜歡！]

我一直說男生的,男生的..不想直接說我不喜歡啊!

[這車酷!] [女生開起來酷!] [特別酷!]

他就是一連迭的酷，他不明白...

[.... ....] [我不想開蝙蝠車，招搖過市的] [太招搖了！]

[又不好看!] 我終於說溜了咀..

[這還不好看?] 他一臉懵相

[.... ....]

[你喜歡粉紅色的那種?] 他自以為捉對了

[可是我會挺尷尬!] [我另外選粉紅色的,你自己開] [好嗎?]

[我早就不喜歡粉紅色了] 我只得說明白,我不是粉紅咖！

[那喜歡什麼色？]

[黑色很酷！跟你一樣！] 我也喜歡酷，可不是那男人車啦

[那這部不就是黑金色嗎?] 他奇了

[我就是不喜歡這車] [蝙蝠車， 太招搖！] 我已經說得想哭了

[蝙蝠車，招搖?] 他愈來愈摸不着頭腦，這車不就很酷唄！

[嗯！還有車身太低] [我也不喜歡！] 我直接說明白吧

[你不會想要那種小車吧?] 他一臉懵逼問

[嗯！就是小車，便可以] 我自然回答

[啊！我不該問你討車！] [對不起！我只是一時忘了！當你是父親了]

[我會找自己父親買，喔..我不是說你跟我爸一樣！] [沒...沒這麼老..]

我焦急的..愈說愈亂,愈描愈黑的

[你就當我是你老公吧！] [我有責任照顧你！] [你想要什麼，我都給你]

沉默一會，他莞爾笑道

[另外選部小車給你吧！] [跟我一起,我們便開這車，行嗎?]

[這是我們的車！] [懂麼?]

他近乎哀求的了..

他就是不愛開小車嘛！從來不坐小車？ 小車便不是我們的車? 只是我的車?

蝙蝠車,莊園古堡..他才能用,能住的！ 平民百姓的東西,他都不能用?

我的閱讀理解！

[嗯] [好] 我也點點頭裝乖

他千里迢迢,風塵僕僕的看我來,管他開什麼車呢，有沒車子呢！

[Ｌamborghini..] [跟你姓氏一樣！] [林！] [林寶見你！] 他傻笑道

他這什麼爛Gag..!

我被他逗得..笑彎~！他有毛病嗎? 我倆抱着笑不停..

[這是你生日禮物！懂麼！]

他仍然堅持這是我的生日禮物..

可是，明明是他喜歡，不是我喜歡耶！

[你不是說五月來?] [怎又突然出現?] 我笑嘻嘻

[偷走的！] [真的！] [跟你過生日] [明天便走] 他抱住我

[啊！] [你好累！] 我心疼他

[沒事!] [飛機上補眠]

[六月考試，五月便溫習] [五月,你不必趕來了] 我嘟咀,我是挺無奈的

[怎?] [要考試！就不要我?] 他咬我鼻尖

[我要專心考試啊！] 我嘟嚷

[若我問你] [你要我? 還是要考試?] 他忽有趣味的

[怎突然這麼問?] [這兩者有關係?有衝突?] 我慌張起來! 身都挺直了

[我就想知唄!] 他看著我笑，我倆手玩黑白拍手掌的

[若幾個月前,你問我..我會選擇你！] [不考不讀便罷！] [本來,便不喜歡讀書考試]

[可是,目前我想專心考試!]

我不想隱藏內心，情侶之間，何必虛情假意，巧言令色！

雖然,許多我不喜歡的,我不敢直說，可是大事情不能模糊了！

[幾個月,便有差別?] [小孩變心,變得可快！] 還好,他是笑嘻嘻的

他輕輕的掐我臉頰..

我緩緩的告訴他,H市不就是暴動了!荷槍實彈,有青年中槍危殆了..

那天,我傷心的流淚,祈禱了..我好傷心啊!

我還是要回去的,看能幹什麼,便幹什麼吧!

目前,若我不好好考試，[何以道仁義? 何以利吾身! 何以利吾家?]

[你讀過孟子嗎?]

[誰會教我讀?] 他苦笑一下

[我教你讀啊~呵~] [像母親折磨我的,一樣折騰你!] [可好~?呵]

我嘻嘻笑的逗他開心,他捏我,我便捏回他! 他咬我,我便咬回他!

我咬他耳朵,他還敏感的直避..我們嬉笑著,鬧著玩

[外面的事情,你別往心裡放!] [你愛讀書就讀唄] 他抱住我

[來!] [教你開車] [你考試結束,便考車牌！]

他興奮的像個孤單的小孩,終於找到玩伴一樣!

他開心的,逼著我玩,分享玩具!

這真是一部蝙蝠車!不只外型酷,全部車身能揭開,還許多機關的，

他說好像復古六神合體的..

[時速能飆升100之間,而且2.8秒左右便可以完成!]

[這車喚閃電！我要求的 ] [我叫他們不要鬥牛名！]

[你喜歡幻影,閃電這些名?] 我好奇問

[是]

[來] [試一下] [我教你] [不用怕！] 李堅持道..

[這車是你的！] [必須學會駕馭它！]

[這莊園是我們第一個家！] [這是我們第一輛車！懂麼?]

這學季,最後一個考試結束!同學在校園狂歡奔走! 互相往認識的,不認識的..

身上噴彩帶泡沫、香檳汽水、麵粉忌廉，差沒丟雞蛋,材料都夠弄個蛋糕了!

我都被噴得,要趕快跑回宿舍沐浴更衣..

我跑去取自行車,大哥哥在等我?

他笑道：[哈囉～!]

[哈囉～] 我也愉快回應

[考試結束～] 他笑笑道

[是啊！] [好爽..哈~！] 我也好愉快啊！大呼一句

[考試完畢,許多舞會!] [我差舞伴，可一起去?] 他自然大方的問

他一貫的落落大方，讓人舒服自然，不抗拒他

[啊!] [好啊!] [我也差舞伴呢!] 我高興的說好!

[我們手機相約，可好?] 他說道，隨即取手機

[哦] [好的～] 然後,我拿手機給他,讓他設号掃一下

[我先回去了～拜拜～] 我趕騎車回去洗澡呢！

六月是牛劍的狂歡舞會月，學霸們盛裝參加盛典，慶祝畢業，慶祝暑假!

五月舞會＂是牛劍每一學年結束時,各個學院舉行的舞會，

某些學院的舞會頗具盛名。這可以說是學生社交活動的年度最大事件，

從晚上9時開始一直到次日清晨，學生們以徹夜狂歡的方式來慶祝考試結束。

MayBall是正式的舞會,是奢華隆重的! 男女都用最高標準去裝扮，

男生們穿踢死兔, 女生們早早準備舞會裙,

這幾天,女生出盡法寶，只為令人眼前一亮！

六月輕風暖陽, 樹上花瓣紛飛，校園恬靜怡人，

女校的宿舍,卻是一片混亂，

由下午開始，女生就回到宿舍，洗澡吹頭,拉髮捲,化妝,貼假睫毛…

手飾, 髮飾,造型..互相幫忙著。不知誰開的音樂聲,響徹宿舍

大家都興奮的,說話都激動高亢。空氣裏沒有花香，卻是髮膠和不同香水的味道。

[瑪麗~] [你男友不來?] [不陪你去舞會嗎?]

[嗯] [他都沒找我！] [不知忙什麼～哈] 我好像習慣了?

他的忽遠忽近，忽明忽滅..

還好,我溫習考試,舞會派對的,有自己的寄託。

[噢！天啊～] [他不會玩厭了吧?]

[可憐的瑪麗！] [瑪麗,她怎麼了?] [被甩了嗎?]

[.... ....] [或許吧！..哈] 我只能打哈哈...

宿舍長,通知我取郵件..大概,母親又寄大東西來,

母親寄過許多東西來,連被子也一床新的寄來..

母親知道我跟大哥哥去舞會,她挺放心的！

她早預備,兩套舞會裙子,高跟鞋,帔肩的..一大箱子,寄來給我！

母親就是疼我！哈~

我拆開寄件,也是晚禮裙,配高跟鞋..

但明顯跟母親預備的不同，

款式更性感飄逸，質料更名貴，閃粉閃粉的,手工精細，

含苞待放的粉色,浪漫,奢華, 閃粉薄紗裙,如仙女下凡的..

不似一般學生穿的！是那些傳說中的高訂裙！

還有一套..

這更華麗奪目了！ 漸變藍銀色..這跟他的幻影好配啊！

由深到淺的漸變色, 鑲滿星光亮片的大篷紗裙，

還附有小小的卡片: 星空裙,願你如星光般閃耀！李

那雙高跟鞋,就是Jimmy,最有名的仙杜瑞拉嘛！

鑲滿奢華水晶，亮晶晶的高跟鞋，鞋頭綻放着藍光透明水晶冰花

我是灰姑娘嗎? 感覺好灰姑娘！傻眼~夢幻鞋履，還配上小小的水晶宴會包

《灰姑娘》的童話經久不衰，有哪個女孩不想穿上玻璃鞋，與白馬王子共度一生？

或是從你穿上第一雙Jimmy開始，你就出賣了你的靈魂？

那既然,送我裙子了！ 李要跟我去舞會嗎? 怎不聲不響的?

我打去找他..不通！我只打過兩次三次..

反正,沒通過..沒找到過人，廢號！純粹哄我的廢號?

怎總是這樣? 禮物到了,人卻沒音信！

他要跟我去舞會嗎? 還是怎的，到底怎的..? 我也應允跟大哥哥去的！

各位,有過這樣的男友嗎? 請速賜教！謝謝，感激不盡！

一個音信全無的男人！

這兩裙子,確是漂亮！性感,飄逸,浪漫,華麗奪目..我又重覆的讚美了！

但畢竟跟Ｂ男生去的舞會,不該穿Ａ男生送的裙子吧?！

還是,穿母親預備的吧，母親也有品味的，適合學生,適合我！

逆轉時刻！

Ａ排在Ｂ後面了..誰叫Ａ不出現呢?

Ｂ迎頭趕上了，Ａ逆來順受吧！噗哧

母親的粉色裙子,也很漂亮的！我照鏡子,我整個就是亮麗少女嘛！

去一趟舞會,怎就這麼多事情要搞? 我最不會弄頭髮了..

傍晚,大哥哥來接我了， 他也是穿踢死兔的！

他看見我,他也歡欣的！也禮貌的讚美我兩句，挺有風度嘛！ 哈~

我們盛裝的,一直走到他學院去，

[我購不到那幾個著名學院的舞會票，須半年前預購] [下回我提早購！]

[這次只能帶你到我的學院舞會了] [你別介意] 大哥哥道，

他頭一回感到腼腆呢！

[沒事！] [我們一樣玩啊！] 我愉快笑道

我報以他燦爛的笑容: [我還要多謝你邀請我去舞會呢！]

他自然釋懷的一起笑了

在傍晚的校園,各國各式各樣的俊男美女，在學院的大門口排成一條幾百米長的隊伍，大家都盛裝而來，一起準備徹夜狂歡。我們也跟著排隊的

[我們到河畔等午夜煙火！] [好嗎?～] 大哥哥力竭聲嘶的喊

他嗓子喊啞,我也聽不到他說啥！只能隱約猜他意思!

他們學院,今年主題是甲蟲搖滾，全晚都是震耳欲聾的電子樂,

現場樂隊太厲害了！沒冷場過,讓所有人都熱血沸騰的狂呼,故意呼天崩地的！

我們走出去..往河畔走,太好了..能吹吹晚風！

裡面人太多太熱了,我大汗淋漓的,背部濕透,好幾回了,..

早就很多情侶的,上千人的在康河畔,倚坐在小船上,等待煙火的璀璨！

這刻,我深刻感受到他們的自由,開放和高貴！

為何,他們這樣高貴? 同樣是青年啊！他們是世界之癲~

而我們的青年,似地底泥一樣? 鬥爭中的青年,境況差天共地！

我一時感觸..眼冒淚光,是熱鬧後的失落嗎?

[你不開心] 大哥哥跟我聊天，

[嗯] [突然想起一事來] [有一點..失落！] 我趕快用紙抹掉,那點點淚花

[你想起新聞?] 他真細心啊！

[你怎不猜我失戀什麼的?] [一猜便中！] 配服啊！什麼心理大師！

[我也是嘛！心不舒服] 原來如此，彼此一樣！

[我要回去的～！] 我們走在橋上，我向天空高呼連連～

這樣高呼一下～好爽啊！鬱悶一掃而空！

[這裡法系只三年,你不足時間去考H市執照吧?] 他關心的問

[嗯] [他們都趕在三年,完成所有課業] [我沒空檔唸本地法] [應付執照考試的]

[我還有兩兼修呢] 我當他是大哥哥了，跟他坦然

[不如,你多呆一年兩年的,專心完成執照考,也可完成兼修]

[反正,你家長擔心着！] [他們不想你回去吧！]

大哥哥也不拘泥，他親切的給意見道

[你都猜中~大神啊！] 配服～配服！請受小女子一拜..哈！

[我家也一樣！] [早年入藉楓葉國，我在那邊出生，跟父親回流的]

[回流廿年,以為從此留下] [目前情勢,他們又謀動身了] 大哥哥唏噓道

[嗯] [那你的打算?] 我倚着橋問道

[再想想吧！] [看往哪處工作,便去哪處，研修也不錯]

[男人跟你小女生是不同的] [男生是跟工作走！]

他說着男女之別..

[你第一次問起我來?] [你也會關心別人了?]

[你離開自己的小框框了！] [挺好的！長大了~] 他竟欣慰喜悅的笑

[哈~還沒長大啦，就是長進了！] [長進了.一點點！哈] 我回復調皮道,

我活潑的瞇笑,夾着兩手指比起來..一點點的..哈~

難怪,長輩硬要安排,我們走一塊！

我們有共同背景，共同想法，共同語言，不致寂寥！

只是,我的真命天子,早出現了！

那個讓我咬牙切齒,咬碎銀鈴的人！～噗

那個沒共同背景，沒共同想法，沒共同語言的~！

好長時間，我的愛情，是不用說話，無須多說的..

純荷爾蒙吸引,只要抱住親熱，一直抱一直纏一直吻的！

然後,一分開便一直惱,一直怨,一直恨的..愛恨交纏的！

愛情不該這樣嗎? 不該交纏上癮嗎? 愛情就是高純度的毒品嘛！

愛情和毒品,都會分泌大量的多巴胺和去甲腎上腺素的。

親吻是毒品,愛撫是毒品,男女親熱的過程就是一對毒鴛吸食毒品一樣！

引起的腦區上癮是一致的! 還要是一對的癮鴛鴦..這才過癮!

有人會在吸第一口大麻前,先科普它的來源,它的成份嗎?

我是沒有啦! 我只失去理智的,不斷想他...

因戒不掉而沮喪,而痴想更多...

他的唇,他的舌,他的手,他的指尖,他的暴躁,他的溫柔..

[換裙子吧！] [我在路上了] 李的聲音

啊~我思思慕慕的男人！想得太多,不是幻覺吧?幻得幻失的..

我居然穿著高貴的紗裙子,卻小狗一樣，蹦上他的身上！

我中毒一樣,癮君子一樣的,急不及蹦的上電！

我蹦在他身上,聞著嗅著，他的髮尾,頸項，他的體味,體汗...

剛洗完澡後微微散發的沐浴乳香氣...

今天還混合男人古龍水,鬚後水和髮蠟味兒！衣領隱隱的沉香木～

汗腺中滲出的更不單一..很神秘的味兒,太複雜的味兒,神秘如他..

有這樣的外星人? 全身皆不同味兒,卻如斯性感的混合..

他不只是混血兒,更是混味兒嘛！在女孩眼中，他就是混世魔王！

會使人只想將他狠狠撲倒，這種混合的性感味道，不是魔王是什麼？！

[你惱我嗎?] [要考試,不要你?] [六十天耶～！]

這樣的餓著我,讓我這樣渴求,是你故意鋪排嗎?

[就是要這樣！] 他刮我鼻子笑道

[耶～痛啊~] 我鼓臉摀着鼻子喊痛

[想我了吧！] 他唇哄到我耳邊喃，太性感的呢喃！

啊~太蕩漾了,

李這是反差萌嗎? 他讓我換上最閃亮的高訂禮裙，

而他卻只穿黑色休閒西裝加長外套, 配黑色貼身牛仔褲, 黑色尖頭切爾西靴,

玩世不恭的浪子一樣，來邀我到舞會!

他就是一副只當學校舞會是毛孩子舞會的？

可是他這樣更瀟洒，酷爆了！與眾不同！

男人一雙牛仔褲大長腿更是無敵，最野性不羈！

啊~他往車子座,拿出紅玫瑰送我! 太甜蜜浪漫了吧!

他帶我到那個超級舞會..

傳說中,一票難求,須半年前準備。自己學院的學生先抽籤購買,

才會給其他學院的學生及世界各地舞會愛好者購票!

這舞會票價,早被炒到天價，許多中籤的學生,放在網上高價炒賣，

形成來自世界各國的王室貴族,政商名流等..的超級舞會!

名列全球七大奢華舞會之一的超級舞會

我們很快進場了,這不用排隊嗎?

同樣的校園,只是不同學院辦的舞會吧了，

但完全兩個風格！連校園也玩兩個世界?

前幾天,大哥哥帶我去的學院舞會,明顯是平實的學生舞會，

佈置汽球彩帶的,搖滾電子樂,灌的是一般雞尾酒類，

全部都是學生,他們玩得狂野奔放,搖頭擺腦,全無距離。

但這學院舞會,卻處處流露貴族範本? 大家舉止優雅的,連大動作也沒！

這真是學生舞會? 佈置太精緻奢華了！整個佈置主題是秘密花園，

如走進童話書中的奇幻花園，比童話書的更高貴隆重，處處玫瑰花的花園，

花園一角,佈置了一間粉色玫瑰的玫瑰屋，還有歐洲嘉年華會的氣氛，

粉紅的夢幻鞦韆，華麗旋轉木馬，浪漫摩天輪，真的都可以玩，而非裝潢道具！

李微笑的佇在一旁，看著我玩了一會，

也只有我不害羞，真的去蕩鞦韆的..自個兒蕩得不亦樂乎的～

連摩天輪也浪漫的轉了一圈，壓根沒其他人玩，不知弄來做什麼..

我扶着旋轉木馬，歡樂的向李拼命揚手..他都害羞，不願陪我玩的，

他只佇一旁，甜笑看向我輕輕揮手，我不高興他不陪我玩的，我朝他撅着小嘴...

他便笑笑過來抱我下來，我是開心的，我倆不再遙遠，就在咫尺伸手觸及的，

我卻旋了一圈又一圈，偏不下來,讓他抓不到～哈

還是，他讓人關掉木馬，才能抱我下來...

他們提供的是 “自法國給世界各國王室的名貴香檳”配伊朗魚子醬，

比利時白蘭地酒心巧克力，初戀的香氣日本第一白色草莓，

義大利白松露配烤鵝肝，維多利亞女王金箔查佛蛋糕...

真是這樣寫，我只照著讀而已，還要是法文的..許多看不懂，

李耐心的教我讀，他取笑我學的法文是空氣，白學！

我強辯說：[許多高級料理名稱，老師沒教過耶！]

李說所謂的學校派對，竟比招待國家元首的國宴更炫耀，

他諷笑道：[誇鬼張！] 我倆會心一笑，

我好奇問他沒出席過這些大學派對嗎? 他哼了一句仰笑:[沒！多~鬼~餘！]

我甜絲絲的挽着他，頭靠在他肩膀，滿足的痴笑...

這一刻，你在陪我做着多鬼餘的事哦..我噗哧的呵呵笑，

他也笑了,輕手的拍我唇,不許我取笑...

我倆常動手動腳的..我不夠他扯，我也一樣動手搥他的

我們桌一起晚膳的是中東和歐洲飛過來的王室成員，

李跟他們早認識，其中有他舊同學呢，就是不太熟絡，他一貫的冷冷淡淡。

反而他們和我一起玩巧克力噴泉。

我都步步為營，只因這巨型白巧克力噴泉，誰滑腳撞過去便慘了！

台上都是最紅的歌星,頂尖樂隊,輪流演唱..

一時是經典情歌,一時是浪漫流行曲,夜了再換華爾滋的..

李領我跳舞,迴旋起來..

[高興嗎?] [滿意了吧！] 他在我耳邊問

[這秘密花園耶！] [不會又是你主意吧?] [你有這麼大影響力嗎?] 我靈光領悟了

[你說呢！] 他得意洋洋的調侃

我們沒再說話，彼此癡迷的，目光追著對方，一刻都離不開對方！

痴笑的迴旋著，只剩下我們，

沿著你設計的軌道，我旋又旋回這秘密花園，一刻都沒離開一樣。

墜進你設計的魔道，我迴又迴到這魔幻樂園，一刻都離不開一樣。

我要你永遠永遠陪住我，不要剩下我啊！

我要你陪著我旋，我不要自己玩啊，我要永遠啊！永遠有你旋著我,再接回我。

永遠是你陪著玩，亦不要別人，只可以是你，永遠是你！

為了你，我願意學着女子獨有撩人的粉綿糯軟..

為了你，我願意學着男子眼中最完美的女子模樣..

[可以嗎，好嗎？] 我痴迷的問

[永遠,可以嗎?] 我對住他耳呵氣如蘭，

[好] [你願意便好] 他酣醉了

我們都醉了..旋到頭暈,半醉半醺的..拎著瓶香檳酒,抱著吻著走著..

孩子氣的走到淺河邊..隨河水濕著裙擺,濕了鞋..直接走進河去,接起吻來!

我們就浸在河裡，繼續灌著香檳吻起來..在表演親熱一樣，

我已剝掉他襯衣扣，整個頭窩在他襯衣內，埋在他胸口,吻著他胸..

我聽見橋上有許多人在歡呼了! 朝我們吹起口哨來!

我咯咯笑的,羞得不願抬起頭來..一直窩在他胸口,讓他掩護著我..!

他掩護著我,奔上岸去..奔到一棵大樹下..倚在大樹幹,樹蔭下又吻起來!

我趁醉一樣,含著香檳氣泡,還沒咽下,已迫不及待的,帶著香馥芬甜,

貪婪地吸吮著他,他邊享受著,邊輕輕避著..仍然不由自主的撫摸著我!

[這樣下去] [我脫啦] 他耍痞..

[脫吧！] 我故意跟他賭,我賭他不敢脫..脫什麼嘛?在這脫褲子嗎?

[你就是調皮鬼！] 他被我氣得

[脫吧！] 意亂情迷,何必流逝?

[你要第一次在這?] [就在這大樹下?] [你的第一次！要這樣草率?]

他也跟我賭起來~

[乖~多等一會] [我預備] 他哄著我..哄小孩一樣

[嗯] 我嘟嚷

愈是期待愈是美麗?

我們席地而倚,靠在樹蔭下,看著星星..

[暑假不回去?] 他溫柔的問

[嗯] [他們不讓我回去了] [飛機票都不訂，說危險]

[要不到處玩玩?] [我替你訂]

[你陪我去嗎?] [你不陪,我不去!] 我撒嬌來！

[你們家的女生都這樣?] [這樣可愛!?] 他噗哧笑,

[耶～] [不准你開我們玩笑！][ 捶死你！] 我也噗笑

我們的手纏來纏去,分都分不開的，總要借口纏在一起！

漩渦 黄耀明&彭羚 作曲: 陳輝陽 填詞: 黃偉文

男：沿著妳設計 那些曲線 原地轉又轉墮進 風眼樂園
世上萬物 向心公轉 陪我 為妳沉澱

女：逾越了理性 超過自然 瞞住了上帝讓你到身邊
即使愛你愛到你 變成碎片 仍有我接應你 落地上天

女：如你 化作了粉末 誰還要健全 來沉沒 在我的深處吧
男：埋在愛情下 女：世界快要 變作碎花
男：來接我吧 女：趁這結尾 嘆口氣吧
男：原諒我們吧 女：答應送我 最美那朵水花可以嗎
合：來擁抱著我 形成漩渦 捲起那 熱吻背後萬呎風波

女：將你 連同人間浸沒 男：我愛你 亦是就那麼多
合：來擁抱著我 從我腳尖親我 靈魂逐寸向著洪水跌墮
男：戀愛在蠶蝕我 女：如地網天羅 男：不顧後果 女：這貪歡惹的禍
合：是誰在吞沒誰也奈何 是誰被捲入誰紅頻禍
合：來擁抱著我 形成漩渦 扭曲那 萬有引力倒海翻波

女：直到這世界澈底攪拌清清楚楚只得我們
男：直到這世界徹底癱瘓 合：剩下自己在遊玩
男：沿著你設計 那些曲線 女：原地轉又轉墮進 風眼樂園
男：世上萬物 向心公轉 女：沉沒湖底欣賞月圓

她睡熟了! 咀微微的翘起,小鼻在打呼了,睡得又香又甜的

李腿挪一下,讓她睡香些!

李拿起手機看,挺快嘛! 剛剛在河裡接吻,跟她奔過來..通通傳過來了!

忍不住刷著看,放大看,再放大看..

這小孩身材竟愈來愈誘惑? 裙子濕淋淋,若隱若透的!

那雙媚眼,愈來愈顯了..平時,總不覺她有這麼媚！

瞧她臉蛋,睡著時候,天使一樣,嬰兒一樣..

但一喝酒一動情,便嬌媚入骨了...

刷回前幾天的..再仔細看,她跟那男生,有這麼媚眼嗎?

還好！沒有！ 他們只佇在橋上,,看一會煙火,聊了一會,笑了一會..

挺乖嘛! 沒讓我操心的！ 就是常不吃飯..

你要乖乖的!多等一會! 等我帶你回去!

我比你更難耐,我也耐了,你也要乖!

香煙和糖果,我甘心為你做了傻瓜,你懂嗎！

你是我的新娘!

一個完美的女孩!一個完璧無瑕的女孩!

[回莊園?] 他看我醒了

[你什麼時候離開?] 我不捨得他,不想只一天兩天的

[過兩天] 他撫著我眉額

[哦] 我嘆氣

車子接我們回莊園..

這兩天,是怎過的? 我不知道,我很迷濛..
為何我們廝磨成這樣!亂成一團了..
仍然堅持一定要等?你在猶豫什麼? 我可沒猶豫!

我知道,我的第一次必是你!只會是你啊! 有需要等嗎? 有需要猶豫嗎?
不是你帶我尋寶嗎?我只想打開它!

早上,我抱住他..他卻沖我發火,怒氣沖沖的叱責我!
我又嚎啕大哭的..! 多少回這樣大哭大鬧 ? 我都忘了!

他總是叱喝我！叱責我！我受不了啦！

我似浸在渴望的潮水中,濕漉漉的!
我渴望看見他,渴望着他..卻得不到滿足!
還被叱喝～叱責～叱備！ 叱過不完.！

只因為你是支配者？你愛支配多少，只有你可以話事嗎？
我不要這樣卑微的,被他叱罵,被約束..！

我是開朗的女孩! 青春期,情緒波動也不大!
可是,跟他一起,便不安不寧不穩！浮躁不安！超會哭鬧，鬼哭狼嚎的！
是他讓我的青春期,燥動起來！
燥熱不已,燥濕不知所以！而他卻只會玩弄我，叱責我，不會好好安慰我的..
那種委屈,說什麼永遠嘛！一刻都受不了！

他帶我走進他的世界,.還包括他的陰鬱和晦暗！他的情緒中!
他世界的陰鬱,關我什麼事嘛！我是開朗的女孩,我只要開朗的戀愛！

不是說我是他新娘嗎? 我相信起來..
可是,他是瘋子嗎? 他有精神分裂嗎? 我不想再到莊園了!
本來浪漫的莊園， 卻被他弄得陰森森的,閃靈鬼屋一樣!

我回到學校, 有人喊我: [嗨~洛麗塔] 認錯人嗎?

然後,我走到圖書館,走到餐廳, 停泊自行車的時候..

大家都故意喊我: [嗨~洛麗塔]

這是怎回事? 谷歌:洛麗塔

《洛麗塔》，是俄裔作家弗拉基米爾,英語書寫的成名小說

我花一點時間,快速的翻簡介..大概,明白了

他們這是取笑? 諷刺我? 嘲諷我?

我是17歲了,不是幼齒了..他們連我多少歲,都搞不懂！便來嘲弄人！

他們不喜歡李！實在,他有一點張揚的,

大半夜踩引擊吵醒人,這已罪大惡極! 這裡多清靜的,附近都被吵醒了吧?!

李離開了..心空蕩蕩的,再加上這事情,有點低壓!

從小,沒被嘲弄過,嘲笑過.. 有點受不了,臉皮太薄了?..

[你好?] 我打電話找那位大哥哥

[你好!] [很少看到你?] [你沒到圖書館?] 大哥哥親切的

[我打來,只想問你一些事情!] [可以嗎?]

[好] [問吧]

[你知我多少歲嗎?] [樣子看來多少歲?] 我焦慮的

[你16歲是嗎?] [你樣子就是十四五歲吧!]

[你在這裡小孩一樣] [外國人樣子成熟許多] [他們看你更年小吧?]

[我17歲了] [剛過生日啊！]

[十四..十五?..這有差別耶！] 我哮起來

[有差嗎?..是嗎?] [好,我記住17吧!哈]

他在訕笑連連問:[怎樣了?]

[你會喜歡十四歲的女孩嗎?] 我有點控不情緒!..想哭了!

我樣子有這麼小嗎? 難怪,李不願跟我那個了!讓他有罪惡感嗎?

[你這問題好難回答！] [好踩界！哈~] 他也尷尬的笑了

[告訴你吧！真實的男人心理!] [老男人就是喜歡少女，有點戀童的！]

他大概猜到幾分，索性說真話

[你是說李?] [你故意這樣說他！] [連你也這樣看我們?] 我嗚咽起來..

[你別多心!] [別哭啊!怎樣了?] [你說明白吧!我陪你聊聊] 他是好人!

[他們都喊我:洛麗塔] [我不認識的人] 我抽抽噎噎

[他們開玩笑吧!] [你別耿耿於懷!] 大哥哥哈哈笑道

[你要不要出來玩?] [別想這些了]

[我不要出去!] [不要出去!] 我嘟嚷

[好吧!] [晚一點吃飯?] 他耐心的,他也像哄孩子！是我太孩子氣嗎？

[不要!] [不要吃！] 我嘟嚷

[陪你聊天吧] [聊到心情好!] 他很適合心理治療嘛!

[聊你煩惱的吧!] [你們這狀況，就是危險!] [你危險，他也危險！]

[你未成年的!] [明白了吧!] 他說得很露骨了，他都猜到八九分了

[嗯] [我明白] 我也懦懦的

[他是有頭有面的吧!] [不會已婚吧?!] 他忽擔心問

[他未結婚!] [他說過只有我！] 我有點難為情

[他家族確是富裕的] 我低下去說..

感覺他富裕也是罪！是他弄得我有罪般,貪慕虛榮的女生般..

[精明的男人都怕有把柄!] [他也怕陰溝裡翻船吧!] [他對你若即若離吧!]

大哥哥一語道穿，連交往狀況，他都能猜到..厲害的魔法師啊！

[哦] [是的!] [你好神啊！] 我早就配服這大哥哥!

[等吧～]

[等什麼?] 我沒神沒氣問..我被打擊得腰都伸不直了!

近來，走路一直低頭駝背..

[等著長大啊～] [等著他侍候你!] [他會比你更慘！哈]

[等著長大! 你還年小,心性不定] [《洛麗塔》你沒完全讀畢故事吧? ]

大哥哥莫名大笑道，笑得挺樂！

[會嗎？] 我有點不可置信的，他常常對我咆哮,叱喝我的！

[沒讀～就是大概知道說什麼..] [不就是那些..]

[暑假有空閒，讀畢這書吧!] [你便明白!]

[作者,還是聖三一校友!]

[弗拉基米爾·納博科夫,是俄羅斯裔,《洛麗塔》是他成名之作]

[他被世界文學界評為20世紀最偉大的文體大師。]

[這書措詞優美,近乎詩詞,內心刻劃深邃,細節考究] [喜歡文學的,會愛上它!]

大哥哥娓娓介紹道

[你讀過了?] [你也喜歡文學?] 我好奇了,大哥哥也讀文學?

[唸心理系的,必讀此書] [我們都讀大量書籍！不光是功課]

[哦~] 我明白了

[我多問你一些問題!] [你別生氣哦!] 我窘態道

[什麼事?] 他竟猶豫?

[你叫什麼名字啊?] [我一直忘了問..哈..] 我難為情問...

[楊森] [你這才問!] [你就是不在乎嘛!] [好傷我心哦] 他半開玩笑哼道

[哈..不是啦] [我都這樣..粗線條.脫線..哈] 我尷尬笑。..

[你就是沒心沒肺！] [你就是洛...算了...] 楊哥欲言又止,大概怕我惱?

[你要去吃晚飯嗎?] [我去接你]

[我不想見人!他們嘲諷我!] [我留在房間上網!] [我要做執照試的功課]

我嘟嚷

[好吧!] [我拎東西給你吃?] 楊哥真體貼耶~

[謝謝~] [楊哥哥~哈!] 我情緒好起來

就這樣..楊森成了我的哥了~哈

就這樣我呆在房間一星期,功課看累了,便伏在桌子上愣神

母親說來找我,母女倆去別的地方玩玩!..等著她來唄!

[你好嗎?] 李電話來了

[哦] [可以的] 我有點淡淡的.

[怎?] [又不高興?] 他耐心的

[哦] [沒] 不想跟你講!

[你在房間吧?] [怎都不出去逛?] 李的聲音忽遠忽近..跟感覺一樣

[我等母親來] [跟她去逛]

[你母親要陪你?] [挺好]

[我不想講了] [我在做功課] [拜!]

我心好難過呀,更不想講,這樣講下去..有用嗎? 沒用啊!更難過!

我愣神多,想明白了! 我們的相處問題!..你不知道嗎?

楊哥說我是務實主義者? 他看人頗準確的!.

戀愛還要調節? 戀愛的需求,戀愛的溫度, 還要調高調低? 調熱調冷嗎?

屋子的冷暖氣?不合意又調節一下?

你就是霸道! 超級支配狂! 我有點悻悻然的..

被你玩弄,我要很榮幸嗎? 你叱喝我,我不能怨恨嗎?

你以為你們優越過人,可以隨意玩弄人?

我在你眼中,是呼之則來,揮之則去的貧家女?

你就是戀童嘛! 然後,又不敢...卻一直玩弄著我!

只當我是小孩? 沒當我是平等的情人!

是否到我長大,你便嫌棄我不是小孩? 你便又換別個女孩?!

這是我最恨你的！我心裡在咆哮著！

我不要被你玩耍了！ 我都被嘲笑了! 心裡難過的！

嘟~嘟~嘟~ [.... ....] 被掛線了! 突然就掛了!

就像打CS...我又被掛了! 狠狠的掛了! 被她掛了!

小女生就這麼小氣?

她不會玩心計! 就是簡單的惱了! 惱我了!

她的一舉一動, 我是知道的 !

就是還有點擔心! 這小孩怎一星期多,足不出門?

是有什麼事嗎? 特意打去探問..竟就這樣被掛了!惱我了?

整天困在房間,是因為惱我嗎?

心變了? 小孩的話,不能當真? 不是她說的嗎? 說想永遠!

是我喝醉? 喝醉聽錯了? 我是震撼的,卻假裝著平靜！

這是小孩鬧脾氣? 還是怎樣的?

是那小伙子,跟她講什麼了? 讓她防備我? 讓她厭惡我? 變心了嗎?

他天天送吃的,肯定有企圖心！他讓她躲在房嗎?

他看見他們? 他發現有人跟蹤！

坐立難安的！

你在侵蝕著我心！無論我做什麼,我忙什麼！

母親來了,她先奔來宿舍看我

我倆母女是挺感觸的，絮絮叨叨的聊不完..

鄰房女生,悄悄告訴我,她看到李那部車子來了..一直停在宿舍前!

李是要安排我母親去玩?莊園住嗎?

他的風格,每次都這樣..不聲不響的!不知打什麼主意!

我裝模作樣的,跟母親說找楊大哥,找他跟我們一起玩,一起吃飯的..

母親挺喜歡他,樂意看看他是怎樣的..

父母親早知道，我跟他去舞會的..

[楊哥!] [你能來一趟嗎?] [替我想辦法嗎?] 我焦急的

楊哥,便連忙過來,趁我們沒下樓, 找上李的司機!

直接表明來意 [不想讓我母親看見車子!]

母親肯定不樂意,女兒跟來路不明的男人走在一起,肯定生氣的!

司機叔叔是明白人,通情達理的!

像是打去找李的助理,請示一下, 便把車開走了..沒拖泥帶水的!

母親是挺喜歡楊哥! 我們一起吃飯,一起參加本地遊的，

我們仨一起到巴斯,巨石陣,彼得伯勒遺址...

平常,她對這些古文化,沒什麼興趣的! 這次她都樂意,跟著走這些學生行程。

晚上,跟父親通話,還連連的誇讚楊哥.!

後來,我們還收拾行裝,去愛丁堡城,玩了數天!

找那家巫術咖啡廳,喝咖啡的

我們母女倆,這趟相聚,特別溫馨的！回到孩童時期,她牽我到樂園玩一樣..

我們牽著手,無憂無慮,笑語盈盈的遊山玩水！

她也不用逼迫我時間表,我也不再反叛!一路吃了好多冰淇淋的!哈~

可是,最溫馨的時光,總有結束!

母親也只留半個月,便趕返家了..

母親是直率的女子,她直接就跟我們年輕人說..

要回去盯梢父親,說不能讓他自由慣了!不能讓一個中年男人,太多自由..云云!

我是習慣母親的,只秀逗一下! 可是,讓楊哥見笑了吧!

她拜托楊哥照顧我! 便匆匆的來,又匆匆的走了..不帶走一片雲彩!噗

八月天氣太好了,藍天白雲! 卻不酷熱,微風送爽的..

到過許多地方遊玩,這兒的八月最舒服了! 暑天卻似初秋的，溫度徘徊廿零度的!

偶爾中午悶熱一些,傍晚即來一場涼雨，自動調節一樣!

天公,也太偏心了!

H市位處東南亞,每年八月,溫度四十度,酷熱得著火,只能全城冷氣,

然後溫室效應,溫度又更高更熱了!

..更不要說內地其他城市了!

歐洲,別的地方,也沒這兒舒心! 同樣八月,初中到羅馬鬥獸場參觀..

那種被太陽烤焦的感覺,至今難忘!

既然,這兒最舒服,真的別處都不想去了.!

可是,今天發生一事,讓我嚇一驚的！

還是我們的同胞呢！我都傻眼了！

暑假,很多遊客來校園參觀的,..一車車的旅遊巴,停在小鎮。

某些強國旅客,往往無視指示牌, 擅自闖入學生寢室,甚至爬上屋頂遠眺。

今天下午,便有個狂男,跑上我們宿舍樓！

還直接走進我們房間！ 他來參觀女生宿舍？女生房間？不明意圖啊！

他沒受教育? 非禮勿視，非禮勿逛啊！ 傻的嗎？

他肯定精神有問題！

那個狂人，他直走進我房間！

我還背著他，坐在桌子做功課呢！就是感到有異樣，才轉過頭看..

他就呆在我後背，瞪著我看！ 我被嚇傻眼！

我是嚇得，即跳起來,往外面跑，奔到樓下去，找管理員去！

可是,也沒人在！我只能赤著腳,到處找人幫忙..

奔到外面，等管理員來處理..！

我有奔著大聲呼喊，想告知其他女生的..

但暑假,她們都出去渡假玩了，早就回家了！ 宿舍十室九空的..

只剩我孤伶伶的赤著腳丫，在宿舍樓外，焦急的等待舍監，等管理員他們來...

也沒手機,也沒一個人！

就只遠遠一輛私家車，我只能往那邊靠...

等得久了，便一直考量要不要赤腳騎車啊？

可是,該騎到哪去？我也不知楊哥住哪啊！他人在何處？

挺可憐兮兮的赤腳瑟縮..！

等了半天,管理員回來..

他徹底搜一遍，說那個狂人已離開了.！管理員陪我上樓去，鎖上門的！

可是,我的心好慌！我徘徊在宿舍樓外，都沒看見過任何人進出的!

他有離開嗎? 會否藏在某處啊！

若他用哥羅芳，迷暈之類的帕巾..我已是受害者了！

一想起此，便遍體生寒，恐慌不已！

永遠是想像的，比事實的,更讓人驚慌.！ 恐怖電影賣氣氛一樣！

我慌慌張張的,只想立即打給楊哥！找他壓壓驚，找他陪伴，去哪都好...

我只想離開宿舍的！

[喂...] 我聽見李的聲音，我便激動的嚎起來..

我嚎啕大哭的，是李打來啊！他剛好打來了！

我只顧著大哭，發洩抑鬱！

[別哭！別哭！] [別慌～乖] 李鎮定道, 他教我如何應變..

[你回房了吧?] [趕快收拾東西的] [我叫司機來了,他在路上了]

[記得穿鞋！] [取手機~我的手機！]

[其他都不用] [就是穿鞋,手機！] 李重覆,深怕我亂成一團

[我不要到莊園！] [鬼屋一樣] [你又不在！] 我在嚎叫

[那你想哪?]

[不知道啊!] [你不在,我不知道啊!] [你在..便哪都可以！]

我抽抽泣泣的,還不忘撒嬌,病嬌似的

[乖～] [先回莊園] [你不喜歡,我再想想哪適合]

[我叫他們通通陪著你～好嗎?] 李好言好語的

[嗯～] 我嘟噥

[乖～] [穿鞋，手機] 李一再交代

[你害怕,便別掛線] [我們聊到車子來] [開視頻吧]

[嗯~我先穿鞋子耶] 我開了免提,彎腰穿球鞋了

[告訴我] [你惱我了?惱什麼?]

[就是你整天叱罵我啊!] [討厭死!] [我爸都沒叱過我!]

我順便撒氣一下，就是滿肚子氣！

[就這樣?] 李笑起來! 又哭笑不得的

[誰叫你叱罵我！] [還不只一次! 常常罵我耶!] 我不高興的嚷

[好~懂啦！] [我們瑪麗女王] [不愛被叱了] 他開懷大笑的

[車子來了] [我上車啦] 我下樓看見車子了

[乖～]

回到莊園,他們預備晚餐了..

結果,就是我自己坐在長桌子..他們都立在我旁邊,瞪著我吃..!

兩名胖廚子,兩名廚工,四名女傭,兩名園丁,還有兩名司機

司機叔叔,也來湊熱鬧似的..

我是尷尬的,難為情的...,還怎樣吃下去?

只因為我病嬌,便打擾別人,麻煩了人.!.

我跟他們抱歉兩句,便跑往房間了..不吃了!寧可大家輕鬆

今天,驚嚇不輕,還是睡覺吧!

李怎麼知我赤著腳丫，到處跑?

管理員告訴他的? 連管理員都收買了嗎?

睡醒了!該做什麼? 他不在..我來這幹嗎?

我仃立長窗前, 看向花園..這花園確是優雅的!

花園由連貫的英式小花園組成,小花園都有不同主題,呈現出截然不同的風貌。

夏天處處洋溢月季,玫瑰花香,甚至雨後傳來薰衣草香味..

同樣的英式氛圍, 雖人工佈局,卻帶着野性的自然, 接連外圍的湖畔森林..

我最喜歡這兒的玫瑰園!有一種水霧奇幻感..如走進小王子的星球。

但他小時候一個人生活的,有什麼做嘛？

每天醒來,孤孤單單的看着花園？他會去看玫瑰花？這有點不可思議！

他一個人在倘大的莊園遊走？孤魂一樣！

我家小小的房間,感覺更溫馨!

小時候,母親不許我躲在房間,說浪費光陰! 我的時間表,總要排得滿滿的..

可躲在房間一會,便偷樂了! 手機上網,小說畫冊的..

他從小住在倘大的莊園，這空間感大,感覺更孤單!..他有孤單感嗎?

小時候,有生活時間表嗎? 不然,投閒置散..無聊死了!

我總不相信他會畫畫,練樂器..什麼的!

他天生一副吊兒郎當的痞樣!

小時候,少年期,他都怎樣過? 我開始好奇了! 對他好奇?

突然一對熱哄哄的手,從後面摟住我! 啊~

你來了? 這麼快嗎?

[想什麼?] [你腦瓜總想什麼?] 他溫柔道

他總愛在我耳邊低喃..太撩人!嗓音好性感低沉哦

[想你啊] 我輕輕糯糯的低語

我開始懂得他的低語?不再只吱吱喳喳的吵耳..

[想我?] [想我什麼?] 他高興的問

[你小時候是怎樣過的?] [少年時又怎過的?] [會孤單嗎?]

我直率的問

[從沒人問過我] [只有你問] [我不知怎說!]

他沉默良久..聲音竟有點咽哽? 是我聽錯嗎?

[哦~那你慢慢想] [想起便說吧~] [慢慢說..我總聽著!]

我調皮的逗他, 轉身猛搓他的臉! 哈~真可愛的

[我愛你的] [懂麼?] [別輕易惱我了]

他隨我捏夠的,把我擁在懷中,在我耳邊低喃

[Heart beats fast] Christina Perri

Heart beats fast心跳加快

Colors and promises 面對著羞澀及誓言
How to be brave 如何變得勇敢
How can I love when I'm afraid to fall 當我害怕身陷在愛中,我該如何面對
But watching you stand alone 但是看著你獨自佇立

All of my doubt suddenly goes away somehow突然之間我的困惑一夕間消失不見
One step closer再靠近一點
I have died everyday waiting for you我每天都很傻的在等你
Darling don't be afraid I have loved you親愛的不要擔心我會太過於愛你
For a thousand years 在千年之後
I'll love you for a thousand more我會深愛著你直到千年之後

Time stands still 時光靜止
Beauty in all she is她的美貌依然
I will be brave 我將會更勇敢
I will not let anything take away 我不會讓任何阻礙我們的 奪走這一切
What's standing in front of me 我所擁有的一切
Every breath 每一次呼吸
Every hour has come to this 每一刻都是為了這一切
One step closer 再靠近一點

李知道我想他, 我就是太想他嘛! 才動輒惱他!

他來的時候,便決心要陪我度過~我們的第一個夏季..!

然後,他就一直逼著我練習開車..

非要我學懂駕馭那部,他眼中最酷的蝙蝠車!

女孩能駕馭它便是酷..云云

可是,最討厭的是,每次當我有點頭緒,手腳開始協調的時候..

手控好方向盤,,腳不再慌張的大力踏油門,或太晚踩腳踏...

他便絮絮叨叨的說起..小時候怎樣,少年怎樣怎樣荒唐的..

或者說我頭髮好香的,他便忍不住又吻過來..各式各樣的,不斷的打擾我..

他說起小時候,他是孤單的! 他一個人孤伶的住在這邊..

只因為他是長孫的緣故,會威脅嫡系繼承制。

他兩個弟弟,反而挺自由的，隨便的跟在他們母親身邊..

母親帶著他們，過著自由的日子!

偶爾跟電影圈的老朋友混混，偶爾仨母子到處度假的..

母親也有男朋友，就是必須低調的，不能丟家族面子!..

弟弟們也沒什麼壓力，衣食無憂，日子過得挺快活的!

唯一相同,唯一公平的，就是三個男孩，也很少看見父親!

父親是簡直沒影兒! 在他們生命中,像不存在的!

他母親十五六歲的時候，確是萬中無一的豔麗! 身材高挑豐腴!

含苞待放一枝活脫脫的歐洲玫瑰! 歐洲藝術情色片的女主角!

電影商老闆，帶著她到處交際應酬的，遇上他父親了!

而他父親無非是為龐大的家族基金，鑽個好處吧了

除了,家族基地一塊! 家族的龐大資金，早就移到海外了!

海外龐大的架構，深遠的利益，到底誰是最終的話事人，還未分曉!

他以為長兄沒嫡了，趁老太爺還在...

找個漂亮年輕女人，生幾個男孩，增加籌碼罷了!

弟弟是雙胞胎，無非就是人為的..

而果然,長孫出世後，便爭得英倫這塊，讓他在這邊待了..

自此,他們家族的人，全落下心病猜疑!

他跟嫡系那邊,關係挺僵的！.

他們一年一次，回去跟老太爺吃年飯..

也必受他們排擠,輕蔑！不只幾個堂姊弟，

還一大票嫡系黨的，在旁邊冷嘲熱諷的！李都白眼以向，逼他們噤聲的！

後來，也就養成吊兒郎當的痞樣。

我們走在河邊散步，他便說起..他少年時的荒唐事！

他少年時,早就到處泡了! 吸了毒,飲了酒，常常脫光跑下河裸泳!

隨便就帶個女人來河邊，做個愛,發洩完..便丟下那女的在河邊，自己開車走了

有一段日子,都這樣荒唐..隨便就丟女人在公路邊 ,汽油站, 汽車旅館!

丟在什麼夜店貴賓房,遊戲室,休息室..更是常事！

那些女人,她們長什麼樣,一個都想不起,記不起的!

[曾經,有個被我丟過3次的女人,我卻一點印象都沒!想不起來!]

[到第3次,她哭著說喜歡我! 等著我找她..!眼淚鼻涕,化妝模糊不清的好嚇人!]

[我只能丟幾張鈔票,推她下車,便開車走!] [ ..不敢再去那附近的!]

[後來,愈來愈過份了!] [開遊艇出海,心情不爽,便推女伴下海..]

有時候,還亂七八糟的打架! 心情不爽,便把夜店擲碎!

跟保安打架,被丟到拘留所,跟拘留所的獄警,又打起來!

什麼亡命打賭,危險駕駛! 酗酒吸毒擊警, 破壞毆鬥的..全都試過!.

盡幹些莫名其妙的痞事! 憤世嫉俗吧! 也不知為何!

[我不要聽了！] [你對女生,太壞太瘋了！] [我聽夠了！我不要聽了！]

[我要走了！不要找我！] [我可不想被你推下海！] 我嬲怒的，

聽得我傻了,我不想聽了！只想跑掉..

難怪,你常玩弄我！你就是遞到我,讓你感覺更好玩而已！

男人打架,酗酒吸毒，這不管你！就是怎可推女人落海呢！這男人有病！

自大自私，自以為是到極點！

就是俗語說：有幾分臭錢，便作威作福，横行霸道！

[乖～] [你別生氣] [早就沒這樣！] 他又在我耳邊說話，

他拉扯不讓我走，緊緊的抱住我,不讓我跑...

[早就醒覺!] [乖~別生氣～] [不會這樣對你!] 他刻意壓低嗓音，

[I didn’t mean to hurt your feelings！]

他又用那些荷爾蒙技倆了！

他這是故意使絕招，他都知道怎樣對付女生！

他知道自己比別人帥，比別的男人性感，連聲音都性感無比！

他母親漂亮，他當然是漂亮，更漂亮的！他都懂得！

我該相信他嗎? 他就是壞人嘛！

這些絕不是年少輕狂! 這些是壞男人做的壞事！

難保一天，他不只推人下海，還推我下地獄呢！

[我是愛你的！] [我可珍惜你的] [你是不同的]

他在耳邊溫柔低喃，手在輕掃我後脖子，掃向背部

他的一雙魔性的手，這回魔爪伸向我..?

我輕輕的推開他，這是壞男人啊..

這一刻，便要決定了，到底要否跟他走下去..以後,後果自負?

可是，我下不了決心啊！放不下嘛...急得眼淚打轉

[不是你想知嗎？] [我都告訴你啊] [沒對你隱藏啊！]

他誇張的比起手勢，不知什麼外星手語...

[你不要裝！] [那你告訴我，為什麼我不同?] [我不敢相信你啊!]

[你是在玩弄我?] [感覺好玩?]

我下不了決定，氣得淚兒掉下來..

面對壞壞的老司機, 我沒安全感啊! 我都哭了!

[你就是不同!] 他急着吻我打住我,用唇抹掉我的淚

莫名其妙的!也沒說明白!

Charlie Puth - How Long

I'll admit, I was wrong
我承認 我犯錯了

What else can I say, girl?
女孩，我還能說什麼?

Can't you break my head and not my heart?

妳能否得過且過，別傷透我的心

I was drunk, I was gone, that don't make it right but

我當時喝醉了，意識不清，雖這樣說不能將我做的事合理化

I promise there were no feelings involved, mmm

但我發誓 我不是有意那麼做的

She said "Boy, tell me honestly
她說：親愛的，老實告訴我

Was it real or just for show?" Yeah
這一切都只是作秀，對嗎?

到底你是真心，還是玩玩的？

She said "Save your apologies
她說：省掉多餘的道歉了

Baby, I just gotta know"
寶貝，我只想知真心話

How long has this been goin' on?
這感覺持續多久了?

You've been creepin' 'round on me
妳使我情不自禁

While you're callin' me baby
當妳親暱呼我的名字，當你喊我寶貝的時候

How long has this been goin' on?
這感覺持續多久了?

You've been actin' so shady (shady)
最近，你的舉止很可疑 (你周圍拈花惹草)

I've been feelin' it lately, baby

我一直感受到，親愛的

Ooo-oh, yeah Ooo-oh, encore 噢，又來了

Oooh-ooh-oh

I'll admit, it's my fault

我承認，這全都是我的錯

But you gotta believe me

但妳必須相信我一次

When I say it only happened once, hmm

當我發誓 絕對下不為例的時候

I tried and I tried, but you'll never see that

我不斷嘗試 但你從來看不到我的真心

You're the only I wanna love, oh, yeah

你是我唯一想要深愛的人 哦 沒錯

She said "Boy, tell me honestly
她說：男孩 老實告訴我

Was it real or just for show?" Yeah
到底你是真心，還是玩玩的？

She said "Save your apologies
她說：省掉多餘的道歉了

Baby, I just gotta know"
寶貝，我只想知真心話

Ooo-oh, yeah Ooo-oh, encore 噢，又來了
IOooh-ooh-oh

I'll admit, it's my fault
我承認，這全都是我的錯

But you gotta believe me
但妳可否再相信我一次

I'll admit, it's my fault
我承認 這全是我的錯
But you gotta believe me
但你要相信我啊

When I say it only happened once, hmm
當我發誓 絕對下不為例的時候

I tried and I tried, but you'll never see that
我不斷彌補 但你從來看不到我的真心

You're the only I wanna love, oh, yeah
你是我唯一深愛的人 哦 沒錯

我早就醒悟了，卻很空虛的! 兄弟會,找上我了..

我們階層的導師,其中有些老人,還跟爺爺父伯熟稔的..

從小觀察我長大! 非常瞭解, 我們家族狀況的。

他們找我聊, 要我振作起來! 說要幫助我!

他們知道我的傷疤! 知道怎樣去治療!

我最缺什麼! 我最需要什麼! 他們通通都知道!

他們要送我, 最完美無瑕的新娘! 說我一定會喜歡的!

讓我帶著她回歸家族! 也可以彼此安慰扶持，成全對方!

那個就是你啊！

你以為我是傻瓜? 聽他們擺佈嗎?

我只是無聊透! 湊合他們玩玩罷! 看他們玩什麼唄!

大概找個循規蹈矩的女孩,找個貴族女人? 便是他們說的完美無瑕? 呸!

我還沒興趣呢! 無聊! 矯情造作!

最怕那些女人!裝模作樣的!浪費我時間!

什麼完美無睱的? 哪有這種女孩?

真正的完美無瑕是什麼? 是我眼中她完美無瑕!

而不是旁人量度的! 這還能幫我找?~嘖! 我自己都遇不上! 他們能到哪撿回來?

不覺得可笑嗎?! 這套還能玩幾百年! 他們就是貪婪的老頭!

以為送個新娘的, 便可以從我身上得利益! 從我這再分一杯羹!

我們家族的資產是千億計,握多少企營!半個地圖早就是我們的!

多少人在打主意!

我第一次看見你, 卻一見鐘情的! 連我自己都不能相信！

教授讓我來校園, 跟你放學,讓我走走看..

我也沒完全聽他的..! 我又不是傻小子! 就是應場!

他這種教授,也幹不了啥大事了,只能做這些雞毛蒜皮的! 讓他滿足存在感!

反正無聊唄! 沒走過這校園! 我便上船打發了! 想說遊一圈抽口煙,便了事..

卻在康河的小船上, 看見你倚着車子恍神..! 這便是驚鴻一瞥!? 這便是緣份?

這裡不是天才校園麼! 教授不是形容她是天才少女麼!

怎她一副慵懶迷茫的模樣！是她！ 我就是..知道是她！

我就想說,有這麼眼神迷濛,傻痴的女孩? 騎著車,也能恍神?不會掉下河?

騎車也不穩! 恍恍擺擺的,好幾次險些掉下河來!..這傻丫頭! 看得我搖頭失笑!

很自然的,我便打從心裡笑出來..! 那個笑一直化開..! 當時情景多美!

多少年,我的心都僵冷! 這它不只怦動,還會笑開! 我都忘了!自己有心肝唄!

是我叫他們安排唄! 週末約你去蘋果樹!

表面不在意,沒所謂的! 約就約唄! 約會唄!

卻足足一星期,我都是輾轉反側的,就怕你嫌棄我! 這你不知道吧!

兄弟會是講究信仰的! 有神論者!

創立原意是追求提升個人精神,內在美德以促進人類社會完善。

「How to make a good man better」如何令一個好人更好。

千百年以來,成員的動機,早就變得複雜不純!

彼此只想借助,取締不了的龐大的蜘蛛網,各成員的財雄勢大..

以幫助自己,幫助家族,達到目的!

妄圖站在最高階級,主導世界,操控世界!

不只操縱政金, 連思想學術也無一倖免.!.

政權投機，金融投機，學術權威，社會形態，思想主義，無一不想操縱！

個人利益，家族利益，階級利益，政黑聯手，包辦婚姻,早就割不開,全混為一談！

投機份子的保護傘, 什麼個人理想，革命理想，最終全部變質，

以政權替換的利益，來交換,來勾結..!.

他們都老練的狐狸! 此番安排，輕而易舉的，便得到我的靠攏!

讓我重拾精神力量，讓我重拾信仰！

因為你的出現！讓我感恩神的創造！

我變得更謹慎，讓我惶恐，怕驟然失去你！

我要先帶你回去,探望爺爺！讓他默許，他會讚許！

沒有比他們更會挑選的媳婦了! 他們懂得爺爺的心思!

端莊嫻雅, 知書識墨, 通情達禮, 沒一大票滿腹野心的娘家人!..

這都是重點，條條都是重點！ 看來簡單,卻也不容易！

女孩怎樣才算教養得宜? 不會攀比，不會虛榮，不會驕傲！

誰娘家苦心教養女孩，卻又不會野心勃勃？ 大智若愚,只會書墨！

這女孩,已經具備幾項！就是很俏皮跳脫,這才得我心..！

我跳不出他們的盤算，老狐狸的計算！日後,還得保持關係。

全世界都往我身上押注！女孩，你跟我能有損失嗎？

[你就是不同！]

[我是愛你的！] [我們好好的過，好麼！]

他這是玩弄我嗎? 卻又好溫柔的,近乎阿諛奉承我了

這幾句話,你說過許多遍了！

可是,沒過一會,你便會發神經！ 沖我咆哮，叱罵我！

看我要否原諒你吧！ 看我心情吧！

既然，我知你什麼人，什麼性情！ 我也不是傻瓜啦！

你就是壞男人！對壞人不能心慈手軟！

我告訴自己，十七歲不怕你！不就談一場戀愛罷了！

若你對我使壞，我便離開你，甚至比你更壞，不就可以？

陳冠希 Edison Chen《你快樂嗎》曲/編/監：伍樂城 詞：林夕

你十七歲 早起晚睡 每日要飲幾罐汽水
你未與他一雙一對 這麼說對不對
談戀愛 從來都計較代價
但你和那人會覺得很快樂嗎
習慣在背後吻他完全為了 深夜有個人送回家
(想日以繼夜有火花)

明天愛什麼 如果你許可 來讓我保管也不錯
你也未曾遇過 永遠未停下來的我 要你付出不算多
明天愛什麼 怎麼非他不可 其實我比他更清楚
你太大情大性 誰亦覺得還不錯 大概當中包括我

你若愛人 很多顧慮
你若愛人很多顧慮，我亦怕給愛情連累...

我倆真天生一對，這講法對不對!
明日渴望玩耍請找我 有空檔請預我

李陪著我考完車牌，我連手續怎麼辦的..都不知道的,

十七歲，我有人生第一個車牌！

然後,他真的送我一輛好可愛的小車，開篷的甲蟲車！

我好喜歡這車啊!愛不釋手的! 開來開去的,開到附近的小鎮去...

去買麵包,買牛奶,買乳酪,買沙拉,..一點小東西的,

反正,故意走許多趟,去不同的市集,不同的超市..

這段時間,我們很快樂的，他為了陪伴我,也不得不坐我的小車!～哈

不然,我就一聲不響的,自己開車走了..半天不回莊園的!

他等一個下午,說無聊死了，他光火了!後來,只能乖乖的跟我走了~哈~

父親,楊哥..他們都是男人! 他們說得太正確了！

日子還長呢! 我會好好整治李，誰叫他是壞男人嘛！

我就替被他欺負過的女生，懲治他吧！ 哼!

我就是警惡懲奸的月野兔！ ~

“我要替月行動, 警惡懲奸~！ Ｓａｉｌｏｒ Ｍｏｏｎ＂

好想擺個Posing啊.! Hold that pose~!

我都被自己逗死了！我邊開車，邊白日夢的，控著方向盤~咯咯大笑的!

[你又傻想什麼?] [有這麼樂嗎?] [還大笑！] [你有沒看路?!]

李翻著白眼,沒好氣的說..未幾,也跟我傻笑!

[你別管我!] [就是樂！] 我就是樂不可言~

我就是在心裡蹂躪着你，便樂翻了~哈啊

[我別管你？] [我還怕被你翻車呢！]

[都是我替你認路!] [替你控著方向盤!] 他又跩起來!

[前面路口！] [你又過了！] 他又嘀咕

[算了] [反正過了] [到遠一點吧] 他都沒我沒辦法了..

然後,我們到了..好遠好遠的小鎮!

[我們會到霧都?] 我傻問

[你什麼小孩!] [我們反方向呢！] [你開了半天不知道？]

[你是怎麼唸書，怎麼考試的？] 他翻個大大白眼!~

我吐吐舌頭! 聳聳肩的~嘟咀賣萌的!

我開了半天, 沒看過半眼導航! 完全是不知開到哪了!

李在看GPS汽車導航

[King’s L]

[這很近海邊了] [今晚留這吧!] [明天去看海!]

[哦~可以] [你拿主意吧] 我乖巧的換位置,不然怕露宿荒野了..

換李來開車,他找旅館的..

這是擁有運河的老鎮子! 一排排古老的紅磚倉庫都是築在運河岸邊

運河碼頭,還佇立一尊航海家的雕像!但河岸早已沒落,沒幾艘船停泊了!

黃昏下,一片寂寥的,就是老鎮子景象..

車子開進小鎮內,這兒路牌寫著國王大街,皇后大街..

全部十四世紀模樣,灰灰白白的..好像時光倒流!定格一樣!

霧煞煞的,完全神秘小鎮一樣,

[你要找旅館?]

[是] 李邊開車,邊張頭週圍看..

[你會丟我在旅館嗎?] 我故意嗆他

[不丟旅館!] [丟你在莊園好嗎?]

[啊?]

[這兒都是破旅館] [找莊園吧!] 李決定不浪費時間了

[帶你去女王莊園借宿吧!] 他打了通電話

[啊!] [女王莊園,還能借宿?] [她不知道吧?]

[又是什麼勾當?] [那次你取王冠] [我已經慌得!盜竊犯一樣]

我驚訝道

[她不在唄] [不會跟你吃早餐啦] [怕什麼!] 李調侃笑

[.... ....]

這兒完全沒導航? 汽車,谷歌,什麼地圖都沒導航了!

他只靠手機通話, 那邊人在告訴他車子怎走!

我的手機,倏忽沒信号,沒網絡了! 信号格完全沒! 跟上次伍爾索普一樣!

但為何他仍然能通話?

顯現他們有私人信号? 私人網絡? 輸密碼用嗎?不懂了!

像我們家用私人網絡?

整條路上陰森森的,好像走進異度空間一樣!

車子緩緩的,開到村莊附近，有這樣一排長長的略微老舊的紅色房子!

從外面看，莊園只充滿田園氣息! 並不算出眾的老莊子!

怎與尊貴聯繫起來? 很難想像是王室莊園!

這裏既非皇宮，也非城堡，卻是屬於女王和王室成員的私家莊園。

車子開進去,馬上有侍從來開車門, 皇家守衛拿著探測器,上下內外的掃車子,

我們下車,也被他們掃一遍的...這樣嚴謹舉動,

卻不得不相信,我們真的到女王私家莊園了! 隨便的,來借宿一宵? 這樣也可以?

[你們好嗎?] [李先生和女士] [歡迎來到女王陛下,最喜愛的鄉間度假莊園府邸。]

[我是這兒的總管家] [非常榮幸能招待你們!]

穿著紳士一樣的管家, ,朝我們微微的躬身,徐徐的打起招呼,微笑著介紹..

[你好嗎?] [謝謝~] [謝謝招待] 我有點難為情的,

微微的點頭,身微微的欠了一下!

可是,李只揚揚手便算了?

暈了~ 不是說媚洋媚外..什麼的, 是完全沒禮貌嘛!

即是,王子看到管家,也會親切打招呼吧?! 這是個人素質啊!!

做人有必要這麼跩嗎? 搞到我也難為情的..

[請問要洗濯一下嗎?] [或先享用晚餐?] 管家很客氣的

[你要更衣嗎?] [吃晚飯吧!] [餓死了] 他是問我嗎? 問了.等於沒問!

莊園外面不算出眾,但走進去,房間的佈置精巧，時刻提醒,這裏是女王的家。

仔細觀察,會發現每把椅子、每個物件,都有使用痕跡。

不像多數皇宮中專供遊客參觀的展廳, 這裏處處都透着居家的氣息

晚餐安排十二人長桌上, 卻只有我倆來借宿..

長長的桌子,我們仍然黏着一起坐的,

還好只是家常飯,沒那些拘禮的繁文縟節,皇家規矩..

這裡是田園風,無拘無束吧? 故受女王最喜愛? 或只是管家的客套話?

大英人,說話永遠一套套的,太含蓄,亦太迂迴, 總要費神,他們到底真正意思?

這習慣,不一定好! 搞得本來沒什麼意思,也讓人推敲起來!

然後,他們也愛迂迴的冷諷人,這特討厭 !

我們學生都很純真, 彼此沒這樣的...

可是舍監就是這樣常常冷諷人! 標準刻薄的洋婦人!特討厭的!

搞得我們看見她,心裡都慌張..沒人敢招惹她的!

自小,自己也會莫名其妙的把Sorry這個詞掛在嘴邊,而渾然不知..

後來,來到這裡,最常聽到他們冒出一句句對不起Sorry，Sorry..

原來,我的習慣,是源自殖民地教育?

走在繁華的行人路, 總要說上幾十次Sorry..互相說對不起,對不起..Sorry,Sorry

卻很多時候,並不是真心誠意的說Sorry, 當然心裡也沒有感到抱歉，

特別是對於一些沒大不了的小事, 比喻是雨傘的碰撞...

卻要一直不停說.對不起Sorry,Sorry..不知說來做啥..我們卻一直習慣性說!..

是這樣形成..說一套,做一套的文化? 表面客套,內裡不知?

這是優良的社交禮貌? 還是挺虛偽的? 我有這樣嗎?

是因為這些原因嗎?

李不愛跟他們打交道? 不愛跟他們寒暄? 連打招呼也懶洋洋?

不想跟他們交往, 卻不得不在此過日子? 他內心是這樣嗎?

我何必替他開脫! 他就是沒禮貌! 一副高高在上的驕傲!

小時候欠扁!欠管教! 想到此..我確替他有點難過的..

[你又想什麼?] [又恍神!] [魂不知飄到哪!] 他失笑的

他總愛問我想什麼! 他有這麼在意我嗎? 奇怪!

每次他問,我都沒正經回答!..他還愛問? 我倆也夠秀逗!

[你喜歡瑪麗這名字嗎?] [或伊麗莎白?] 我忽然問他..

母親說因為[傲慢與偏見] 她特討厭叫伊麗莎白的女生!

虛偽,冷諷,迂迴,矯情造作..都是那些沒落貴族,洋婦最討厭的特質..

母親說遇過的伊麗莎白,也多少有這些特質的..

母親喜歡喚瑪麗的女子,說她們都熱情,純真,直率..! 她認識的瑪麗,都可愛的..

聖母也是瑪利亞Maryam..單純的女子,才蒙得主恩..云云

未婚懷孕嘛,當然夠單純了! 這我小學一年級已知的常識! 我不算不敬吧!?

母親沒想過,女兒瑪麗竟然在伊麗莎白莊園借宿吧?!挺逗的!

[瑪麗!] 李沒猶豫

[是嗎?] [可是歷史上,瑪麗敗給伊麗莎白.!] [瑪麗都好慘的]

[只因為我叫瑪麗?] [你便回答瑪麗嗎?] 我調皮輕笑問

[瑪麗熱情,直率] [伊麗莎白矯情造作] 李竟認真的!

[啊呀~[怎麼你跟我娘說的一樣啊!]

我開心的,摟住他樂呵呵的..不顧什麼長桌禮儀的

[有這麼樂嗎?] [小孩！小傻瓜] 他也笑嘻的

[你不會慘!] [有我在!] [你是幸福的瑪麗!] 他跟我保證起來..哈!

[真的?] [不會被你推下海?] [我才不信你鬼話!] 我嘟噥，
我自己都噗哧笑了，好像是遲早的事。。

而我又甘願游水？
不,從第一次有意若無,調皮的壞笑..
我好像知道自己,不會被人白欺負,
有種向難度挑戰的意味了

[早知不跟你多說!] [整天揪著我!] [不准你再提!]

[不准你再提!] [懂麼?!] 他一把抱住我,彈我額頭,

[好吧!] [不提] 我嬌嗲的,讓他高興一回吧!

我們被安排兩間客房的,

可是,我們還是黏在一起..我們窩在沙發裡,說著悄悄話,

這裡不是自己地方,我不敢大呼小嚷的..

整個人溫柔起來,格外輕聲細語,嬌聲嬌氣的..

李呷著酒,偶爾還教我呷兩口,他讓我讀一些詩詞的..

他從來不看這些!..卻特別愛看我讀,愛聽我唸的...

第一眼看見我,便感到我浪漫又詩意的~! 跟他不一樣,兩個世界的..

上次,我讀外文詩詞, 他便內心觸動的! 說偶爾能走進我的世界,特感動的..

我倆就是夜半無人私語時的氛圍嘛!

我輕輕的默唸..「七月七日長生殿，夜半無人私語時...」

他竟然從沒聽過這詩歌? 我便一句句的唸,一句句的說明..

他也聽得興味盎然的..! 後來,他是醺了吧!..說他喜歡某段...

讓我一遍又一遍的唸, 好讓他也跟著唸..直到他能背下來..

[但教心似金鈿堅，天上人間會相見。
臨別殷勤重寄詞，詞中有誓兩心知。七月七日長生殿，夜半無人私語時。
在天願作比翼鳥，在地願爲連理枝。天長地久有時盡，此恨綿綿無絕期。]

陪他背詩,真的九牛二虎的...小小一段,竟然要我重覆十數遍..

大概,他沒背過書吧!噗~ 他當真明白箇中情意?! 那蕩氣迴腸呢!

早上,我們便離開了..

李往海邊開去, 我忽不想開車了..好像玩夠了!連續玩幾天膩了

感覺這裡方圓幾千幾百里,都沓無人煙的..只有海浪聲和海鷗呼嘯,

車子停在海岸邊,我突然調皮起來..

就是那種青春期的荷爾蒙! 躍躍欲試的小火苗?!

我是瑪麗,也是洛麗塔? 鬼迷心竅的! 被她上身了? 忽燥動不已!

我就要看看你會否丟我下車!? 丟我在這海邊?

我騎上李的身上,強吻起來..

自從來到莊園,衣帽間都是漂亮的少女衣衫,任我挑選的!

夏天度假,我都穿薄薄的,飄逸的小碎花連身裙,配起太陽帽的.!

跟母親一起渡假, 總是這樣穿著! 離不開她的品味!

母親幫我挑的裙子,總是薄薄飄逸的連身裙, 讓我流露着誘惑的少女味兒!

當然,只能暗暗的微薰..卻不許男人染指我!

母親是厲害的婦人嗎? 我的裙子,內衣,襪子..她都必細心挑選!.

她多年的教養,她的心思..是想讓我遇到李,這種有財有勢的男人嗎?

我承認我刻意裝扮,只為討好李! 男人都喜歡飄逸的裙子吧!?

可是,我只是單純的喜歡他,荷爾蒙吸引!

一個女孩,急不及待的,要獻出自己,給喜歡的男人!

其他的東西,對我是虛無的,我不在乎!..我只在乎他,只想黏着吻着的..

我倆熱情的吻著,他的手也游到我全身..從我裙底穿進來..

握著我腰,游到我胸脯來,撫着,搓着,捏着, 在領口吻著我鎖骨,..

他索性將我裙子揭起來...解了胸衣,吻著我乳房來..

他撫着我乳房, 竟嚙着我乳頭, 舌頭柔柔的舔起來..

啊~那種電流,酸軟,麻癢的! 一陣一股的,電流上湧的鼓燥,眩晕..

勾魄奪魄的染指! 我忍不住嬌喘,顫抖,瘋魔起來! 非要解決不可!

我挪動著小屁股,向他那兒,一晃晃的頂過去,

我早感到他那兒澎湃的,燥動的等待着..等待著我啊...!

可是他主人還是克制的,不願解開褲鏈子...感覺他比我更慘的!

他那兒都快爆開褲子了!卻只能委屈在褲子裡..

我伸手去解,李卻拼命用手摀住..不容我手觸雷!

他挺狼狽的,唇舌被我誘惑得離不開我胸脯,離不開我上身..

手卻還要拼命跟我鬥力拉扯下身的..我蠻勁來了,非要解決不可!

我手跟他拼命拉扯的,玩遊戲決勝負一樣!

他突然將我拋到後座去,便跨過來壓着我,是要這姿勢嗎?

我整個人躺平,手腳都被他狠狠的壓著,壓在他身子下..

他用他的體重,他魁梧的身體,壓着我,讓我動彈不得!

他雙手使狠勁的捉住我,捉住我雙手架到我頭頂去..不讓我有任何掙扎!

他臉貼着我臉喘氣兒..沉重的身子,壓在我身,彼此的身是貼着的,

他下身那兒,還貼在我光光的兩腿間! 裙子早就扯成一團!

但李沒任何行動了..都靜止了..只聽到海浪泊岸聲! 劇烈的心跳聲..!

他在等心臟喘下來? 他等冷靜下來.

他跟我聊起來...

[這樣不好嗎?] [我們在戀愛] [談戀愛的!] 他仍然有點喘著

[啊?] 我一臉懵然

[我跟你是一樣的] [第一次談戀愛] [戀愛!] 他在我耳邊低迴

[好好享受戀愛] [這樣不好嗎?] [非要這麼急嗎?]

[我們讀書聊天] [開車遊玩的] [好好享受戀愛] [不好嗎?]

[哦] [好的] 我懵了..

[不想開車了?] [我教你騎馬] [好麼?] 他在討好我?

[哦] [好的] 我乖了..

[可是..為什麼..?] [不可以那個?] [我好想試啊!] 我大膽起來,就直率說吧!

[我十七歲了] [可以的!] [這兒的人早都試過了!] 我開始撒嬌嚷

[我想你快樂滿足嘛!] 我懦懦的, 實在是我想快樂滿足啊!

[乖] [你不同的!] [為我,多等一會!] 李耐着性子,溫柔道

[女孩味] [女人味] [騙不了人!] [我要帶你回去!] [讓他們看看你!]

[哦] 我乖乖同意了!

[你小孩子!] [許多事情,你不懂!] [你以為穿個裙子] [便了解男人?]

[告訴你吧!] [為什麼我都急着丟走她們!]

[你會跟垃圾混嗎?] [吐在垃圾桶] [還扛垃圾筒走?]

[她們就是垃圾!惡臭] [懂麼!] 李說着男人內心的黑暗?

[你是不同的!] [跟她們不同!] [懂麼!]

[你別自貶身價!] [不准糊塗!] [懂麼!]

[跟着我,便得聰明起來!] [你不懂,我都教你!] [可你要聽話啊!] [總不能如此皮!]

[愈~教~愈~不 聽 話 的!]

李連珠炮的教訓,手指猛戳我額頭訓話!

他說到最後,疾聲厲色的一字一句!

末了..還翻白眼! 一副我是無知少女蠢貨的..

[跟了我] [便不能跟別的男人] [懂麼！]

[是一輩子的事情！] [你可要好好琢磨！記在心裡！]

[我不容你背叛我！] 他嚴肅道..感覺他冷颼颼的氣場!

[啊!] 這我沒想過啊! 從來沒想過! 有必要這般嚴肅嗎?

父親說:人生很長, 戀愛可以當實習!

母親說: 若婚姻不如意,也可離婚的! 孫子交給她帶便可以!

早就人權平等! 女人要活得快樂自在! 不要委屈痛苦的啊..!.

[特載你來看海!] [你都沒看!] [來..給我下車走!] 他沒好氣的..

他翻身下車了,佇在車門旁整理衣衫的,向我下命令!

[哦] 我被他訓得,只懂乖乖的

他替我弄弄裙子,便跟著他走了..

可是,我暈眩的魂魄都還沒回來！..便被他拉著走了..

我們沿著海岸邊散步, 吹著海風緩緩走着..

海岸遠處還有一座白色燈塔, 我倆赤腳走在白白灰的沙灘..

金陽斜照下,潔白海岸線波光粼粼 ,盡是海鷗繞圈子迴旋...本該是貪玩的弄潮兒..

我卻沒嬉水玩,只傻傻的對這雕像一樣的男人挪不開視線..

李看向白浪洶湧的海洋,沒說一句...

他剛在車上拿的小小糖果盒! 細細的挑了一顆水果糖,拆開糖紙,便安靜的呷起來

他連吃糖果,也非要挑鐘情的不可!...其他味道的,完全不肯試一口.!.

一盒糖果,只吃那幾顆! 其他的,便丟在車子上,茶几上,玄關桌,火爐邊,雜誌桌

廚房,屋子裡..隨便丟的,它們好可憐呀!

後來,我偶爾看到,他終有一盒全部都是他鐘情的!

是他讓廠房弄的嗎? 這糖果也是他們家族持有銷售的，

他們就是為了..這些特權而奮鬥着嗎?

雖然,得到許多許多了,仍然不敢放輕鬆?一生努力的奮鬥着?

這我是不太懂! 他不就常說我是小孩? ..

我讀書只為找個工作,能有自立的能力! 總說女生要有獨立能力,才不致淒苦啊!

我畢業後,回去工作,看能做什麼,便做什麼的..

談個戀愛! 等著喜歡的男生來求婚的..!.

我只要簡單的生活! 這樣便可以了! 我平民百姓,小女孩的心態...!

跟你們的野心,我不能相比! 不同層次! 不同高度!

响午的海邊, 炫光照著你臉, 漂亮如往常, 我卻看到你的脆弱不安?

因為認識了? 瞭解了? 我好像看你,看得更深邃,更立體..

目光不再只停留在你五官的漂亮, 而像穿透立體的深蘊?

我是務實的中產主義者?

其實,我何必瞭解你! 何必理解!? 在我來講,皆沒用的!白費神啊~

我真傻瓜!何必多問呢!一時好奇罷了!

我跟那些狗血小說的女主不一樣! 她們只活在書裡,只活在字裡行間!

而我是活在現實生活啊! 我嫁不進你們家吧! 你們家族太狗血了!

你的背境太複雜! 你的野心太多了! 人往陰謀詭譎的路一直走下去..往下走!

你的孤苦,源自你的不甘心!你的執著! 孤單空虛,脆弱不安..都是你的平常?

你內心仍然迷失在混沌的深海? 帶着失意無望的等待轉機?

你可是長得俊美,冷酷的戰神Ares！他好像也是與狼作伴？

表面的俊美冷酷，背後卻是執著孤獨。

你說我是你新娘,一時甜言蜜語吧!? 你一句句都是謎團啊!

你圖新鮮吧? 湊湊小孩,打發孤單感吧! 最終,我知我滿足不了你!

你要的不是簡單的人生! 不是簡單的談個戀愛..!

你要的都不簡單! 都是不簡單的欲望..!

可是,你這樣的人生,有比我們快樂嗎?

我何必多費神! 我只要過簡單的日子!

你又不願拋下那些,只跟我過簡單的日子,做我們家簡單的女婿!

你瞧不上我們的簡單吧!? 我們雖簡單,卻比你快樂無憂啊!

我只能當一場實習吧! 我不能太投入吧!? 不能太傻呼呼? 必須長進!?

我只當遇上全世界最漂亮的男子，跟我完成初戀的實習功課吧!

這份漂亮的功課,包括我的初吻,初試雲雨,我所有的第一次..也不錯啊!

洛麗塔 卓亞君 作詞：王箏 作曲：小柯

和我跳舞吧 Lolita 白色的海邊的沙
愛情還是要繼續吧 十七歲 漫長 夏
喜歡一個人 Lolita 只喜歡一天好嗎
或許從沒有愛上他 只是愛了童話

那個野菊花開滿的窗台 窗簾捲起我的髮
我把紅舞鞋輕輕的丟下 不在乎了 Lolita

田野金黃了 Lolita 舞台就快搭好了
我們一樣嗎 Lolita 對孤單習慣了

如果我不做自己的觀眾 還以為在愛著他
我坐著飛機到海邊找他 多瘋狂啊 Lolita

喜歡一個人 Lolita 只喜歡一天好嗎
愛情還是要繼續吧 十七歲 漫長 夏

那個野菊花開滿的窗台 窗簾捲起我的髮
我把紅舞鞋輕輕的丟下 不在乎了 Lolita

都會忘記嗎 Lolita 來不及帶走的花
努力開放了一個夏十七歲

愛情還是要繼續吧
十七歲 漫長 夏

我們在餵著..剛剛新來馬兒,它們剛來,還不太適應的

牠們只跟熟悉的馬伕,跑圈圈的,在熟習環境..

其中,還有小馬兒的,牠們更是睜着大大的眼瞼,慌張慌張的

馬伕教導着我,,怎樣跟牠們混熟,怎餵食,怎撫慰的,

親自清潔馬廄的,它們會更認主人,更認我呢.!~哈

說待牠們跟我熟悉了,便可以教我騎馬了!..我也只能騎小馬兒!

馬扶兼教練的,說他教導騎馬, 絕非小孩騎着馬做樣子拍照那種!

他的學生,必是騎馬高手! 必能馳騁森林,草原狂奔! 策馬揚鞭,暢快淋漓的..!

故我必須跟馬兒,熟悉得戰友一樣!

若我出意外差錯, 馬兒也可憐的!必遭殃人道解決了!..

我不只要愛惜自己,更要愛牠們的..,云云

我是在清潔馬廄的,卻不知怎成了水戰的!

好像是李不知咕嘀我傻! 我便朝他噴水去~

我哈哈大笑的,握着長水喉管..朝李猛噴水的 !哈~

當然,李便立刻跟我搶水管的..兩人都玩得濕漉漉的濕遍了..

九月,我可策著我親愛的Ares,到處蹓躂!小奔跑的..!

我帶著他去享受自然,和煦的陽光下,黃昏的夕陽下,

浪漫的微風中,迷離的微雨中...

我可當Ares是我愛侶一樣的! 天天撫着他,親着他,安慰他,餵養他,跟他低喃的!

我只親自替他洗澡,洗馬槽的! 只偏心着他! 眼中只有他!..

其他的馬,我完全視若無睹的!

他亦只認我!,幾乎不跟其他馬,走在一起了!他只等着我來!..我們好奇怪的感情啊!

我對李的依戀,就似都投射到Ares身上! 簡單多了!不用愁着未來的關係..

李的家庭,李的心思,..哪有Ares這麼簡單的!

李的捉摸不定,讓我心隱隱的澀味..是酸澀,是苦澀? 我也不懂形容了!

Ares卻不一樣的! 我們就是單純的孩子嘛! 單純的依伴,單純的依戀!.

我也沒長大呢!~呵! 不想長大了! 大人的世界,我不響往了!

我騎着Ares,頭俯在他背上,溫柔的撫着它..

這個暑假,我頭髮長許多了! 我也沒管,沒要修頭髮的..只天天跟Ares玩!

我頭俯在馬背,一把長髮似長長厚厚的馬鬃,揚揚洒洒的瀉下來..

我深棕色的頭髮,瀉下來一刻, 跟Ares栗棕色的馬鬃,似混為一體了..

我輕輕的對Ares讀詩! 他愛聽的! 每次都跟着輕輕擺頭,微微的呼嘯!

我還為了他,谷歌一些關於駿馬的詩詞! 讀他聽呢! 哈

有時,還跟他娓娓道起..茜茜公主,郝思嘉.那些熱愛騎馬的女生故事呢!

[我都找不著你了] 李策着馬,奔來了..

他想伸手來撫我一下..

Ares馬上抑起來,嘶叫着,連連退後的避開他..

我也被搖晃的,趕緊抓緊韁繩,控着Ares,輕輕的安撫他

[不能讓牠太依戀你!] [危險的!]

李語氣狠狠的, 氣勢凌馬,表明他是主人,牠們是畜牲!

[他比你好!] 我嘟着嘴 ! 我也不睬李了..策起Ares,便奔了..

我不喜歡他的傲慢,高傲! 明知我喜歡Ares嘛! 不一樣的!

[Ares只是畜牲] [你不能整天圍着牠!] [牠太依戀你! 危險的!]

晚餐時候,他又提起..

他都言溢於表了!句句畜牲的..

[Ares不是畜牲!] 雖然,我不知怎表達! 但他不是畜牲! 畜牲是帶貶意的!

[那牠不是畜牲?] [牠是什麼?] [你說吧!] [就讓你說!]

他悻悻然的朝我冷笑, 跩得不得了! 手指彈着桌子

[Ares是戰神!] [我的戰神]..我忍住憨笑,..

最後兩字,是忍都忍不到,便噗哧的笑出來了..

我霎時想不到嘛,只能胡扯..

總不能說什麼精神伴侶,那些肉麻話吧! 雖是真的..! 卻看來更鬼扯了!

我被自己逗得,先笑彎了腰...[啊哈~哈.].

李也笑煞了!不再冷酷

[戰神?]

[是!] 我們哄堂大笑的!笑得抱起來..

[快去洗澡] [快快快!] [臭小孩!] [一陣臭戰神味的]

我們抱一起,他想吻我的...可是,嫌我臭了! 又笑煞的..!

[以後,必須吃飯前洗!] [臭得!] [一陣馬廄騷味!]

他打着我屁股,趕我去沐浴更衣的..

[你都不跟我讀詩了] [整天抱住Ares嘀嘀咕咕的]

晚上,他都抱着我睡.! 可是,我只是他的泰廸熊! 感覺怪異的!

我倆必須側睡,必須他在我後背,必須只他抱着我,必須我不能動的!

不可越雷池半步的!..多少個必須? 煩不煩呀!? 非常煩!! 討厭的!壓抑約束的..!

不為什麼道德,什麼信仰..或怕未婚懷孕的!..

只為他必須帶個處子回家,有點荒謬的.! 什麼世紀了? 他外星人的家規?

做人就不能活得開朗點? 非要這樣嗎? 或許,這就是他信仰?

我必須尊重他信仰? 同樣是必須!..必須..必須的..煩啊! 討厭啊!

討厭死了! 他偶爾在我背脊上輕拂着,卻不許我動作的!

有這麼霸道的人嗎?

[怎不說話?] [睏?] [睡著?] 他在我耳邊低問

[嘻]

我心裡生氣!不想理他! 不是有句話: 裝睡的人喚不醒嗎?

我又忍不住,心裡偷逗..

[睡著也在笑?] [你就是可愛!] 他點點我鼻子,吻我耳朵喃

對,我就是可愛! 隨你擺佈的,能不可愛嗎!?

都被你擺佈成泰廸熊了! 還能不可愛嗎?! 我心裡嘀咕..

快開學了! 我好捨不得Ares! 怎麼辦嘛!? 又不能牽着他上學去!

我依依不捨的,依眷着他..

[我要上學了!] [我不捨得你啊!] [你懂嗎?]

我都咽哽了.. Ares的頭,靠着我頭蹭,嘶嗚..啊~他懂得的!

我快離開了,我只想多陪着Ares啊!

可是,李偏要拉走我..他非要逼我修頭髮,挑衣服,執行裝的..

還有,就是硬要替我換學院,搬宿舍的...

第一年開學,父母好不容易,替我抽籤,抽中全幢女生宿舍的!

基本上,他們選的,都是女生獨立宿舍..但還是須看抽籤的!

這不就挺好了嗎? 全都是好女孩! 她們挺疼我的!

[不是有狂徒跑進房間嗎?] [保安太差了] [舍監管理員整天不在!]

[宿舍樓太舊,房間太小] [餐廳走太遠] [有廚房嗎?] [你怎弄吃的?]

[圖書館走太遠] [沒游泳池] [連漂亮花園都沒] [太近遊客區]

[當初,你怎挑這住?] [因為平宜嗎?]

李刻薄的問道

[抽籤的]

我心裡有點塞,父母抽籤的,好不容易抽到的!

怎到你咀巴,便這麼破了?有嗎? 你非要這麼毒舌嗎!?

我又有點想哭的....跟你一起,就是會淚點超低的!

是我自尊心作祟?玻璃心? 心裡好委屈的..!

[怎?] [不高興?] 他看我默默的

這樣也能高興嗎? 被人這樣數落的..連帶父母的..

我是正常人,不是你們外星人啊!

[又鬧性子?]

他看我黑臉的,往大門走..

對!我就是鬧性子,那又如何呀!

[別氣!] [我不說了!] 他連忙過來拉

他擋在大門,不讓我開門的

上次,也差不多吧!? 我忍不了他, 開門便往外走了....

我當然沒開車了! 車子是他的! 這裡所有東西都是他的!

我一直走路的,往外面走..走了兩小時,都還是莊園範圍啊.!.

走了近三小時的.走到外面馬路的..

是人煙沒半個..更不要說什麼順風車的! 我也不敢上的!

我就一直默默流着淚走到底的..可憐兮兮的 !

他就是欺負我! 他心裡有底的! 肯定在譏笑我! 戲弄我嘛!

他知我走不回學校嘛!

最終他屈服,開車來找我回莊園..

他說他沒錯,是我自己鬧性子,不能一直縱容我什麼的..

故讓我走路..走夠了,便能學乖..云云..

我偏不走回去,犟到底的...還不要上車的!

他都是同一招式! 一把抱起我,塞我進車廂,硬要我回莊園..

我在車廂哭鬧,掙扎的..他還差點甩我把掌..!

還好,他手只舉到一半..我已害怕得本能地捲縮躲了.!.

只能怯懦的,吞聲忍氣的,抽泣着..跟他回莊園..!

這就是男女強弱懸殊,永遠的不平等!

是這一次吧! 我心有隙嫌了

寧可跟Ares親近聊天,也不想跟他多聊了..

三小時的路,三小時的內心變化,如夏天中不斷的閃電雷鳴..

我低頭走着想着..他讓我跟他一樣了! 孤獨,脆弱,不安..

我不能太投入吧!? 我告訴自己不能太投入!

我告訴自己,不能愛上一個讓我走路三小時的男人!

他說我是他的新娘,說莊園是我們家,說是我的車,..說很多,卻全是虛無的!

甚至Ares也是他的,他說收回便收回..他不高興,我便只能走路了!

我不禁想,我是否在走着他母親的舊路? 我明白她的,是不得不明白!

別告訴我,她也住過這這莊園!? 我不會問他! 我不想知道,不要太好奇!

不能太投入,不能太在乎,不能愛上他..

不能愛上一個捉摸不定的人

何必又重覆!..反正,明天便離開了!

我只得讓他哄回我...鼓起臉腮兒走下台階..回去沙發坐..

李可得意洋洋呢,他才不要驟然失落,失去搭戲的女孩..

他禁不住得意的道:

[不是秘書選,是我親自挑選的!] [這學院宿舍好] [學院非常漂亮。]

[以完美的宿舍條件聞名,酒店水準] [宿舍房間是ensuite,小套間]

[最棒的圖書館] [就在宿舍旁邊] [新裝修的室內外游泳池]

[學院有自己大劇院] [多層劇院,在替它翻新呢]

[公共休息室里有鋼琴,桌球,乒乓球桌..] [這樣聚太多男生了吧!]

[你不要去了] [你留在房間做功課吧!]

[可養小貓狗] [你可養小貓咪陪你!]

[公園就在對面,可到河畔散步] [卻不在遊客範圍內!]

[學院擁有很多漂亮而古老的建築,著名的「數學橋」]

[我就是在那河畔,第一次看見你!] [我們可以常常散步!]

[學院中擁有非常美麗的花園,甚至最棒的]

[餐廳一流] [經常舉行formal晚宴] [ formals晚餐和brucn一流]

[每層樓有小廚房!] [這個最重要了吧!]

[提供免費食物,茶水咖啡,披薩] [免費洗衣]

他拿着一本厚厚的學院資料,興致勃勃侃侃而談的...

我的靈魂漸漸飄離..飄到天花板! 穿過屋頂的, 飄上天的..

我的魂兒,竟是可愛的小天使啊 !

可愛的邱比特,飄盪在天上,微笑的靜靜的,

饒有趣味的俯瞰着屋中一對漂亮的人兒!

一對支配者與被支配者!

[你又愣神?] [你都沒聽?]

他走到我臉前,揚着手

[哦] [你喜歡就好] 我回神

[什麼我喜歡?] [是要你喜歡!] 他翻白眼

[就是啊!] [你喜歡就好] 我有說錯嗎? 不就是你喜歡便好?

[.... ....] 他不爽的

不想跟你瞎折騰..! 我去找Ares玩

我嘟着咀,故意無視他...走開了

大概,這是今年最後一夜,抱住睡了..

[明天回去..不捨得你] 他在耳邊低喃

[哦]

[怎?] [又不高興?]

[那父母,我怎交待?] [換學院搬宿舍的?]

[你便說抽籤抽中,不就行唄]

[可是,我何故又抽籤?] [他們總會問吧!] [還不用交費用啊?]

[.... ....]

[我們相識快一年] [我是快樂的] [你快樂嗎?] 他故意說其他的..

[不知道!] [常常哭鬧的] [我們相處多少天?] [我卻哭了十七年的份!]

我負氣回話

我不想再假裝下去了,不想演了!..

我不像你!可以一直演...演什麼包辦婚姻!

包什麼嘛! 不同背景,不同路! 莫名其妙的走在一起! 注定不合!

簡單說,就是性情不合! 高攀不上! 行了吧?

我心臟沒你強大! 也沒你強勢! 被你欺負,我也就只能哭嘛.!.

我離開後,便離得你遠遠的..結束算了! 不要再被你欺負!

[你不快樂?] [你這是什麼意思?] 他翻過來,探究的看着我

我閉着眼,不看他!

他吻下來,是想和好的吻..

他只要和好! 也不深究為何她不快樂的! 男女大腦從來不一樣!..

他深怕不立即和好,她便離開不回來了! 挺倔強的女孩!

李撫着她身體, 她更豐腴了! 乳房更渾圓飽滿! 腰身更有線條的,

是因為天天騎馬運動嗎? 臀部更渾圓結實! 腿也長了,更修長的..!

他滿足感的,好像小孩是他養大的..

就一個夏季吧! 剛好是一個少女初長成的階段..!

一個夏季,一個蜜桃般,水汪汪的少女,活脫脫的長起來..!

嬌嫩的少女,在男人的撫摸下,像小苗得到雨露,長得更嬌豔了!

她最純粹漂亮的時光, 剛好遇上他..

她最浮燥恍惚的時候, 剛好撞上他..

她最渴求探索的時候, 剛好就是他了!

他最需要純粹的時候, 剛好遇上她..

他最空虛迷茫的時候, 剛好撞上她..

他最渴望愛情的時候, 剛好就是她了!

他執著等待的..天真善良!

他追求於..浪漫詩意,他未知的世界!

他偏愛的..調皮精靈, 秀逗可人 !

他鍾情於..嬌柔多情, 嬌媚動人..!

這些她通通都有, 她通通給他, 還溢價了!

連她的浮躁不安, 耍潑撒嬌..他都照單全收!

這不就是世上最完美的包辦婚姻嗎?

這是他人生中,最完美的交易..! 他樂意完成!沉迷其中..!

他已經完全沉迷在她身上,幾乎臣服的迷失!

他是魔性的男人,卻偏執的愛慕天使!

拉着她走向自己,卻又不許她墜落的..

他是恨不得在魔界中,撈到的寶物,都朝這天使奉獻的..!

Cruel Summer 殘忍的夏天- Taylor Swift

(Yeah, yeah, yeah, yeah) (耶，耶，耶，耶)

Fever dream high in the quiet of the night
在寧靜的夜裡 大膽作夢 最瘋狂的狂歡
You know that I caught it (Oh yeah, you're right, I want it)
你知道我行的 (Oh yeah, 你是對的，我想要瘋)

Bad, bad boy, shiny toy with a price
壞壞男孩，是待價而沽的閃亮玩具

You know that I bought it (Oh yeah, you're right, I want it)
你知道我 買下他了 (喔是的，你是對的，我想要他)

Killing me slow, out the window
櫥窗外, 慢慢的殺了我, 取走我生命

I'm always waiting for you to be waiting below
我總是等著 你來等我, 我早是你囊中物

Devils roll the dice, angels roll their eyes
惡魔篩骰子，天使則翻白眼

What doesn't kill me makes me want you more
那些障礙 讓我更奢望擁有你

And it's new, the shape of your body
你身體的線條

It's blue, the feeling I've got
憂鬱湛藍，我感受到了

And it's ooh, whoa oh
一切是難以言喻

It's a cruel summer
這是個殘忍的夏天

It's cool, that's what I tell 'em
我只能說多酷爆~

No rules, unbreakable heaven
沒有規則，這是打不破的天堂

But ooh, whoa oh 但是

It's a cruel summer ,With you
與你共度,這個夏日是殘忍的

Hang your head low in the glow of the vending machine
在販賣機光芒前 低下頭

I'm not buying (Oh yeah, you're right, I want it)
我才不買單呢 (Oh yeah,好吧,我其實想要)

You say that we'll just screw it up in these trying times
你說我們只是在嘗試期,不斷搞砸

We're not trying (Oh yeah, you're right, I want it)
我們不再嘗試了

(Oh yeah,好吧,我想要)

So cut the headlights, summer's a knife
夏天是一把無情的刀

I'm always waiting for you just to cut to the bone
我總是在找機會,把你砍的片甲不留

Devils roll the dice, angels roll their eyes
惡魔在狂歡，天使也無法追蹤

And if I bleed, you'll be the last to know
如果我的心在淌血，你會是最後一個知道

Oh, it's new, the shape of your body
你那令人垂涎欲滴的身軀

It's blue, the feeling I've got
憂鬱湛藍，讓我難忘了

And it's ooh, whoa oh
是令人讚嘆的

It's a cruel summer
這是一個無情的夏日

It's cool, that's what I tell 'em
是讓人膽怯的夏日

No rules, unbreakable heaven
沒有任何規則，這打不破的天堂

But ooh, whoa oh 但是It's a cruel summer 這是個殘忍的夏天

With you和你一起度過的時光

I'm drunk in the back of the car
我醉倒在車子後座了

And I cried like a baby coming home from the bar (Oh)
我大哭就像一個不想離開酒吧的小寶寶

Said I'm fine, but it wasn't true
嘴巴說著我很好，但實際是口是生非

I don't wanna keep secrets just to keep you我
不想用保守秘密,只為把你留住

And I snuck in through the garden gate
我穿過百花盛開的花園大門

Every night that summer just to seal my fate (Oh)
屬於這個夏日的每一晚,都想把我封印起來

And I screamed for whatever it's worth
不顧一切 無所畏懼的吶喊著

I love you," ain't that the worst thing you ever heard?
我愛你不是你聽過最糟的話嗎？

He looks so pretty like a devil
他可口的像個惡魔

And it's new, the shape of your body
你那令人注目的線條

It's blue, the feeling I've got
我感覺是憂鬱湛藍的

And it's ooh, whoa oh
是令人難以想像的

It's a cruel summer
這是個殘忍的夏日

It's cool, that's what I tell 'em
我告訴大家它是酷爆了

No rules, unbreakable heaven
打不破的無規則天堂

But ooh, whoa oh 但是

It's a cruel summer 與你共度的With you
這個夏日是很傷痕累累的

I'm drunk in the back of the car
我在後座醉醺醺的

And I cried like a baby coming home from the bar (Oh)
我哭的像個不想離開酒吧的寶寶

Said I'm fine, but it wasn't true
我很好，只是口是心非

I don't wanna keep secrets just to keep you
我不想用保守秘密,只為把你留住

And I snuck in through the garden gate
我穿梭過美麗的花園大門

Every night that summer just to seal my fate (Oh)
這夏日的每一晚都想把我綁住

And I screamed for whatever it's worth
我尖叫的掙脫並奔向你

"I love you," ain't that the worst thing you ever heard?
“我愛你” 難道不是你聽過最糟糕的一句話嗎？ (Yeah, yeah, yeah, yeah)

一個甜蜜又殘忍的夏季，快結束還沒結束之際，我帶着一臉迷茫..

到了一個完全陌生的學院，陌生的宿舍..如去了陌生卻殘酷的新世界

殘酷的是我知道，我的家境，本該住在那裡，該開什麼車，往那條路開...

現在，偏離了軌道，反而心頭迷茫茫...

是從頭適應嗎？ 或完全抽離的？ 某天又得搬走？ 好沒安全感的！

我寧願住回又舊又小的樓了，依靠父母更有安全感的!

何必去靠一個非親非故，捉摸不定的男人?

我走在這倘大的草坪，忍不住哭起了..

我不要什麼豪華套間的，我只要小小的,溫暖的小房間!

我奔回舊樓，可是我的房間有人了!..另一個女孩入住了!

我氣沖沖的跑上跑下...那一刻，淚奔了

我很無奈，很懊惱，很鬱悶..

我不該怯懦的，不該軟弱的順其自然..!

我該站起來大聲拒絕! 該拒絕他任何的支配擺佈!

他不是一直鬱悶嗎? 不甘於自己的境況嗎? 被擺佈來,擺佈去的..

可是,他一樣這樣對待我啊!

他的難受，他的鬱悶，非要我全跟着受一遍? 他有病啊?! 他有心理病嗎?

這樣下去，我也被弄得有病了! 抑鬱症!

我也不敢跟父母傾吐..

我只能抓住唯一的救生圈! 我打去找楊哥,

可是,挺難為情的! 自從暑假初,母親走了後..

一個夏季，我都沒找過他的，連個禮貌的問候都忘了..

可是，他也沒我啊! 沒關係吧?!

[楊哥] [你好嗎?] 我懦懦的

[瑪麗?] [我可膽心你了!] [你好嗎?] 他熱情殷切的

[還可以的] 可是,我就是想找人哭一下啊..

忍不住嗚住哽咽..

[我去你的宿舍,總找不到你] [還找了舍監] [才知你嚇壞了?] [搬走了?]

[whatsapp /SMS你也沒回?] [就怕出什麼事了!]

[還打去找你母親] [我也不敢多問] [你母親說你去夏令營]

[她還以為我們一塊去!] [你跟男朋友一起吧?] [你瞞着母親吧?]

楊哥對我挺義氣嘛! 我心頭一熱的!

我忍不住.嘩的嚎哭! 一五一十的跟楊哥說了..

後來,我只顧跟Ares玩,忘了找他,我都招了..!

可是,我真的沒收到楊哥的留言啊!

[你男友刪掉吧!] 楊哥平靜的說,他不意外般

[啊!] [我不知道啊!] [對不起..對不起啊] [對不起..楊哥!]

我難為情的

[你不知道的事多呢!] [傻丫頭!] 他也沒生氣,沒介意! 還打圓場,開朗的笑

[那你是打算怎?] [哭也沒用!] [哭過便罷了]

[你的舊房都沒了] [ 索性安心住新的房間吧!] 他開解我笑道

[經一事長一智!] [女生不挺喜歡被照顧嗎?] 他幽默的竊笑..

[哮! 你還落井下石!] 我嚷道

[你就往好的想!] [那邊學院宿舍豪華!] [費用是一般宿舍的幾倍!]

[你當去享受吧!] [我可想去呢!] [這男女不平等!!] [只有灰姑娘]

他還打趣,哈哈大笑的

我臉都拉黑了..也許吧! 楊哥說的,也沒錯的..他總是說到重點!

[你要跟我吃晚飯?] [可慢慢聊] 他關心的問

[好] 我也不忸怩

[我到你學院吧] [聞名不如一試] [formals?] [他們最有名氣的!]

[可以] 我早就忘了哭

[我窮小子,難得去貴族學院formals晚餐] [讓你領我去!] [哈~]

你非要開這種玩笑嗎?

我臉就像漫畫的女主..腦門三條黑線! 徹底無語到鬱悶!

[隱藏]

我們相約吃晚餐, 我們相處挺愉快的!

平時,我就是很正常的,活潑開朗的女孩嘛! 人見人歡啦!~哈

從來,不會耍性子,哭哭鬧鬧的!

也懂規矩,不會打探八卦,別人的私事..我是人緣挺好的!不是嗎?

[你的性情] [適合政府工作!] [人緣好!只工作,卻不多問!] [他們最喜歡!]

[政務,外交的] [你唸法系!] [可先進律政的] [他們自然會換你到別的部門]

[這就是升職空降的先兆!] [你可要記住!] [好好把握!]

楊哥,常常給我很多有用的意見

[你女孩!] [不要羨慕律師行] [要常常跟老闆應酬的!]

[他們可緊張生意!] [恨不得你陪酒的] [事務競爭也大,早就不吃香了]

[那些IPO搞上市的] [專騙新丁加班!] [加班十年,不見天日的!看你怎嫁人!]

楊哥在說着大人的世界..

[嗯] [謝謝] [我會考慮詳細] 我安靜的聽

[你男朋友,大概不喜歡我吧!] [他吃醋吧!~哈]

[可是,你需要什麼幫忙的,記住找我!] [找不到人,便找我吧!] [我們可是朋友!]

我們在學院走走,隨便散步

[哦] [好~謝謝你!] 我嫣然一笑

我喜歡跟楊哥聊天! 從沒覺得必須跟誰聊天! 可是,我喜歡跟他聊!

我走在石板路上, 楊哥卻瀟洒走在草坪上道:

[換學院宿舍,這事情] [我替你想過一會]

[你就告訴父母說,你考到獎學金,便可以了] [他們學院有獎學金的]

[行嗎?] 我感覺天方夜譚的! 黑線三條又來了..

[行啦!] [你成績不挺好的!] 他開朗的笑!

[他們家長推塞一下,便完事了!] [我常這樣~哈]

[我換科,他們都被我蒙着呢] [你可不要大咀巴!~呵]

他豪放不羈的大笑
噗! 這樣也行? 我都笑彎腰了

[我教你吧! 跟人講話,好多技巧的..]

[比如,跟家長說話..本來,他們想吐你話,看你有什麼隱瞞的..]

[你便讓他們先講,他們劈里啪啦的..便摸清他們知道多少了..]

[別不打自招的!] [這招對母親的,最管用!] [我打去找你母親,就是使這招啊!]

[你好壞! 還作弄我母親! ] 我笑着嚷

[不然呢?! 我直直告訴伯母..你女兒失蹤了!? 可能被狼叼去吃了! ]

[然後,再說..沒事的! 伯母,你女兒只是跟男友鬼混去了!]

[然後, 又說沒事的..那個男人是好叔叔,好會照顧小孩嗎? ]

楊這鬼頭! 他調侃笑道..

[你好壞啊!] [不許你這樣說啊!] 我們捧腹大笑的,早就笑傻了

轉眼又到浪漫憧憬的深秋~! 他說在這河畔,第一次看見我?

我倚在自行車,檢了一塊紅葉在愣神..

「我在康橋的日子，可真幸福，深怕這輩子再也得不到那樣甜蜜的洗禮。」

喔~我明白了,深深明白了! 深深的觸動~! 人如痴如醉,心醉神迷的..眼眶又紅了!

[你有興趣去找新禮物玩嗎? 莊園~ 週六早上,八時接]

回到宿舍,書桌上壓着一封小小的,精美的邀請函

啊~ 跟去年一樣的邀請函..一模一樣的~! 可浪漫了~!

是相識一週年嗎? 明年還有嗎? 後年還有嗎? 我可貪心的~

[一週年] [快樂嗎?] 李抱起我,吻着我問

[好快樂] [好快樂~] 我也掂尖着腳,拼命的吻回他

[你好累吧?] 我忽心疼他,長途機來回,常常倒時差 !

[沒事] 他開心的

我只常常提醒自己..不能太投入,不能太在乎,不能太愛上他..

我深怕自己受傷害,卻忘了心疼他..!

[我們回去] [還有禮物送你]

每次小別,他看見我,都眉開眼笑的

哇~太可愛了! 我立即抱起小貓咪,

可是一只小小團,便跟它母親剛分開? 好可憐吧!?

[牠太小了吧?] [要不先還回去?] [讓牠跟母親待?]

[讓牠搭飛機找你母親?] 李假裝認真問!

好壞!~他故意開玩笑!

[我是說牠母親啊!] [你別逗逼啊!] 我嬌聲的嚷

[牠母親不要牠了]

[怎麼會!] [都是那些寵物商!] [硬要分開那些小動物] [牠們都好可憐的!]

[從小,我娘就這樣說!] [都不讓我養!] 我嚷着

[牠們都一窩生] [哪在乎!] [沒你這麼玻璃心!] 他沒好氣的..

[哦] [是真的嗎?] [會有母親不在乎自己孩子嗎?]

我都被他蒙傻了..

我這無心的話,好像有點..冷風的,他不作聲了

[對不起!對不起啊] [對不起!我不是故意的]..我連忙抱住他!

我連小貓咪一起抱住李,弄得他直打噴嚏的..他說靠太近了.!

他對小貓的絨毛,有一點點敏感的,只要不靠太近,便可以的!

我抱住小貓咪,奔去馬廄找Ares..

Ares好激動的,連連的嘶叫.. Ares還流淚了! 他太想念我了! 我連忙安撫他..

[我也想念你啊! 可是,我要上學嘛! ] 我跟他溫柔的嘀咕

[我們替小貓咪改名,好嗎?] [維納斯Venus] [跟你戰神Ares!配一對呢!]

我配服自己的天才! 呵～樂得呵呵大笑！

[你傻的嗎？] [馬跟貓能配一對？] [什麼腦子？] 李失笑的搖頭

[怎不可以?] [你都能跟我配一對!] [大灰狼跟小紅帽還扯上呢!] 我嘟嚷

[你有才!] 他沒好氣的..

[當然!~哈] 我樂不可支的

明天,我們又須分開了!..這樣的分聚,我們須經過多少遍啊? 好折磨人的!

他這趟來回,也只是特別來陪我過第一個週年紀念日!

他說女孩喜歡浪漫的,便來給我歡喜!..可是,以後日子,他也未必能這樣的!

我是好依戀他的,一刻都不想分開 !

可是,每次惱他,跟他耍性子,卻又傷心得,只想馬上離他而去..!

那到底,我該在乎他,還是不能在乎他? 我該更愛他? 抑或不該愛他?

我這些少女心事,他都知道,我都沒瞞他的..

每次,他抱我睡,我都會一點一點的嘀咕,直到睡著了!

我這些不安遲疑,這些自我的小思想..他說他不介意的,這都很正常的!

他是喜歡我的純真直率,不矯情造作的..只是我還未長大!

脫不了小孩的懵懂, 抑不住本能,還挺調皮的~!..卻不真是糊塗姑娘!

他說喜歡我..讀書挺多的,挺聰明的,明白事情的.!

跟我談戀愛,浪漫詩意的,他都離不開了..

他不要什麼盲目崇拜,那種沒大腦的! 他最討厭那種蠢物,智商低的!

在他眼中,我好像什麼都好? 我有這麼好? 我都不知道耶!

他說..他說這麼多,就為給我安心! 不然,我一天到晚惱他..讓他費神,大費周章的..!

聖誕假期,父母都來看我了..他們就住在校園區的小旅館!

他們訝異,我換了學院宿舍的..我就只能照楊哥說的,鬼話一番吧..!

他還來替我圓場呢! 噗~我就深怕他說得太誇張的~!

我拼命使眼色的,讓他少說一點吧!

父親好喜歡楊哥!..幾乎,每天都約楊哥吃晚飯聊天的....

爸爸待他,好像女婿一樣! 這不太好吧? 我要不表明一下?

楊哥本來就很會聊的! 他倆一見如故的,像什麼忘年之交的..暈倒~

[你得老實交待!] [這宿舍是怎回事?] [誰替你弄的?]

我娘不傻呢! 剩我們母女倆, 爸爸和楊哥,他們在小酒館

[啊~]

[小楊還幫掩著遮著呢! ] [他還挺護你的!] [你們在玩什麼鬼把戲!?]

[.... ....]

[你老實告訴媽] [我不跟你爸說便是了!] 母親懷柔起來..可她騙人的!
每次,轉頭就一五一十跟父親說了! 這教育女兒,他們挺齊心的..

[媽是為你好!] [總得有個家裡人,知你外面發生什麼事來..] [以後好找人商量]
[女孩沒個人商量,不行的!]

[就一股腦兒,自己走到死胡同!..走到萬劫不復的地步!]

[.... ....] 我在猶豫..母親說的畢竟有道理!

[這大費周章的?] [誰會幫你弄?] 母親審視着的

我忽想起,李也說過這一句!..換個學院宿舍,對他不就是打個電話,告訴助理,
很簡單嗎? 怎他也說大費周章? 我們一般人,才大費周章吧!

[交了別的男朋友?] [不是楊哥吧?] [我看你們都沒親暱的!]

[只你爸不懂!] [光你爸一廂情願!] 母親是挺精明的! 女諸葛!

[那個男人什麼來歷?] [你非交待不可!] [留個電話號什麼的!] 母親動氣了!

我不說話,有點賭氣的,應付母親! 為什麼,她非要逼我不可!
每次,都這樣..我就不可有點小私隱! 小秘密什麼嘛!

我直接打去給李,反正不會通..! 然後,直接交給我娘,讓她吃個閉門羹!
讓她要電話號也沒用! 這世界就是有些人,你有他的號也沒用 !

我好像有點欺負母親的痛快! 誰讓她總逼迫我!

[喂..你好你好] [我是瑪麗,林木的母親] [請問怎稱呼呢?] [哦～是李先生!]

[李先生,客氣了..] [不用客氣! ] [李先生,先不用客氣..!]

母親說起來了？

啊~! 不會吧，不是吧！ 請告訴我這是假的！

我撥過三次四次? 都沒通過..怎母親打過去,便有人了?
我都驚訝的,合不攏口了!

母親就像..我小時候,每年她非要找新的班主任通話,非要打個招呼不可,

我暈倒了..我又不能跟她搶電話..我真想去搶的！

[哦..李先生,你跟我家林木在交往?] [你替她換學院宿舍了?]

[李先生,這不太好的！]

[我們家女兒的事情,不方便麻煩別人的] [不能讓別人操心的..]

[她父親還不知道] [不然,非罵小孩不可!]

[不用了..不用客氣] [我們住在旅館便好了]

[這宿舍已經搬了,都沒辦法了] [這學院宿舍的費用] [我們開支票還你吧!]
[我讓林木交你,好麼?] [不行..這不行!] [萬萬不行..絕對不行！]

[這我們家女兒,真不能麻煩別人,不能讓別人操心的..] 母親一直強調說

母親就差沒直接說..我們家不佔你便宜！你也別佔我們家女兒便宜！暈~

擺明，先劃清界線！

[好..好的..歡迎的,歡迎的] [李先生,你太客氣了]
[不用..真的不用！] [真的..真的不用..] [不用..真的不用!]
[真的..真不必的！] [真的..真不必的..] [不必的！]

[我先不打擾你了] [我先掛了] [謝謝..謝謝] [真的不用..真的！]
[再見..再見！]

明顯的,連母親都怕了李..趕快掛掉李~噗

第一次有人能讓母親敗下來！太逗了~我笑彎了..噗的笑起來

[笑什麼] [死丫頭！] 我娘作勢搥我

[他說什麼啦?] [讓你都沒問其他的? 便連忙掛了?]

[你不是要盤問人嗎?] [怎又先敗陣?臨陣脫逃?~哈]
[媽~你笑死我了]

[這個李的,一個勁兒的..要接我們到什麼莊園住.]
[讓我一直推一直推,煩不煩啊！] [都不讓我說其他事情的！]

[這男好逗！哪裡人啊?] [真傻?還是裝瘋賣傻的? ] [故意不讓我說別的嗎?]

母親說一半,她都無奈笑了..我們母女笑彎了

[聽他聲音成熟男人了] [他多大了?] 母親認真問

[廿九] 我懦懦的..

[廿九?] [他不會有老婆什麼吧?] 母親緊張的

[他說沒] 我也認真的回答

[他挺有能力的吧?] [又莊園又司機的]
[一股勁兒說要讓司機來接我們去什麼莊園的..]
[我都被他煩的..沒法說別的]

[喔] 這個關於他的背景,我故意淡淡的回..不想說他的隱私

[這先不要讓你爸知道！] [這李年齡大]
[你爸會傷心！以為你貪慕虛榮的跟老男人去！]
[你爸就是死腦筋！他只想你能跟同事兒子配！]
[你爸老派人,總認為正經女孩,都該不貪不慕]
[竹門對竹門,木門對木門] [不卑不亢，便好了]

娘忿忿不平的替爸喊痛? 雖然許多事情,她不同意爸

[升中學那回,要不是我讓你到這中學..你爸還讓你原校直升呢!
當時候,我就說排名第一的學校,幹嗎不去?]

[你爸眼中,只有男女校，跟女校的分別..沒有名次的分別！
只有母親真正了解你心事！你想去排名第一的學校！自小,啥都喜歡第一]

有些事情,娘還是堅持到底,替我一力扛下
她是大事精明,小事裝糊塗不管的人,
這我從小便明白!

[嗯] 我低頭默默的不作聲..我是貪慕虛榮的人?

[現在,你不能用人家一分錢！]
[不然,真以為我們賣女！]

[那些男人,都用各種各樣的好處,來誘惑女孩墜落！]

[你腰板挺不直！] [他只當包養！]
[從此萬劫不復,就是這種關係！]

[男人當包養,便不會認真對待！玩厭便掉！]
[他們還以為讓女人跟別的老闆去，便完事！]
[可是,女人都死心眼！] [哪個不傷心?不被傷害呢！]

[這種關係,比未婚懷孕更慘！]
[若兩人相愛,孩子生下來,有什麼生活問題,慢慢解決便行了..]

[但若人家不愛你呢? 只當你玩具,寵物..你能怎樣?]

[所以,你要讓母親知道！] [我都替你想！] 母親簽了支票交我

[你是爸媽的寶貝兒！] [不要看你慘兮兮的！]

[這支票，記得交給他！] [不必難為情的！]
[別讓人家瞧不起！知道嗎?]

[媽媽～] 我咽嗚着,一把抱住母親腰..像小孩一樣靠在她身

[媽媽愛你的] [我們誰不愛你呢?] [若他不愛你！你便跟他絕交！懂嗎?]
母親忽溫柔的撫着我頭，然後又罵我洗頭水沒洗淨，像小孩一樣

隔天中午，李便到了..他親自到爸媽的旅館，敲房門接他們..

開門一刻，不要說父親傻了，連母親也傻眼的..

李簡單的介紹，說是我的朋友..

便硬逼迫着我父母親上車了..說一起來找我，一起吃午飯..云云

他太慌張的舉動，讓父母也慌張起來..不知如何應對,如何反應的!

沒怕綁架，便慌慌張張的被李挾迫上車了!

短短的車程，更是怪異到極點..三人都沒說話,不知所措的！

父母也窘困得..都不知怎應付了..

只有母親偶爾打量,這個陌生人!? 這個女兒的朋友?

女兒朋友都這樣的嗎? 正常男孩,正常的男人,

不是該讓人家女兒，先好好介紹，鋪排一下..才來接人父母嗎?

女兒沒提過,沒說起過..只有母親心裡有一點底啦，

父親是完全蒙在鼓裡,傻慌慌的..！

連一點循序漸進的階梯都沒有..便硬生生被挾迫上車般！

這是哪門子的男人！

就像他跟我第一次約會，初次相識一樣，

一點循序漸進的正常階段也沒！

他慌慌張張的，搞到我也慌慌張張的..

李找上宿舍說一起吃午飯，我更是呆了！

大概,父母傻慌了? 也沒一個先打來跟我說..

我們四人,更是尷尬,只不過拉我一起,陪他們窘困吧了

四人在困頓的車廂,李先說話了..

李跟我父母說到莊園吃飯，莊園的廚師也不錯的..云云

還跟我爸說..莊子藏酒特豐富，質量比一般酒莊都要好..

反正,我隱隱約，猜他是想拐我父母去莊園啦..

我們很快到莊園了..我們被邀請到火爐前,坐一會..

我也要假裝被邀請啊..

總不能..一進大門來,我便飛鞋甩外套的,直奔過來火爐暖手吧?..

有時候,我還火急火燎得..邊脫邊奔的,到衣帽間換騎馬衣褲..

大呼小叫的,直奔馬廄找Ares..!

而通常李跟在後面,施施然的..他必先換拖鞋,再往酒窖的..,

平時我們回來,都這樣光景..!

可是,今天我在父親前,只能裝模作樣的，假裝跟他們一樣,是李的客人...

我們一起被邀請來莊園,做客吃飯的..！

我端莊的，正襟危坐的坐在單人沙發椅..

不敢橫七豎八的，一副跟李同居日久的家居樣..

李去了一趟酒窖...挑酒,開酒,醒酒什麼的，他弄了好一會..

然後,他返來親自招呼我父親的...

他看見我的異樣了，抿著嘴在竊笑！ ~哮

大概,爸也猜到..李跟我的曖昧，不然無緣無故,怎會被邀請來..?

只是還沒看出苗頭，不知我倆發展到什麼階段..

[咳..咳..咳..咳....]

[咳～咳～咳..] [咳～咳～咳～]

我爸跟李,他們兩個男的,竟然同時候在..咳咳咳..咳咳咳..咳了好幾回了！

這樣,你們兩個男，不就是二逼嘛！笑翻了~

第一次明白二逼了，那些網絡潮語,果然精髓！ ~

他們兩好逗啊！

救命啊~想憋死我嗎? 我還必須忍住笑，快憋不住了！

可能,要替我先叫輛救護車來！

憋死人了~他們都沒說話,便先憋死我了~!

他們兩個男，好像談什麼重要會議..圓桌會議，雙邊貿易的..

不知誰先開口談..就一直乾咳嗽..

你們是要談我吧? 有必要如此彆扭嗎?

我跟母親,只能一旁憋住笑的！ ~好吧，我投降了！

我先憋不住了..哈~

然後,他們兩人同時候白眼我..我更受不了！更笑煞了..

連母親都哄然大笑了..我們母女就笑個不停的~哈

[不如,先用餐?]

[好]

他們兩男人，說吃飯去了..我都還沒笑完呢..笑死我

在餐桌上，他們倆也沒說什麼，只默默的吃,偶爾敬杯

反而，我們母女哄然大笑一場，心情輕鬆多了..

母親也不是沒見過世面的，她就當來莊園吃一頓,參觀一下..

視李為子侄，跟楊哥一樣...

就是父親，默不作聲，故作嚴肅的

[要不我們慢慢吃?]

[剛開的是瓶老酒，等它一會]

李緩緩的說..

他是挺怪異的，也沒多自我介紹...便挾請一家來，便說起酒來..

然後,我們一家更怪異！竟然沒一個回話..好像沒聽見一樣！

過了好一會，父母親知失禮了，也過意不去..

後知後覺的..[哦..好..] [好好..好的]

尷尬，窘逼...我想不到其他形容詞了..還有就是..暈~

[我們先不要說酒了！] [你什麼人?]

[你怎認識我女兒?] [你們認識多久了?]

[你不知?我女兒有小男友了,他們挺好的！]

[你就不要...不要打擾他們了..]

[你們不適合！懂了嗎?] [多謝你的招待了！]

我爸突然說話!..竟然不鳴則已,一鳴驚人的！

他一氣呵成的說了多少話！

傻眼了，我們母女都傻眼了！

李沉默良久,

我想向爸爸說明白，卻遲疑的..不敢駁斥爸，

母親向我使眼色,讓我噤聲，她使眼勁..瞅着李，

她意思是讓他先說嗎? 一定要他們男人先說嗎?

李放下餐具，在桌上握着雙手，他想了一會，該怎樣把話說完..

當然，我們四人早就全放下餐具了..

[世伯] [我叫李強] [我想你有點誤會了]

[我跟令媛認識一年] [交往一年了,挺適合的]

李不徐不疾的,挺平靜的說完..

[你們交往了?] 爸很驚訝的看向我問

[那小楊呢?...小楊知道嗎?]

[女兒你不行這樣！] [你們搞什麼鬼來?]

[.... ....] [我跟楊哥沒什麼嘛！] 我慌得連忙說清楚

[這你們交往?] [還交往一年?] [你都不說！] 爸生氣的哮

[.... ....] 我被爸一哮,背都挺直了,一臉愧色低下頭來

[媽你肯定知道！] [你們兩竟然蒙起我來！] 爸怒不可遏的

[你不知他們不合適嗎？] [竟敢瞞我！] 爸氣得大力拍起桌子

我第一次看爸氣成這樣,感到自己很不孝的..

淚汪汪的,慟哭起來了..羞愧難當的抽抽噎噎

[你咁勞氣做乜丫！激壞自己]

[我都是剛知道！]

[哪一樣敢瞞你的！你個大老爺] 母親理直氣壯的

[你們兩父女，失禮死人！]

[拍個拖有乜咁大件事呀?] [跟誰拍不都一樣！]

娘拍著我背,讓我別哭了

未幾，李也來拉我坐一邊去，

他很自然的,便摟起我來..拍着我背,安撫着我...

爸馬上大力的推開李..拉着我往大門去

[他們不適合！懂嗎?] [他比女兒大多少?] [我們不賣女的！] [我們立即走！]

[丫頭你被人騙了！] [乖~別哭了！] [我們回去]

我們父女走到外面去..母親後面跟來,她忙着幫我們拿大衣圍巾的..

[你們都不等我！] [你只要女兒！不要我了] 母親在後面嚷,生氣撒嬌的，

父親趕緊去挽着娘,我們仨人一起牽着,往莊園外走..竟當散步似的

可是,我好想告訴父母親,這樣走兩小時..都沒離開莊園的！

三番兩次想說，也不敢說話.. 還聖誕節呢！想變冰條嗚?

我在等李的車子來..

果然,他開車來請我們上車，可是父親固執不肯..

原來,我的犟..是似父親！ 暈倒了..肯定變冰條了！

李也沒勉強，不像我一人的時候，他那樣粗暴..

他在我父母親前，表現得很溫文儒雅的，他也跟着我們一家走起來..

他一直在我們後面跟着走..車子也是

走了一會，仍然是我們一家仨人在前面走..

他一人在後面跟着, 形單隻影的走着, 好落寞蕭索,孤單可憐的..

我心疼他！我忽然甩掉爸爸, 轉身向李奔去了..

我擁抱着李，投入他的懷抱，我決心要跟他走了..對不起啊！爸爸

李歡喜得，馬上張手迎我..笑逐顏開的。

爸爸,本來還要沖我發火的，是母親降住他了..

[這個李強不錯的，人長太帥了吧！] [怎會看中我們的醜小鴨呢！]

[你說什麼屁話！] [他們不合適！] 父親的咆哮,後面都聽見..

這兒好空曠，他咆哮的回音，裝了擴音器一樣

[他們哪不合適！] [什麼叫合適！] [年齡嘛,男人成熟的好，會照顧女生]

[就是帥！這已經夠了] 媽媽也不弱..我暈了

李抿著嘴在竊笑..一直瞅我望..意思是我像父母親一樣逗逼，

我嬌憨的..輕輕的搥着他手臂!

[他們不合適！] [這男人來路不明！] [你女兒被人騙了！你還不懂！]

[你食古不化！] [拍個拖，有乜咁大件事！]

父母在前面抬摃，環迴立體聲的...

我們走在後面,都沒說話,只緊緊的擁抱取暖的,偶爾李還偷吻我額的....

我是不敢調皮玩耍了，不敢作聲! 生怕有什麼動靜，爸便沖我發火來...!

我倆還故意落後許多的，享受着二人世界

還是,真的走好一會了..

[李,你再去請一下,好嗎?] [讓我父母乘車走,好嗎?] [不然,他們會凍壞的！]

我有點咽哽了，我心疼爸媽會凍壞！

[好] 李小跑的追上父母，

李跟他們說了幾句，揚手讓車子來，我們四人終於能上車了..

[要不回去? 品酒喝一杯?] 李戰戰兢兢道

[不！] [我們回旅館！] 父親凶巴巴的,居然成大老爺了！我都傻眼了

車子到旅館了..

爸是頭也不回，氣沖沖的拂袖而去，奔上房間去了！

李下車，送我們母女走..

娘跟他寒喧幾句，告辭道謝了，她便也上房了

娘臨走，暗示只讓我跟李多說幾句的...

我也必須回房待, 不然...知味道了!

李依依不捨的拉住我手,還拼命的揑著我手指的..

他眷戀的神情,又變回小男孩一樣..

[Ares] [你不回去看牠?]

啊~ 他試圖利用Ares..來讓我跟他返莊園

可是,我必須先找父親啊! 他好生氣的,正在氣頭上..

若我不乖乖回去,讓他哮幾句,嘮叨幾句,陪陪他們...

他不只生氣了,肯定傷心的! 以為,女兒拋棄了他!

父親一輩子,都只守護着家庭,守着我倆母女..我不可這樣傷他心.!

父親跟你不同! 父親也只有我們罷了..!

你的世界可大了!..你隨時可追尋其他事情,其他人!

也一樣隨時會撇下我啊!

我搖搖頭,苦喪着臉..便轉身走了

我想到..你也一樣隨時會撇下我啊! 淚便流下來了..

李默默的坐在小旅館,前台大廳的沙發...

平常,他不愛來這種..人來人往的小旅館,更遑論說坐在這了!

他知道..她會下來的,她要回學校宿舍的..!

多等一會,她便會下來的...只要多等一會..

然後,他都不知呆多久了..他也愣神了! 跟她一樣了..

還好,人趕來一趟,便立即知形勢了..

不用再刷着手機的照片..來推敲猜測了!

她爹不高興我! 他就是喜歡那小廝! 天天混一家,當他是女婿了!

可是,我才是他女婿啊! 搞什麼西北風的!

那小廝,他肯定不敢跟我爭的! 可也說不準..?

這樣下去..她爹要把他們湊成堆了!

我再不出現,他們便無視我了!

女孩在父親前,都不敢說話的! 小羊一只!

跟我一起,可沒這麼乖! 我跟她爹,還是不能比? 剛才,她都不敢跟我走..!

我都醉了! 心塞! 無語! ..

女孩也太乖了! 依戀着父親! 總被她父親牽着走!

這樣文藝,滿腦子秀逗的! 卻被父親牽着走!白唸理科十幾年..

她自己不曉得罷了! 她就是太乖! 好牽的羊!

搞不好,就是等着弄上花轎! 他們愛抬到哪,便抬哪去..!

這老爹也秀逗! 若當女婿,還有誰條件比我好嗎?

抑或,他只知道我叫李強? 他跟女孩一樣! 也不愛問人底細!

啥都沒問,便沖我發火來!

我都只能搖頭了! 世上,有這麼不識事務的? 這莊園不比小旅館好待嗎?

抑或是我不對?我不會做人? 太慌張!沒自己先交待來路?

他不高興我[來路不明] ?.. 要不找他們再聊一下?

[我不管他什麼李強李剛的!..] [他就是來路不明!]

[你們女人就只看眼前!] [你娘就是頭髮長,見識短!] [家庭婦女!]

[你以為只是拍拖?] [你女兒被人拖進髒水了!] [懂不懂!]

[這些人擁有的!背後的!全都來路不明!] [不乾不淨! 來路不明!]

[幹的勾當!盡是見不得光!下三下九的!] [末了,污蔑人格! 污辱祖先!]

[我們身家清白的!] [不是一丘之貉!]

[我絕不要!我女婿是這些人!] [不接受!不妥協!]

[我寶貝兒!] [這些道理,你會不懂嗎?!] [你是聰明兒!不蠢呀!]

[平常,爸是怎樣教你來!] [你就這麼貪慕虛榮嗎?!]

[豈不是要氣死爸了!] [你就讓爸這樣傷心嗎?]

[你們以為爸賺不到大錢嗎?] [爸是守着原則,懂嗎?]

[爸是審批工程的! 這多少年,多少錢送我!? 我都不要!] [不願同流合污!]

[你弄個這樣的女婿!] [末了..還不一樣!!]

[他這些小癟三!] [還不知會否明媒正娶你呢!]

[他們都得靠攀權貴!] [等價交換著!]

[你能給他什麼?] [他憑什麼要娶你?]

[不就是玩弄嗎?!] [他們只為炫耀!]玩厭明星,便找學霸!]

[爸去飯局應酬,他們總帶那些女生!] [不堪入目!]

爸怒不可遏的..一直憤慨的怒叱,指着我們訓過不完的!

末了..還激動的,來個痛心疾首的..

母女倆,都不敢說話,不敢插話..默默的,不作聲..隨父親吼夠

我們有默契的,讓父親一口氣,一次的教訓透...

以後,反而不用嘮叨!

不過,父親訓的,都有道理的..我都低下頭了..

平靜了一會, 窗外天早黑了

[我叫小楊來,送你回宿舍] [你們去吃飯吧!學生隨便吃便行!]

[你不准跟那男的來往了!] 爸命令的說

爸平靜下來,打去找小楊..竟然,馬上跟楊哥,有說有笑的..

我額都三條黑線了..

爸你這也太偏心了吧, 差別待遇太大了吧?

你也不想想..女兒喜歡誰! 就不能對女兒喜歡的人,寬容一點嗎?

非要偏見這麼深嗎? 我憋悶得..鼓起臉,嘟起咀來..

母親朝我使眼色, 讓我不要跟父親正面衝突..

還朝房門瞅..意思是讓我先出去了,再想其他吧..

難得,父親肯放我離去..!

等了一會,楊哥來了..

還熱情的邀父母一起外出吃晚飯..

就是父親堅持說,他們公婆在旅館吃便行了!..推說懶得走路什麼的..

他就是要制造機會! 只我們兩人去吃飯,約會的意思...

我三條黑線又冒上來了!

啊~我都憋死了~

看見李在那坐着,,我是看到什麼大太陽一樣!

馬上歡呼奔去..蹦到他身上鑽探..

小楊有點尷尬的,在旁邊看着..

[對不起!對不起!] 我連忙跳下地,跟楊哥抱歉的

[一起去吃飯吧!] 楊哥落落大方的邀請李

[我可是答應世伯, 必須帶她去吃晚飯,帶她回宿舍的!]

楊哥的意思,就是不能讓你們就這樣跑了! 不然難交待的!

[好!] 李看見我,已眉開眼笑的了..

[你就這麼好?] [一直等我啊?] [你不是受不了這些平民地方嗎?]

[你就這麼不捨得我了?] [你有這麼痴情嗎?哈~]

[若我不下來,你怎麼辦?] [一直等嗎?]

[你才傻逼呢!] [我常留下跟母親睡的!] [早知我不下來!] [讓你一直等!哈!]

[你是傻子!] [你是情逼嗎~哈!]

我竟當着別人前,肉麻的跟他情話綿綿..

難怪,都說戀愛中的人,都不害羞!接近不知廉恥了..噗!

我們就隨便在附近小酒館..隨便吃了..只為讓楊哥交差..

我倆眼中,都沒別人了..弄得楊哥是超難為情的!

我就一直抱歉的,然後又眼睛只看着李....

我們到宿舍門前,楊哥便自動閃人了..

他早就受不了,早就想閃人,就是交個差而已!

我對他是有歉疚的,不過沒法子啊!

誰叫我眼睛只看着李? 目光只有李呢?

誰叫李也這麼痴? 也這麼傻呢?

我們就是一對傻逼! 痴心的傻逼!一對痴心情長逼嘛!

陳冠希 壞孩子的天空 作詞：李峻一 作曲：李峻一 編曲：陳輝陽

留堂後脫去了徽章 手牽手喧嘩叫嚷
斜陽夕照壞孩子一雙 蝦條兩份分享

如常地拍拍貼紙相 染金髮閃閃發亮
沿途視察鼻環的漂亮 穿起會否很癢

夜幕垂下 但孤單更加可怕
捉緊妳手 直到沒法轉彎

一起出走感覺多好
但天黑黑哪裡也去不到
抱擁可這樣暖 妳使我領會到
這一對愉快流浪漢被忘掉也好
飛天更加好 像飛鷹飛到最遠的古堡
我不想記大過 也不要變大個
我躲進幻覺全日拍拖 遊蕩到天光

誰搖動那刺耳的鐘 催趕了惺忪腳步
抬頭望見密雲的天空 彷彿有千噸重

夜幕垂下 但孤單更加可怕
捉緊妳手 直到沒法轉彎

一起出走感覺多好
但天黑黑哪裡也去不到
抱擁可這樣暖 妳使我領會到
這一對愉快流浪漢被忘掉也好
飛天更加好 像飛鷹飛到最遠的古堡
我不想記大過 也不要變大個
我躲進幻覺全日拍拖 遊蕩到天光

一起出走感覺多好
但天黑黑哪裡也去不到
抱擁可這樣暖 妳使我領會到
這一對愉快流浪漢被忘掉也好
飛天更加好 像飛鷹飛到最遠的古堡
我不想記大過 也不要變大個
我躲進幻覺全日拍拖 難道竟是錯

學校的聖誕寒假,早就過了..

做人可不可以,只全日拍拖?
我勁想啊! 唔係都唔會咁沉迷寫故事啦!
你地呢? 呢個聖誕男友OK嗎? 噗哧

女孩可不可以,放拍拖長假?
像產婦大假?就快男人都有產假了!
國慶都十日長假啦! 勞動節都可放足十日..
為何,就不能放拍拖長假, 讓女孩專心拍拖?
明明戀愛大過天!

你使我領悟到,我們不如消失地球,
你乾脆帶我飛天,飛上外太空, 飛到只戀愛的星球!PLX

但我仍然在地球,我不想記大過啊 !

法科的功課,.實在夠密集緊湊,讓人有透不過氣的感覺.!

每星期計,海量的案例,大量的質疑推翻,大量的理解背誦,大量實習..

在三個月內,須至少看8百個案例以上。讀大概3000頁的資料

法系最嚴肅之處,還要堅守原則,絕不能剽竊功課,禁絕抄襲,

不然轉介到大學的紀律委員會!

教授總強調:在依法辦事的社會唸法律,邏輯思維比背誦更重要好幾倍！

故要我們養成「法學思維」，放下所有參考,自己做吧!

我感到法律系功課, 最困難的地方不是背誦，而是使用條文!

即便我記憶力再好，條文一下子背下了..

腦袋瓜不會運轉，也絕對沒辦法把功課做好..!

就是每份功課,每分每刻,也逼你啟動着質疑思維!批判性思維!多角度的理解方式!

甚至是在沒有前例可循的情況下，找出能夠解決問題的法律判準。

不同時代、宗教、立場，人們對法律不同的理解方式!不同的詮釋方法!

還記得第一次考試,我把整個案例完整地背默到答題卷上,離開試場時還有信心取得高分數。
發放成績時,豈料只得僅僅合格的分數,

之後才發現背誦沒有意思,更重要的是對案例及法律條文的理解和應用。

最有趣是,同樣讀法律的人,在在同樣的法律條文下,..

可以是跳脫靈活的挑戰者! 亦可以是固執嚴厲的批判者

律師的責任,是用盡所有理解方式,詮釋方法!去幫助委託人!

而法官的責任,便是用盡所有法律條文,去堅持他的法律理念!

我還徘徊在..憲法行政法,證監法,民事法或刑事法..沒下定決心呀! 瘋了

到底要成為大律師?訴訟律師? 還是索償民事律師? 或朝外交國際法去?

還有自己城市的本地法功課! 我是一項都沒完成!抽不出時間做啊~

更不要說將來考執業照了..十劃沒一撇!

[週末接你!] [我們回去過春節!] 李打來道

啊~我功課好忙呢!..我刷行事歷,看看有沒空檔的...

[連週末幾天,便回來] 李看我不作聲..

曠課? 我不想的..

[週五夜機吧] [不要到處去!] [等着車子接!]

啊~不容拒絕?

我有點不高興的! 我不想曠課!

我被安排上李的私人飛機了..

上次,是我父母安排的機票,便只改一下機票?

反正,我是有點不情不願的..不想曠課!功課也泡水了!

我是務實的注意者! 我不努力讀書? 難怪,專能等你包養? 我不要啊!

我不要爸說的那樣!

我都沒考慮好! 便半拖半挾的,上飛機來了..

這刻, 我都想嚷起來,劫機飛回去了..

飛機降落了! 他的助手來,帶我走私人走道..

他不來帶,我還真不懂走呢!

私人飛機都停在商用航空中心,獨立於機場客運大樓以外

[怎?] [不高興?] [不要嘛!] [大過年的!] [來笑一個!] 李高興的笑

他車子停泊在H市機場等我,

我黑着臉,嘟着咀,頭擰開去..看向車窗外

啊~H市啊! 我看見外面熟悉的大橋,高速公路,貨櫃碼頭,海底隧道..

充滿感情的地方,內心便柔軟起來..

[我們先到你家] [新年,先拜訪你家] 他心情很好的

李看到我,便一副得意洋洋的!

[我爸媽不知我回來的!] [被他們知我曠課]

[還不跟你反臉!] [還是不要吧!] 我慌張起來

[不怕!] [有我在] 他還洋洋得意,不知死活的!

[不要啦] [怎你總這樣!] [總這麼霸道!愛怎便怎!]

[討厭死了!] 我慌張的大嚷!

大哥!就是有你在! 我才死得更壯烈! 好不好!我心在吶喊！

[怎?] [大過年的] [我去拜訪你家,還不該嗎?] 他一臉蒙逼!

你是裝傻嗎? 你沒跟我父母打招呼! 沒跟我父母商量來耶..

便挾了我回來..還要曠課呢! 只為你興之所致!?

上次,你突然去找我爸媽,早就讓爸印象極差了! 都黃了! 你還不知道嗎?

我是真不懂怎跟你溝通了!

好吧!你愛去便去! 看我爸怎樣拎掃帚趕你吧! 大過年的!

我黑着臉..!

不過,下車一刻,我對他又心軟了..

他竟預備了..一整車尾箱的春節賀禮..

然後,讓我最感動,是他竟都自己托起來了..沒讓助手司機幫忙的!

他只讓他們一盒盒的擺好,往他手上疊..

他還緊張的喊他們放整齊些!放漂亮!

他雙手平捧的,一層層的春節賀禮,全都疊上臉,疊上鼻尖了..遮住大半臉!

靠着我帶路的,走進我家大廈,走進升降機的..

在升降機,我掂起腳尖的吻一下他頸項,他臉都被禮品盒遮住了..超逗的!

我心裡偷樂中: 好吧! 我原諒你吧!

原諒你的霸道吧! 也許你只是透逗罷了!

我可愛的男孩!

我家電子鎖的,我輕輕的推門進屋子,只盼那電子鎖不要咇咇咇的!

不要作聲的!

推門一刻,還在大門縫,先不動聲色的,偷偷張望一會

我真的超緊張,超膽怯的...好像回自己家做賊一般!

[還不進去?] [搞什麼?] 李突然張口說

嘩~你不要張聲嘛! 不如放下禮品便走吧?!

[我們放下禮物,便離去] [好..嗎?] 我認真的

[搞什麼!] [我來拜訪你爸媽!] [不是來送速遞的!] 李不爽的

[哦] 我一吋吋的移到玄關處..是一吋吋的移動..

[你就不能走快點!?] [你擋在門口] [我怎進去?!]

[你要磨蹭到什麼時候!]

[沒看見我托這麼多東西嗎!] 李超不爽了

我只能硬着頭皮的..走進客廳去..

啊~怎麼一屋都是客人的? 客廳塞滿人..門口卻沒鞋子啊?

[林木,你怎回來了?] [這什麼回事?]

傳來母親訝異的聲音..

[你怎突然回來?] [不用上課嗎?] 然後是父親詫異

[太太~太太~小姐回來了] [回來了~]

莉莉歡喜的抱我..看來,她最高興了

[世伯] [伯母] [你們好!] [是我帶她回] [找世伯,伯母拜年的]

李捧著禮品盒,頭側出來..跟父母正經八百的,打起招呼來..

父母面面相覷的,雖未致瞠目結舌..但也是夠蒙逼的!

大概,是礙於一堂賓客,父親也就不作聲的,只是臉黑起來..

他這樣臉色,客人也是看在眼內的..

大家熱情幫忙的,打起圓場來..

[啊~是令媛回來了嗎?] [是回來了嗎?]

[是唸牛劍那千金嗎?] [可不是那位!]

[人家獨生女兒呢!] [可是掌上明珠的!]

[帶朋友回來拜年嗎?] [還帶這麼多禮品的!]

[多孝順的!] [女兒就是小棉襖!]

娘是不敢拂逆爸的, 她只淡淡的,讓莉莉招呼着李,

莉莉幫着李..一盒盒的把禮物拿走..

然後,她忙泡茶,佈置點心水果的..招呼着李,不敢待慢他的..

莉莉還朝我睞睞眼,會心微笑的..我是忍不住的也甜笑起來..!

我和莉莉一起十七年了..她當然看出我的快樂!我的喜悅!

本來,莉莉在鄉下,早就建幾間屋子了!本想回去當收租婆的!

但未幾,她又返來了..

她說鄉下,父母早就不在,她的屋子早被兄嫂霸佔着!

父母不在,也沒人待她好! 沒人需要她了!

連吃飯也沒一人喊她..讓她好傷感的!

她是懶得跟他們計較的! 便又回來找我們了..!

我們母女不勤家務,她說回來幫着打理,還更充實熱鬧些..

娘更是離不開莉莉的..每次別離,娘都抱着莉莉哭,一把淚,一把鼻涕的..

那次回來,莉莉竟然流着淚說..我們待她最好了!

那一刻,我非常愧疚的! 我也沒對她有多好啊? 我便也抱着她,安慰她!

母親朝我使眼色..讓我進房間說話

我們母女便聊開來..

[你父親突然升遷了] [他同事下屬,來團拜道喜的!]

[晚上,還訂了幾圍酒席呢!] [你也去吧!]

[李,可以一起去嗎?] 我傻傻的問,生怕冷待了李

[我看他不會去呢,信焉?] 母親微笑說

[為什麼?] 我還是傻巴巴,不理解!

[他會跟..他瞧不上的階層混嗎?] [我看他挺驕傲的!]

娘笑語盈盈,

她心情輕快的,又回復年輕少艾一般

[媽媽,你真會看人!] [他是挺傲慢的!] 我連連點頭

[相差太遠!] [自然不屑一顧!] [原諒他吧!] 母親微笑說

母親在拼衣服..

[你父親說他什麼來着..?] [小癟三?吳儂語]

[你爸訓的都對!] [人生經驗也!] [可是,李絕非尋常人吧!]

[這兩次,李上門來]

[他穿的西服都五萬英鎊起]

[一般做好都十萬廿萬英鎊以上了]

我傻眼了!幾十萬的西服? 有必要嗎?

[傻丫頭,你不懂吧?] 母親慢悠悠的說..

[人家西服料子,都從拍賣會中,拍的稀罕vicuna駱羊毛,珍稀的qivuik !

頂級羊絨、小羊駝絨、羊毛、亞麻, 珍貴蠶絲..

這些都是目前手工訂製西裝中最高級,最優質的天然織料。]

[這些拍賣會,還有幾百種稀有織物,任君選擇! ]

[全人手訂造,這必然!每次 30 名裁縫,只為一客人,做一套西服!]

[只有超過 30 年經驗大師級裁縫,才可參與領子和袖子的縫製過程！]

[連裁縫針子,也講究白金的,縫線24K金的] [有的內夾,還縫避彈衣!]

[上回,替你執拾宿舍] [我早就看到那兩套禮服裙子!] [高跟鞋的]

[母親只是不作聲!不想太干涉你!]

[後來,你連宿舍都換了!] [母親才不得不問!]

母親搖頭看我,跟小時候一樣..我啥都瞞不過她！

她偶然看我還帶揶揄的眼神..意思就是我連她一丁點眼力都沒..

不配做她女兒一樣..

母親又來..忽地溫柔! 為何我一剎覺得..

母親跟李,他們好像啊! 平時,毒舌不饒人的~!

但又很會來個忽然溫柔的~!

好嚇人啊~! 然後,都很雙重標準! 他們都有精神分裂症嗎?

總的來說,他們都很會捕着我,玩弄我的..

難道,我一生人,都逃不掉他們嗎?

[來..] [今晚,穿這小洋裙吧!]

[今晚,乖乖的跟爸媽!] [讓爸高興一會,好嗎?]

[你回來,我們也是高興的!] [剛好可以一起開心!]

[終於是首席了!]

[你爸說..這回升遷也挺突然的..]

[他自己說的..] [他不愛交際應酬的,又不願攀人脈,又不予人方便的..]

[還不少人嫌他阻住地球轉!~哈] [總的一句,沒戲了!]

[怎料忽傳來喜訊!] [算是意外之喜了!] [連着春節挺喜慶的!]

[哦~] [那我回來對了?] [哈~~] 我也高興起來!

李坐了一會,他看我們要出門吃酒席了! 他便也悄悄告辭了!

爸好壞的! 爸都故意涼李一邊的! 也不跟他聊,也不叫他一道去..!

我是生氣的! 不過..也不好撒氣的! 只能氣鼓鼓的!

隔天早上,速遞上門,找我來了...

我拿到房間拆開, 是漂亮的時裝盒子!山茶花~這個品牌,我認得的!

一套漂亮的小洋裙!小手袋,高跟鞋的..還配一套短外套!

還附她們品牌著名的香水! 和珍珠項鍊的..

盒子面附上卡片:下午來接!李

她們著名的優雅設計，包括齊膝短裙和幹練的短上裝，

傳統上用毛線織成，黑色裁邊和金色紐扣，配穿大串珍珠項鍊。

我馬上試起來..好精緻,好淑女範啊~

我還開心的,奔去找母親,讓她看看呢! 趁父親不在..哈!

父親突然升遷,又忙起來了..許多應酬的!

母親也誇我淑女精緻起來..!

可是...

[今晚? 他是要接你回家吃飯嗎? ] [今天開年呢!]

母親是女諸葛? 我也不知道啊? 心裡沒底的..?

[若他帶你回家,你不可穿這套去!] 母親嚴肅起來,

[千萬不可!] 母親有點造型師的味兒!

[第一: 我們家境,總不會一身幾十萬的穿戴吧?!]

[古董羊皮小手袋,珍珠項鍊..這些已價格不菲了!]

[這樣,讓人家父母長輩一看..!]

[他們對你第一印象會怎樣?] [會衍生怎樣想法呢?]

[就是知你已在花他的錢,花他們家鈔票了!] [還大手大腳的!]

[兒子總不會挑!? 包養的女子?]

[那些不踏實的?貪慕虛榮的女子!]

[第二:女兒,你不能總被他擺佈吧?] [你總要睜眼看,什麼適合你? 什麼不適合吧?]

[你才17歲!] [卻穿得似熟女?貴婦?,只差沒拖只貴婦狗!]

[太蒼白顯老了! ] [亳無個性!]

[十七歲不該活潑靈動些嗎?]

[哦..] 我也遲疑了..冒汗了!那怎辦啊?

[我們家沒裙子嗎?] [為何非要穿別人家的?] 母親沒好氣的..

啊~對啊! 母親一言驚醒!

[可是,我們家的裙子,行嗎?] [我也不會配搭啊!]

母親替我挑裙子,可是都好簡單樸素的..

這樣行嗎? 我都急得快耍性子了,快淚汪汪了! 總感覺母親作弄我的!

[這幾件蠻好的!]

[但新年穿這麼素好嗎?] 我哭喪著臉..

[母親,你不是有許多閃片珠花的裙子?] [可否讓我看?]

[別哭喪的！新年啊！] 母親也不耐煩起來,語氣嚴苛!...

[那些不行，通通不合適！] [太女人味了！] [你是少女,就該似少女！]

母親總是這樣..作弄我,欺負我,還不耐煩的！

新年,到人家吃飯,能穿這樣樸素嗎? 不嚇人嗎?

我不要去了!..算吧！不去了,心太怯懦了,何必折騰！何必折磨自己！

就是高攀不起的挫敗感..！我伏在床上,嗚咽的..

[你這樣便認輸了嗎?] [被裙子打敗?] [你也太無用了吧!]

[你怕樸素?] [你就不會想一下怎變化嗎?]

母親拿起手機..迫着我看..

[她漂亮嗎?][她就是穿這簡單白色的裙子，驚為天人的!]

[收服全國子民！讓王子不得不確認婚期!]

[你自己琢磨!仔細想想..]

[你長大了！總不能像小時候..] 娘沒耐性的半罵我了

[依賴母親搭好一套套的,讓你穿著吧!]

[你也別讓其他人替你作主！] [末了,又抱怨沒自由,沒自主權的..]

[穿衣配搭,本來就是大學問！]

[只能你自己明白！自己的個性，自己的品味 ] [自己挑選,自己配搭 ]

[這就是你該學習的！]

[享受戀愛,享受配衣服..享受自己作主] [享受勝利..懂嗎?]

末了,娘還啐我,好像我多嘔心瀝血氣人的

[那可以穿小禮裙嗎?] [會太隆重嗎?] 我淚花漣漣的..撒嬌問..

[只要半截裙,便可以] [不要裙擺拖地..便可以了] 娘吐血般教道

[哦] [謝謝媽媽~] 我重拾自信來，

一鼓作氣的告訴自己，我長大了，我可以的！

女孩可以讀書，可以戀愛，以後還更強呢...

可以有自己風格品味，不被擺佈，不隨波逐流！

最終,我挑一套連身到膝蓋的水粉蓬蓬紗裙

上身緞面,再配一件針織小外套,下身蓬蓬紗裙

銀色尖頭水鑽扣的細跟鞋和小手袋

娘讓我穿新鞋子,說一雙漂亮的鞋子,會帶我走上漂亮的路..

娘就有這本事! 同番話..說足十幾年! 每次穿新鞋子,總又重覆一遍

而最大本事,便是沒人感厭煩!一家甘之如飴..! 她就是會毒舌,會溫柔!跟他一樣!

蓬蓬裙,就是感覺很夢幻的! 似我常做白日夢的,跟我心情蠻配的!

從第一次約會,第一眼看見他,便如墜夢幻一樣~!

後來,各色各質料的蓬蓬裙,更變成我的偏愛了..

我一換好,走到客廳一刻, 母親便吹起口哨了! 她和莉莉,兩人連連稱讚我的~

誇我活脫脫五十年代Audrey Hepburn的影子,非常活潑靈動~!

誇這身蓬蓬紗裙子,正適合我呢! 誇我天才~!

但我聽見..五十年代? 不是吧! 這麼過時? 這麼土氣? 我又氣餒的,想換掉..

是母親一直給我信心,說這是經典,絕不過時,永不過時..云云

[論身形,你長得比她更漂亮!] [形態更婀娜!小腿更修長!]

[她太瘦削了,長年跳芭蕾舞,小腿也不好看!]

[你跳拉丁,標準舞~身段體態,婀娜多了! ]

[近來,你又長高了?]

母親是盡力讚美,讓我不必三心兩意的

實在,她嫌我煩了

[這就很優雅! 很有氣質! 又活潑靈動~!]

[優雅是唯一永不褪色的美麗。] [經典! 永不過時!]

我就這樣..戰戰兢兢,坐立不安的..一直等,一直左顧右盼,左思右想的..

既失落還不來接我? 我還沒資格拜訪吧?

更漸漸惶恐不安的,恐懼起來!

恐懼於,若真的被接進豪門大宅的..

我不知該如何從容應對? 如何周旋應酬? 如何平安渡過?

我是該吃茶? 抑或先吃果子甜點? 平時,我都是怎樣吃的啊?~

如有選擇,我該喝中茶?西茶? 要先觀察他們習慣嗎? 對!~該先觀察何款糕點!

該喝佛手柑或玫瑰花? 這兩樣,我都喜愛的!

我是該自然的端正便好了? 抑或像學校禮儀課教的?

淑女坐姿,微微雙腿傾斜?兩腳踝和兩膝蓋均合攏在一起, 雙手交叉置於腿上?

唉呀~這不會太造作嗎?

我們一班女生都沒正經的彼此取笑,沒人認真看待..!~暈~

平時,我是怎樣坐的啊?! 慌得連忙,坐到沙發上,自己觀察看看.! 悄悄練習一會..

也沒法悄悄啦..莉莉一直瞅着我竊笑~哮!

這是我十七歲,該面對嗎? 感覺不可思議的!

到我廿七歲,都未必能應付得了! 何況只十七歲!未見過世面的小姑娘..!

我好想縮沙了! 退縮逃避?! 來一招失聯失蹤?

抑或高牆深院的,庭院深深,深幾許的..? 沒茶沒吃的,被當妹仔?

刻薄妹仔一樣...我被鎖到柴房綑起來? 叫天不應,叫地不聞的啊?..

我腦海突然一幅幅梵谷扭曲的畫作..啊~吶喊啊~!

果真!幻想比真實的,更恐怖! 更驚心動魄!

然後,我是真的..就這樣在滿腹思慮,憂心忡忡,驚濤駭浪中...

靠在沙發上睡著了! ..口水都流下來! 挺好睡的!

到我睜大眼睛，我就看到李！他拱到我臉,瞪著我看~

哇~嚇唬人嗎！我連忙坐直..！

[來接你唄] [你也很淡定唄！] [睡得真香~！] 他失笑的

[沒～沒啦！] [我就是太緊張嘛！] [太緊張..便睡著了] 我嘟嚷着

等到他來了，我心也禁不住的偷樂~！ 傻樂的~

李跟母親寒喧完畢..便拎我上車了!

[怎你不穿我的?] 他暼向我裙子示意

[母親說不適合..] [她說不適合..] 我懦懦的

反正,我都往母親推了..

他也沒作聲了! 開車載我到哪?我心裡沒底,不肯定去哪的?

今天,他自己開車,就我們倆人..

開到南區海岸公路,下面便是海灘..

淺水的,深水的,赤沙的,石頭的.

車子還疾飛的經過一片哥爾夫球場的..

這帶的風景,我熟悉的..

我們家開車來,也就十分鐘車程! 這兒充滿美好的童年回憶!

自小,我似電燈泡的! 隨父母遊車河,看着他們拍拖,一家漫步海灘的..

我奔在沙灘,檢着小貝殼,父母挽着在喁喁私語..!

夕陽西下,還會到附近海灘市集,吃燭光晚餐的..!

我們一家是幸福溫馨的, 常常享受着美好時光,享受着人生最美好的~！

也許,是父母親懂得選擇吧? 他們彼此熱愛,熱愛生命~!

[你先記住！] [記一下！不用害怕！]

[你遇到什麼人,什麼話..] [什麼待慢..] [通通別管！] [無視他們！]

[只要一副高高在上的樣] [便可以！] [懂嗎？] 他假裝淡定的說..

啊呀~!

李把車子停在一旁..他車子是駛進一私家路的彎位！

他看起來,比我還緊張啊! 如臨大敵一樣!

剛剛,我都在恍神,在回憶童年美好呢！

怎突然掉到戰場,衝鋒陷陣的?

[無視他們！] [懂麼！] 他一再強調！ 重申重點！

他好像在教我穿軍服，避彈衣？

我都傻眼了..從來,不懂的事情！

無視人? 他說認真的嗎?

我不會被人白眼?被人討厭?被人打嗎?

我被他嚇唬得.. 眼睛瞪得大大的~！ 張大嘴巴的，呆呆瞪着他看!

他們有這麼兇惡嗎? 洪水猛獸?

像但丁說的? 須帶着走在幽暗山谷的心情? 無視下面的猛獸?

無視他們! 才能活命?

[只須無視他們!] [便可以] [懂麼!]

他看見我此番模樣,更是強調

[不如..不如..] [我先不要去,好~嗎?] 我聲音都抖了..果真抖音了!

[是去你家嗎?] [去你家拜~年~嗎?]

[我忘了~忘了~帶新年賀品~.]

[還是~還是下次吧!] [好~嗎?]

我眼瞪得大大的,田雞一樣...臉都鼓起來了..

我身往椅子靠,緊緊的靠在椅背,一副絕不下車的樣子

[別怕!] [小菜一碟!] [無視他們] [便過了!] 他痞笑起來..

他又故作吊兒郎當的..來誑我,糊我了..

他又開動車子了..開進下面的私家路去..

好奇怪的,這私家路地勢是低下去的,但遠遠的大宅卻是高聳而建..!

那大宅的地基與半山坡地勢之間,暗藏什麼?又是地宮嗎?

遠遠抬看一幢也不算碩大的,只像一般歐陸風格獨立屋,

淺灰白色的大宅位於半山坡私家路上,其接鄰道路的一側有樹木遮擋，

路人或者來往車輛很難觀察到內部情況。

大宅的入口處並不直接正對著路面，而是需要轉彎方能進入，

而且入口處修有斜坡。即便是外來車輛試圖通過撞擊強行進入也不可能。

李的車子開進去,拐着彎走,拐多少彎了? 都還沒拐到大宅門!

這屋子是真的靠山抱海耶!

這就是傳說H市的風水寶地嗎? 正正的龍脈位置?

就是遊車河,母親跟我們說的故事,

這裡是H市龍脈之處, 地勢像聚寶盆的,環山抱水、山水有情、藏風聚氣..

故百年來,皆巨賈富豪聚居之地!

母親還打趣說;我們家只住龍的涎沬上! 他們可是騎在龍脈腰了!

然後,母親又活靈活現的說起聚寶盆的沈萬三, 賴布衣的故事來..

連父親在開車,也聽得津津有味的! 當母親是播音員說故事的! 哈~

後來,我看見倪老有本故事書,也是說聚寶盆的! 感覺特親切的!

啊~ 我又在恍神,做白日夢~也不算是夢啊! 都是美好的童年時光!

無憂無慮的..遊車河,聽故事,看小說..!

不像現在..如臨大敵,一副視死如歸的! ~暈

我只是喜歡他,喜歡一個長得帥一點的男人嘛!

有必要弄得這般複雜嗎? 有必要這樣嗎? 我也沒貪圖別人什麼!

只貪圖他而已! 愛戀着他而已!

有必要去應酬些陌生人嗎? 什麼洪水猛獸?

[我能不進門嗎?] 我最後一次哀求

我就是寒門,失禮你..放過我！好不好?

[為了我,好嗎?] 他也哀求我

嗚..........

他看我猶豫,不下車..他便過來替我開車門

自此,都是這樣..

好吧! 我就落落大方吧!

也沒什麼保安,沒安檢? 我倆隨傭人進門了,

[大少] [新年快樂,大吉大利]

[大少~新春大吉..!] [心想事成,萬事勝意... ]

幾個老傭人都一擁而上,雙手揖着,說着賀年吉祥話,來討紅包..

她們挺喜歡他嘛 ! 噗

[大少~飲茶]

[大少~[吃糖果] [大少~抓紅]

[喲..大少朋友?] [女朋友嗎?] [請問怎稱呼?]

[她林木] 李心情不錯的

[我喚林木] 我也猛點着頭說

[林小姐好!] [林姑娘好!]

[林姑娘請用茶~] [林姑娘請用水果]

她們都很熱情的, 沒他說得這麼差勁嘛?!

待她們走遠了,我們便說起悄悄話來

[她們好熱情啊!] [哪有你說的恐怖?] 我笑嘻嘻的

[她們是傭人,好打發唄!] [紅包大一點,自然熱情!]

[厲害的,都未出現!] [ 還有分段數!哼] 他痞笑着

我們靠在長沙發，他翹起二郎腿一副玩世不恭的，在嗑瓜子..

我們在一起，他都沒這痞樣..

他是故意這樣嗎? 玩世不恭是他的保護基制? 保護殼?

保護殼? 忍者龜嗎? 噗~我在心裡訕笑

[你又傻笑什麼?] [有這麼好笑?] 他也嘻笑起來..

他手揑着我頸項..在跟我嘻鬧!

[你就是忍者龜嘛] 我嘻笑着

[什麼意思!] 他也樂

[不告訴你!] 我笑嘻嘻

[說] [快說] 他跟我嘻玩的

[不] [不說] 我開心的嘻笑, 還手指交叉的放咀巴前,[不說!]

[說] [快說嘛] [不然吱死你] 他格吱起我腰來

[耶] [你好壞] [總欺負着我] 我嘻着左閃右避的,要起來..

他環着我,讓我不能起來..

[喲~] [我們大胡孫回來了] [還帶個小學生來]

一個廿歲來的男生,進來這客廳? 這是正廳,偏廳?我都搞不懂..!

[喊大嫂] 李突然轉冷風的

[大嫂?] [你有病啊?有病看醫生去！]

那男生諷笑的, 走到單人沙發也一副慵懶..

[她是你嫂子!] [以後你必須喊她大嫂!] 李冷冷的

[大嫂?] [好！你夠暴！誰都怕了你！] [我不怕你！]

[我是看你比我老！ 喊你大哥而已! ]

[你讓我叫個小學生大嫂?] [爺爺知道嗎?哼]

那男生沖火起來

[她就是你大嫂！] 李平靜的,也沒動氣

[大少,二少] [新年,都吃萍果] [平平安安~]

一個老傭人進來..好像是來打圓場的

[大少愛自己批皮~大少都嫌我們手髒呢~]

那個老傭人,跟他們開起玩笑的..擺明是老管家之類

[大少,要不批個萍果,讓林姑娘吃?]

她還拿起萍果碟,遞給李

李給她面子,拿起小刀來批皮

[王媽] [你傻了?] [拎把刀俾個胡孫?] [唔知佢暴力狂?]

[二少] [不許亂喊呀！..什麼胡孫！喊大哥！]

王媽笑笑的,不斷打圓場的..

[胡人生的長孫！] [好巴閉的！哼] 那男生着實討厭的,

瑣瑣碎碎的,說個不完..

他會否太無聊? 專等着李回來?..等着李來找碴?

然後,可好好打一場,發洩悶氣而已? 又一個小男孩嗎? 噗~

住大屋的人,都寂寞難耐?

我憋不住,笑了..

他們三人都朝我看來..眼睛詢問着

[你又傻笑啥！] 李沒好氣的..

[你們就像小男孩嘛！] [他可想念大哥吧!] 噗..

那個二少,馬上嚷神經有毛病呀！ 誰會想念他來！

李翻白眼,一副沒我好氣的

我更憋不住,連連的摀住笑起來..

連王媽也笑起來了...

[對!] [林姑娘真聰明] [他們就是小孩嘛！]

[從小鬧到大,不知動手多少回了！] [都不省心的！]

[我在廚房,都忙不過來..還要跑出來的..]

王媽笑了一會,她殷切的關心李..讓他要好好吃飯的.

還說交了女朋友,便好了..可以互相照顧的

[我照顧她,還差不多] [她哪懂照顧人?] 李訕笑的

他遞我蘋果..

他批得好漂亮啊! 我都不捨得吃了! 當藝術品看

[吃啊!] [又發傻!] 他失笑的

[好漂亮嘛!] [批得好漂亮] [多看一會] 我盯着蘋果看

[傻!] [乖~快吃] [會變黃] 李被我甜倒了

[你們在演什麼啊?] [這是哪一齣?] [嘔不嘔~!]

[這麼急不及待,又牽一個來騙基金?] 那個男生諷刺着

[你就是欠打!] [好!看我怎收拾你!] 李動肝火

李立起來,拿着小刀指向那小弟

[你先放下吧..這你會弄到我啊!]

我連忙拉着他衣角..

讓他先放下小刀的,這真太危險了..!

還好,他往茶几摔小刀..乒! 他橫眼冷目的,靠回沙發
飛茶几,總好過飛人,小李飛刀...我又秀逗想

王媽司空見慣般,只嘆氣,搖搖頭的.

我感覺故事，來到這裡...會開始又黃又暴

係男主要求的，我控制不到佢了。。

他說過的失控嘛！

[王媽] [老太爺午覺醒了] [找大少呢]

[好~好] [大少去吧] 王媽拍拍李的手

李跟我說兩句..讓我坐這等一會,別管其他人的!

讓我吃吃喝喝的,他一會便回來帶我..

[哦] [知道] 我好好的點頭

李離開了..未幾,那個二少,便找我聊起來..

他問我跟李,哪裡認識,怎認識的?

我都沒瞞他..就是簡單說說..

[我隨學校活動,去看蘋果樹,遇到他的..]

[你學生?] [什麼蘋果樹,還得去看?]

[哦] [我是牛劍的學生] [當時是物理系] [牛頓的蘋果樹啊!]

[牛頓樹?說來聽聽..?] [不會是那棵什麼萬有引力吧?]

[是啊!] [就是那棵啊!] [我物理的,對它特有感情!]

[哈~真的假的!] [你也夠傻!] 他哈哈大笑的

他就是孩子脾氣嘛!

[物理!是高材生啦?] [H市?]

[中學哪家啊?] [一問中學便知你乜料!]

[我SPCC] 我認真回答,就讓你知我乜料吧!

[吓! 我師妹! ] [我們一家都SPCC]

[只有他們那房不是] [他們無資格!哼~] 他洋洋得戚的

他說到最後,得戚的哼..~

我忽戚戚然的,好心疼李啊..!

我默不作聲了,不願跟他聊了..

[你成績好TOP?] [還是靠捐款的?哈] 他壞笑的

我不想跟他說了..

[做乜唔出聲?] 他察覺我不理睬他了..

[做乜?] [講講下..不講了?]

[你不明白?] [你輕蔑人! 輕蔑我的男友!] 我直斥其非

[既然,你不屑我們,我也會一樣!這樣對你!] [不屑一顧] [無視你!]

我故意頭擰一邊去,不看他了! 自己咬着蘋果吃

[.... ....] [你傻架!] [夠膽無視我!] [你唔知我係邊個?!]

他被我氣得,扎立起來指着我

我頭仍然擰一邊去,故意不看他,不理他,無視他唄!

氣死你也好! 管你天王老子! 誰讓你輕蔑我男友! 哼

我擰的頭,幅度太大,脖子好累啊..不知還要耗多久?!

我自己都逗了~!

還好,李回來了..他一看見我這動作,便失笑了

大概,也猜到什麼回事! 不就是頭擰一邊的鬥氣!無視人!

我好像也常常這樣?

他帶我走..說帶我見見李爺爺,

我們走往外面花園草坪..這外面便是朝着一片海洋,夕陽西下的

一個老人,坐在午茶桌,看着夕陽..

李爺爺頭戴羊毛帽,穿薄薄的羊絨外套,一身深色的! 精神看來也不錯

他還朝我微笑呢..下頜朝我,點點示意! 請我坐一旁..

李陪着我,也一起坐下了

[你好~] [林姑娘] 李爺爺微笑親切道

[你好~] [李先生] 我也微笑起來,

我看見李爺爺的微笑,心稍稍定下來
不那麼七上八落,他就是和藹的老人?
卻仍然未放下心來

[吃過茶?] [要不一起吃?] 他對我挺客氣?

[好..] [謝謝!] 我有點羞羞答答的..

[令尊令堂,可好?] 他和善的

[哦] [很好很好] [謝謝!] 我誠惶誠恐的點着頭

面對這個白手興家,建功立業,叱吒風雲的老先生..

我是如履薄冰的! 半句也不敢多說,大氣也不敢呼的!

剛才,我跟那個富三代,還能直斥其非,還能鬥氣..!

可是,他們是絕對不同高度的!

一個偉人,一個黃毛傻子,能一樣嗎? 恕臣妾我做不到~!心情不同嘛!~噗

星爺說的嘛~!

我對你的敬仰猶如滔滔江水連綿不絕，又如黃河氾濫一發不可收拾~...!

我的脫線,簡直超出自己想像!..沒一會便逗笑了!

什麼情況下!.都心裡逗笑中..

[林小姐,可喜歡英倫?]

[喜歡]

[畢業後,你可願意留在那?] [那邊安寧] 他是隨便聊聊? 還是他意有所指?

[可是更喜歡H市] [我的家] 我直率說! 何必轉彎抹角的? 挺累人..

[我要回來工作]

[你認識兄弟會的?] 他也笑笑,明白我了!

[我不認識!] [就是他們找過我聊..] [我沒理他們啊!] 我認真回答

[你沒理他們?] [怎麼會?] 他不置可信的

[沒啊!] [就是覺得好傻啊!] 我已經消音了,說得客氣了!..

我消了那個逼字! 在我眼中,就是一群傻逼嘛~!

[好傻?] 他興趣來了! 他想起遠久的回憶,他第一次接觸他們..

[是啊!] [男女思維不同吧?].[所以他們不收女生? ]

[感覺就是傻~] [包辦婚姻,不是天底下最吃力不討好嗎?~]

我竟然嘻笑起來...

他們都笑了..李訕笑的瞪我一眼!

[那你說他們傻?] [那會接受嗎?] 他開朗笑的

[當然? 不就是跟他來了!] 他一語點破
他還跟起我調皮的語氣笑說

我腼腆的低下頭..挺羞澀的,咬起唇來..
沒了初生之犢的調皮..

李竟然悄悄的,在桌下拉起我手來..

因為,那張只是小小的午茶桌,都能看到的 !
我更羞了,漲紅了臉..連忙甩開他.! 雙手本能的躲到椅背後..
我們這些小動作,都讓太老爺看在眼裡了吧! 他都見笑了吧?

沒一會,傍晚的霞彩也漸漸散去..

我們陪着太老爺回屋了

我們是在等許多人來吃飯? 在等他們到嗎..?

李爺爺跟我,下起棋來..他好像挺喜歡我的,不只拉我下棋..

還一邊下棋,一邊跟我聊天..我家的瑣碎事,他家孫兒的性格..

他挺澄明的,他們家兒孫的大概性情,他都瞭若指掌..沒弄錯記錯,絕不混淆的

李爺爺竟然都告訴我,他真實的想法?

在他來講,早就不用虛情假意,虛與委蛇了!..更不必在一個小女孩前說假話了!

他只當跟我閒聊,隨便說說話..打發時光吧!

雖說,我們只萍水相逢,亦有點不可思議的! 但也不難理解..

這樣的老人,他有許多許多回憶,感慨吧!?

李爺爺說..他創業起來後,他的所有決定..

首要考量的,便是這個家族能生存多久多遠!?

他說起李長..

那一年,娃娃出世,讓老人重新精力充沛,注入新力量一樣..

他是激動,高興的! 感到家族未來的路更長..須籌劃得更多了!

隨便聽,也知道..老人頗偏愛長孫的!

可是,緣何又狠心讓他長期孤伶伶的..?

他說李是能幹一番大事業的人,有做大事情的智慧手段,氣魄氣度,

就是在外面野慣了,桀驁不馴,甚至暴烈,張狂..

他的毛病嚴重,根深柢固,大概改不了..

早沾染了軍人治國的戾氣,迷信權力,重視階級及支配權,

專制不容別人,挑戰制度..

他說留在家的孩子,跟放在外打滾的, 成長不同,自然性情不同!

其他的兒孫,他們只限於守業的版圖,

只有李有創業的大格局,亦朝這方向走了,假以時日,必能更輝煌..

讓他當家族的守護門神, 亦只有張狂的門神,方能擋煞~!

有權有勢,方能保丁保財,得知先機...

不然,版圖多大也沒用,頃刻頹垣敗瓦..沒能亡羊補牢..云云!

慢著,!李爺爺,你娓娓而談的,跟我盡聊..這些幹嗎?

看似簡單聊天,卻不甚簡單?..

你是暗示,讓我不要抽他後腿? 抑或什麼的..?

父親說過..

[他們都得靠攀權貴!] [等價交換著!]

[你能給他什麼?] [他憑什麼要娶你?]

我一剎心酸了!.茫然無措的!

我看着棋盤...卻淚眼模糊了! 也不敢抬高頭,怕被看見淚珠打滾

[沒事!不用怕] [我係閒聊...]

[嗯]

啊~一滴淚掉在棋盤了..好難堪的! 我頭垂得更低..

李爺爺,從几上拿了紙巾給我..

[謝謝 謝謝]

我趕快抹掉,今天大過年的,不能在別人家淌眼抹淚的..

[你是好女孩!] 李爺爺說

[沒事!不用怕] [只是閒聊..] [讓你了解他..]

[你讀番書,要先了解他們..] [方少吃苦頭!]

[讓李來陪你吧] [都等着吃飯..]

[一定要吃飯哦!] [新年飯!只一年一聚!] 他是有點感嘆的

李老爺按下几上的對講機: [讓大少過來]

[我等着他們父親回來..] [我們一會過去..]

[你們先去吧...] 李爺爺和顏悅色的,還朝我點頭,讓我安心..

[爺爺~那我們先去] 李來陪我了

我們兩人一起往飯廳走...

我們牽着手,還溜到小偏廳外的花園,私語了一會...

[怎?] [不高興?] [不說話?] 李微笑問

他心情挺好啊! 他低頭微笑看着我,還在撥弄我劉海玩..

[李爺爺] [會否不喜歡我啊?]

[他說起你] [說了許多許多...]

[可是,他說這麼多..哎呀..我都不知..]

[我不知他到底有什麼意思嘛..~? ]

我不知怎形容..那五味雜陳的

[他喜歡你的!] 李洋洋得意的?

[我有做得不好嗎?] [比如有什麼失禮的?] [我常常亂說話!] 我焦慮起來..

[你就不要打擾我嘛!] [討厭啦!失禮死了]

我想起午茶桌那幕,挺失禮的! 我在撒嬌,遷怒李..

[不會!] [做得很好!] [就是要這樣!] [不能更好了]

他竟然得意洋洋的? 他摟着我,歡喜的哈哈笑..

[就是要這樣?] 我摸不著!?.

[是!] [就是要這樣!] 他愈笑愈開心,笑到扶着我的肩膀

[那你故意的?] 我都焦慮死了..!

[哈~] [反正,就是要這樣!] 他不正面回我..

[你只要往好的想!]

[他不喜歡你,跟你說這麼多幹嗎?對吧!]

李說得也有道理?

對啊~!..人家討厭你,不喜歡你,還花時間跟你聊!?

我想起..我爸都不愛跟李說話,多說半句都沒..噗!

他們在一偏廳，擺開春茗的宴席，六席大大的圓桌,一席十二位

一張是本家人,另外的看來是親戚外戚,老臣子攜眷..

李爺爺挺重視李! 李都習慣的坐在爺爺旁的位置等..

他們也替我留了位置,跟他坐一起..

我看見這麼多人,我有點怯怯懦懦的 !

他們都好奇,張看着我的,我腼腆的,不知看向誰的..

平時,我總痴痴的只看着李..

今晚,不太好這樣吧! 只能默默的垂頭,眼觀鼻,鼻觀心的..

後來,李的一對親弟弟也來了..坐在我們對面,我朝他們微笑的,

他們也挺熱情的..喊著大哥,喊我嫂子? 我挺別忸的..

他們旁邊便是那什麼二少,我避免接觸他..!

我繼續垂頭,看看桌布花紋,精緻的餐具~當欣賞的~!

[大嫂～喂~大嫂]

[嫂子~～嫂子] [喂~嫂子] [喊你呢~!]

隨着,這幾句響亮的喊聲~!.大家都看向我們來..

那個什麼二少的,又搗亂,搗蛋來..真討厭!

[什麼大嫂,嫂子的?] 馬上有其他人問起來

[不就是那位!] [大哥讓我喊她大嫂的~哈] 那個搗蛋鬼,眼瞅着我

[喊你多少句啦!] [怎不應人的!] [不懂禮啊?] 他嘻皮笑臉的

李勃然大怒的,大力拍了一下桌子,立起來..要沖去揪他了..

還是,王媽鎮住: [你拍桌幹嗎!] [懂規矩不!] [坐下!]

李冷靜下來,緩緩的坐下..面有慍色的!

王媽也訓起.那個搗蛋鬼

[你問人懂禮? 你才不懂禮!] [有你這麼欺負客人嗎?] [欺負女生嗎?]

[還不道歉!]

[對不起囉!] 那搗蛋鬼,仍然嘀嘀咕咕的!

[我只不過,找她討紅包! ] [她不是嫂子嗎?]

[好!] [我們給你紅包!] 李冷冷道,

李站起來,手伸往西服袋掏,然後朝向對面去..

李直接一把紅包就往那搗蛋鬼的臉上摔!..是狠狠的往他臉摔過去!

一把的扔到他臉上去!

當然,搗蛋鬼發飆了~! 他也跳起來,椅子都倒了! 他朝李嘶吼~ !
朝李揮拳了~! 兩個男的,看來要拳頭相向了! 一群傭人,趕忙出手,擋在他們中間 !

另外幾桌的男人,立馬奔過來..幫拉開他們..!

雖然,兩人是被拉開了!..可是,氣氛是一片狼藉的..!

大家批評着李,責罵聲此起彼落的..

幾個大姊,姊夫的..批評他不該如此對弟弟! 完全沒大哥的樣...!

批評本來就不該帶我來,不知什麼意圖的..! 什麼流氓的,騙個小姑娘的..!

大哥下流,還拿弟弟出氣..

李冷靜坐下了! 他冷冷的..嗑着瓜子的..!

隨便你們怎罵,老子便是這樣的..!

一副玩世不恭,吊兒郎當的! 還偶爾冷笑的..

李的弟弟們也加入戰團,爭論幾句..說你們家兒子,先對大哥女友不敬!

不過,他們只說幾句,便不說了!..也是一副懶得跟你們爭!

大哥都不鳥你們,管你們的!

我是心疼李,還有一點羞愧難當的！

人家都批評說本來便不該帶我來..!

我垂下頭,一滴淚垂下來..從來,未試過如此難堪！ 我不想待了！

我只想走了..!
真的,我也在鬧情緒了,一味要走的..
就是李的手暗暗狠勁拉住我,不然我早就甩頭走了

[你們別再胡說八道！] [別說我沒警告!] 李更慍怒了
他暴怒的拍桌，整桌杯碟都打震，差沒翻桌而已

李爺爺來了: [不許起來！] [新年飯,誰都不許走！］

[誰欺負我的客人來?] [不許胡鬧！道歉！]

[我看你是師妹,故意逗你玩罷了]

[別哭了！對不起!] [都是我錯！好了吧!]

那搗蛋鬼,竟然道歉..還低聲下氣的,認真的道歉!

[別哭了,行嗎?] [不然,說我欺負女生!] 他裝起無奈

[嗯] 我哽咽的,默默低下頭,卻如坐針毯..

吵了一大輪..他們兩房父親,才施施然進來..

他們是完全不理會,漠不關心..一群年輕的,吵什麼來著!

只當什麼都沒發生的..他們一進來,便說笑打趣的!

[ 本帖最後由 香港小說人 於 2019-12-20 08:36 PM 編輯 ]

李的父親到了,我忙站起來, 跟他打招呼的,卻被李硬拉我坐下..

李就是一副完全不想鳥父親的模樣..! 也不許我理他..!

[衰仔,帶女朋友番來!] 他父親拍着李的肩膀,笑着打趣

[確係叻仔!醒目~!] [帶個女仔番來,便搞掂阿爺~哈!]

[眼光幾好!] [你好!] 他父親朝我打招呼,給我紅包的

[你好!世伯] [多謝世伯!] [新年大吉~]

我站起身來,恭敬的跟世伯打着招呼~

李故意冷着臉! 可他父親若無其事的,仍然笑着說着..

他父親走一圈跟其他人寒喧,派紅包的...

還跟弟弟們來個擊掌,歡喜的聊了幾句,

弟弟們也喜氣洋洋的,跟父親亳無介蒂的..

只有李孤僻的,雙手交叉胸前,冷着一張撲克臉..

不跟他們任何人寒暄..包括他自己父親!

同一張圓桌子,兩樣光景..他們坐對面的可熱鬧了,

大房那搗蛋鬼和幾個姊姊,姊夫,還有外曾孫的..

他們看見長老來了,都高興的雀躍萬分,又祝賀,又聊天的.

剛剛,冷言冷語,冷嘲熱諷,惡言相向的針對李,

也是對面這幾個人嘛 ! 兩副臉孔嘛 !

他們兩房長老到了,簡直是定海神針的..!

大房,那些姊姊女婿外戚,全部不敢鬧了!包括那搗蛋鬼!

而兩房長老,看來是完全沒介蒂的! 剛就是一起走進來的..!

明顯是老兄弟,聊完一輪的了..

一晚上,要到這刻,全部人都到了! 整整齊齊,一個不漏的~!,

四代同堂的家族年飯宴,家族的新春團拜~!至正式開始,!

晚宴一開始, 李爺爺便說起家族致詞..

[人生沉浮幾十載，血脈情義始最真。我們作為一個大家庭!

首先，是團結互助，不管任何時候，當一家遇到困難時，都應該給予物質上的支持和精神上的鼓勵，
不應該去計較自身利益和患得患失... ... ...]

[但凡一個人遇到挫折與失敗，我們作為家人應該給予最大的安慰與鼓舞，

有喜悅一同分享，有困難一起面對，全力推動事情向好的方向發展。

我覺得這兩點：一個團結互助的向心力，一個主動作為的拼搏精神，

是我們這個大家庭能夠戰勝困難，勇往直前的最寶貴的財富。]

[所謂盛世修譜，家和族興，家譜繁衍是一項功在當代，利在千秋的偉業。

水有源、樹有根、人有魂，無不體現着家族的重要性和家譜的歷史意義...]

待李爺爺說畢,便正式廣派紅包,

兒孫們全體立起來,恭恭敬敬的..朝太老爺恭賀新禧,祝賀吉祥..!

祝福老人春節快樂、身體健康,龍馬精神...

兩大長老主持吃酒祝賀,兒孫們喜氣洋洋,親戚妯娌皆大歡喜的

大家一片新春歡樂氣氛,歡慶騰騰的..!

就只有李..一塊千年大冰塊! 我默默的,在桌布下,握着他手..

默默的暖着他..! 我是心疼他的~!

第一次..酒席上,如此能吃..末了,飽到撐不住~有點想吐的!

就是從第一碟吃..吃到最後甜點糖水,通通一口接一口,往肚子塞..

不然,我好怕跟他們眼神接觸啊! 又沒什麼做的,望天花,看桌布的..

李夾什麼往我碗放,我便低頭一口接一口吃啊..就是不要太過份嘛..!

那些花膠海參元蹄..我最怕這些！太油膩了！

他以為我愛吃,還一直夾..受不了啦！油膩到打嗝~!

王媽誇我好乖！ 誇我最乖了..小孩愛吃,便是乖.

她是說我好逗? 最不害羞了嗎? ~噗

李還一副,他的小孩就是乖..~暈倒

大家走到主廳,偏廳,書房的..

我坐在偏廳一角,呆呆的,耐着性子等..李又被叫到書房去了..

他們幾個男人,是聊着什麼大事務,大方向嗎!?

我是呆到,靠在沙發睡著了..

我是感到有點異常,勉強睜眼看,半明半眛間..

嘩~ 嚇人咩~有毛病?

那個二少,佇在旁邊,彎下身.. 好近的,盯着我看!

我嚇得整個彈起來!

他訕笑說我..流口水來,在別人家睡著,還敢流口水的..

我黑臉不理他! 他就是太無聊! 大人說話,他沒份..哈!

我嗤笑

他問我笑什麼,我偏不跟他說話! 哈~

我拿起手機刷..不能睡覺,刷手機吧!

他真神經有毛病的! 突然,搶去我手機!..

我跟他搶,他便抬高手機,仰着頭刷我手機看..我尖着腳,也不夠高搶!

他刷着我手機的照相簿..一邊說: [你老豆老母?] [你老豆好熟口面?]

[噫!蘋果樹?] [無吹水喎! 真係師妹喎]

[噫!棵白蘭樹又長高?]

我發火了! 我大聲咆哮: [你有病啊!] [還回來啊!]

他還是嘻皮笑臉的! 神經有毛病的!

李趕過來了,一把推倒他, 搶回手機, 丟回給我

[你別再惹她！] [ 警告你！] 惡狠狠的,手指着他吼

午夜了..好不容易,李能道別了..,

我深怕李誆我,又回去的..連忙自己跑往大門去..

我先呼吸一下自由空氣~

這屋子好像牢籠！他何必遺憾呢?

在外面不是活得更痛快嗎?

我們上車了..

他沒直接載我回家..車子停在海灘路上

他隨手開起收音機來..我們吹着海風,午夜的海,誘惑透了..

一股原始慾望的味兒,迎風而來, 我們本是大海的單細胞..

他喝了點酒,在散酒氣的..他一把抱起我,故意對着我呼.

一口口酒氣,那不只是酒味,那是慾望的味兒..撲面而來！

他手好壞的,又伸到我裙底裡..

[今天裙子好漂亮!] [你自己挑?母親挑?] 他色瞇瞇的笑

[真的?] [我自己挑的!] 我高興的

[是] 他性感的嗓音，他吻着我頸項了

就是這一句！這性感的聲音！從此我跟蓬蓬裙,結下不解之緣..

[快十八歲生日?] 他明知故問的

[嗯] 我又被他弄得騷動起來！..他好壞的,每次都這樣..

[完成任務了嗎?] [還要等嗎?] 我懦懦的

[等]

收音機傳來:

愈是期待愈是美麗~來讓這夜春光代替~.

以嘴唇揭開講不了的遐想~

意亂情迷極易流逝~難耐這夜春光浪費~

難道你可遮掩著身體分享一切~

愈是期待愈是美麗~來讓乍現春光代替~

難道要等青春全枯萎至得到一切!

愈是期待愈是美麗~來讓乍現春光代替

難道要等一千零一世才互相安慰

春光乍泄,主唱:黃耀明 ,填詞:林夕

你以目光感受浪漫寧靜宇宙
總不及兩手輕輕滿身漫遊
再見日光之後慾望溶掉以後
那表情會否同樣溫柔
意亂情迷極易流逝難耐這夜春光浪費
難道你可遮掩著身體分享一切

愈是期待愈是美麗來讓這夜春光代替
難道要等青春全枯萎至得到一切

你我在等天亮或在沉默醞釀
以嘴唇揭開講不了的遐想

你我或者一樣日夜尋覓對象
卻朝夕妄想來日方長

意亂情迷極易流逝難耐這夜春光浪費
難道你可遮掩著身體分享一切

愈是期待愈是美麗來讓這夜春光代替
難道要等青春全枯萎至得到一切

意亂情迷極易流逝難耐這夜春光浪費
難道你可遮掩著身體分享一切

愈是期待愈是美麗來讓乍現春光代替
難道要等一千零一世才互相安慰

係，當急速穿越蟲洞，彈指游離星球之間又緊急降落，

指顧神離之間，人會有虛浮感，縱使叫你，快～快下來陸地走走舒展，

卻沒法一下適應，傻愣愣的，許久沒腳踏實地的感覺..

我回去學校了..只兩三天的光景,卻要很久,心情才能調整回來..

這一分鐘,我在何地? 原諒我迷失中！

跟他一起,總是這樣虛虛幻幻之間..

夢遊在夢幻中,說的夢囈一樣,看的夢境一樣。

轉眼,復活假期,我生日快到了..五內翻騰！我知他會找我的！

每日每夜,無限的遐想,無窮無底的，渴求的心情,禁不了。

我知我必要跨過那層神秘, 才能專心下來！

我在等着他..等待着他這個壞壞的老司機,載我這一程..我的第一程！

我的心情,我的渴望,你應該知啊！只能是你啊！

是那種你知道，我不懂事的樣子

是那種當我跟你在一起時，我心中小鹿亂撞的感受~！

我被你愛撫著，每次都想要更多...

當你離開的時候，我求你不要走，呼喊你的名字一次又一次..

要我如何解釋這件可笑的事? 我有這樣的感受，我的自尊大大受挫

究竟你的愛能做什麼其他人所做不到的事?

讓我看來是如此的瘋狂！ 讓我希望你可以拯救我!

Sofia Karlberg – Crazy In Love

I look and stare so deep in your eyes 我深深凝視著你的雙眼
I touch on you more and more every time 我愛撫著你 每次都想要更多
When you leave I’m begging you not to go 當你離開的時候 我求你不要走
Call your name two, three times in a row 呼喊你的名字一次又一次
Such a funny thing for me to try to explain 要我如何解釋這件可笑的事
How I‘m feeling and my pride is the one to blame

我怎麼看待 我的自尊大大受挫 ,還有那讓人譴責的驕傲
Yeah, cause I know I don’t understand 對，因為我知道我不明白
Just how your love can do what no on else can

究竟你的愛能做什麼 其他人所做不到的事
Got me lookin so crazy right now 讓我現在看起來是如此的瘋狂
Your love’s got me lookin so crazy right now 你的愛讓我現在看起來是如此的瘋狂
Got me lookin so crazy right now your touch’s 讓我現在看起來是如此的瘋狂，你的愛撫
Got me lookin so crazy right now 現在讓我看起來如此的瘋狂
Got me hoping you page me right now your kiss’s 讓我希望你現在就呼喊我，你的親吻
Got me hoping you save me right now 讓我希望你現在就可以拯救我
Lookin so crazy your love’s got me looking 看起來如此瘋狂，你的愛讓我看起來
Got me looking so crazy your love 讓我看起來如此的瘋狂，你的愛

When I talk to my friends so quietly, 當我靜靜跟朋友們說起
Who he think he is? Look at what you've done to me,
他以為他是誰? 看看你對我做了什麼事
Tennis shoes, don't even need to buy a new dress,穿上網球鞋,甚至不用買一套新洋裝
You ain’t here, ain’t nobody else to impress 你不在這裡，我不需要討好其他任何人

It’s the way that you know what I thought I knew 是那種你知道我不懂事的樣子
It’s the beat that my heart skips when i’m with you
是那種當我跟你在一起時，我心如鹿撞的感受

But I still don’t understand 但是我仍舊不明白

Just how your love can do what no one else can
究竟你的愛能做什麼 其他人所做不到的事

Got me looking so crazy right now 讓我現在看起來 如此的瘋狂
Your love’s got me looking so crazy right now 你的愛讓我現在看起來 如此的瘋狂
Got me looking so crazy right now your touch’s 讓我現在看起來如此瘋狂，你的愛撫
Got me looking so crazy right now 讓我現在看起來如此的瘋狂
Got me hoping you page me right now your kiss’s讓我希望你現在就呼喊我，你的親吻
Got me hoping you save me right now 讓我希望你現在就可以拯救我
Looking so crazy your love’s got me looking 看起來如此的瘋狂，你的愛讓我看起來
Got me looking so crazy your love 讓我看起來如此瘋狂，你的愛

Got me looking so crazy right now your touch’s 讓我現在看起來如此瘋狂，你的愛撫

Got me looking so crazy right now 讓我現在看起來如此瘋狂

Got me hoping you page me right now your kisss’s讓我希望你現在就呼喊我,你的親吻

Got me hoping you save me right now 讓我希望你現在就拯救我

Looking so crazy your love’s got me looking 看起來如此的瘋狂，你的愛讓我看起來

Got me looking so crazy your love 讓我看起來如此瘋狂，你的愛

車子來接我了！..外人都是怎樣看我們? 忘年戀?..包養似的情侶? 玩弄似的?

他們能嗅到嗎? 李和我之間的情慾，我們之間的荷爾蒙味道..！

那濃烈的味兒，只有我自己聞到？抑或全世界都知道？

只是大家都不作聲，心底卻暗暗鄙視，叱唾我們這些女孩？

受不了誘惑，引誘的女孩...

我有點怕被別人識穿！篤穿我是壞女孩！

我卻不管不顧了，趕着要我的生日禮物！

啊~他還沒到,空蕩蕩的屋子..有點失落！還以為他在等的了..

想你啊..我奔到酒窖去..可是,也沒人，

想你啊..你好討厭啊~好壞! 明知我的心情嘛！就不能早些到嗎！

我換衣服去看Ares,他長大許多，他就是英俊的駿馬!

光澤的栗子色,透着大地雄性的力量光芒!

Ares是愛爾蘭純正血統, 專供騎乘,擁有高貴的氣質,

以速度快和跳躍能力強而著名,他長大了,體格更健壯,甚有王者氣質!..

雖略帶不馴,我倆卻親厚, 他愈不馴,我愈疼愛他..

證明他眼中只有我,這是女孩的驕傲心理~哈

我偏愛Ares的桀驁不馴, 這氣質似李! 李不知道吧..!

這小秘密,我沒告訴李,不然又讓他囂張不已的~哈

我已經受夠了！李總在我面前一副支配者的..囂張不可一世!

我還抱來Venus,跟Ares一起玩..我幫他洗澡,洗濯馬糟,打算帶他去蹓躂的..

我溫柔的給Ares配好馬鞍,安上馬轡等準備工作..

一邊安好馬鞍,調整腳蹬,讓Ares咬住馬銜。

雖然這些磨磨蹭蹭的動作都是馬扶從旁幫忙,人多會讓馬兒感到煩躁,

但Ares從小都很配合我的..他歡喜雀躍的呼嘶,開心我要帶他出去玩呢~

換好了馬具之後,先跟Ares熱身一下..

手持繮繩熱身,左右踱步,控制方向,熱身試着繮繩...

停下的話就將繮繩向自己的方向拉一下,

想前進的時候就用腳後跟輕輕敲Ares的腹部來給他信號。

Ares舉頭仰天呼嘯,一副呼之欲出的了..哈

這片森林連湖泊區,都是莊園所有..

曾經是貴族的狩獵場,隨意放逐的野鹿和野豬..

現在只是古老的森林,幽靜無人,原始又安靜。

森林中偶爾看見棲息的紅鹿及貓頭鷹等..野生動物。在此地都是尋常不過

本地人也不來,嫌這兒偏僻沒甚特別..

但卻是Ares和我的快樂秘境!

靜謐的森林遮天蔽日,清澈的小溪汩汩流淌,野花遍地,

綠野仙蹤一樣宛如綠色童話世界..

偶有微風吹過樹梢,整片樹海都沙沙作響,

我倆遊走在蒼天古樹斑駁蒼翠間,森林茂盛,林下灌木叢密,植物繁多,高矮歧異..

Ares很喜歡跳躍的..他喜歡那瞬間爆發騰空而起,飛躍的接着一個完美的著地,

那種力量歡騰的感覺,深深的吸引着我倆,

對於Ares,我的重量猶如無物, 每當他飛躍瞬間 ,我必前傾姿勢騎乘,背部微弓,臀部浮在馬鞍上約五公分,
減輕他負重,讓他更輕盈淋漓盡致的,

我倆早配合得天衣無縫, 我為了讓他歡喜盡興,不走天然小徑,盡躍向那些矮叢灌木..
每到平坦之地, 我便跟他聊起逸事來..他都懂得迎頭呼應..

傍晚了,我們回去了.. Ares甚是不捨得我,

我跟他說..長假期,我可以天天陪你的,他似懂得一樣..!

我依偎着一邊撫摸安慰他

啊~我知他到了! 人未進門,我已嗅到他的氣息..我鼻子對他,就是如此敏銳!

甚至,整個人都為他,敏感無比的..

我瘋魔似的..到處奔找他, 啊~他一定是在酒窖!

我砰砰嘭嘭的奔下樓梯..太焦急的,幾次差點滑下去~!

樓梯太斜了!..我都用奔的,襪子也滑腳.~!.

我太興奮了,我看見我的生日禮物了~ 我可以拆禮物了~終於可拆禮物了~

我猛撲向他背上,手腳熊抱的蹦撲上去..

噢~我真的太猛力了..他剛拿在手的瓶子,便被我撞飛落地了...

然後,清脆的玻璃碎聲..酒濺四地的,他連忙退後避開..

[哦] [對不起] [打碎了?] 我太興奮了,不管其他了! 我在吻他頸項了

他已經樹熊一樣揹着我了

[剛拍回來的] [原想跟你慶祝生辰開的] 李沒好氣道

[不要下地板了] [你沒穿鞋子] [一地玻璃碎的！]

他反手環着我屁股, 緊揹着我的

[哦] [沒關係啊!] [這裡許多酒] [隨便開一瓶吧!]

[可是,這世上只有一個我啊!] 我在他耳邊咯咯笑

我也是撒嬌高手了~哈

[是] [你有才!] 他沒我法子..甜笑着,吻向我的臉頰

他在考慮換哪一瓶..打量着一排排酒架

[為啥不能隨便開一瓶?] 我好奇

[為你生辰開的] [當然,要適合你!] [我也該教你品酒了]

他在打量..偶爾抽一瓶仔細研看

[打碎的那瓶,便適合我?] 我更好奇了! 我適合什麼酒?

[那是什麼?] [我適合什麼酒?]

[特為你拍的] [你說呢!] 他沒好氣的

[勃艮第的羅曼尼·康帝]「有玫瑰花的香氣」

[有股變化莫測的香氣] [令人流連忘返] [懂麼!?]

[不懂] 我直接說吧..

[.... ....] [十八歲了] [懂嗎?] 他壞壞的笑

[不懂！我只要你!] [不用酒..不用其他的]

[你已經令我好興奮了] 我說着羞羞話,

說完..我都羞了,手嗚着咀,面红耳赤的

我感覺這刻,就是纏綿緋側嘛..還要其他嗎?

[乖~多等一會] 他也暗爽的!抿着咀甜笑

[這有瓶香檳王!]

[杏仁味,乾果香和奶油味,還帶新鮮的柑橘水果味,口感豐富]

[我不要啊~好古怪的...] [又奶油,又水果的..混一起] [你們大人好嘔心啊!]

我還卷起舌頭,裝嘔心的..

他都醉了..! 他被我逗得....這不就是酒人不醉人人自醉嗎?

[你們小孩吃的冰淇淋,不也一樣!] 他輕拍我頭

[對啊!~哈~] 我都忘了..哈

[過了明天,你也是大人了] [懂得?!]

[女人] 他在我耳邊低喃

[耶~ ] 我羞澀起來..

[你不一直等着?] 他性感的喃

[會痛?] [你不要弄痛我] [可以嗎?] 我嬌怯怯,在他耳邊低問.幾近低不可聞..

[不用怕] [跟我不會] 他溫柔的吻我耳珠..

[45年的羅曼尼·康帝] [就這瓶吧!] [一生人只有一次...十八歲!]

他得意的壞笑

[不也一樣羅曼尼·康帝?] 我問

[剛才打碎的] [幾乎是獨一無二的] [特別為你拍!] [那味兒,討你歡喜的!]

[這瓶也極品] [可是味兒不一樣了] [是討我喜歡的!哈] 李咧嘴滿足的笑

[這瓶味複雜多!]

[黑醋栗、紫羅蘭、暖泥、茶葉、大豆、茴香和丁香等]

[還伴有干玫瑰花瓣的味道] [誘人的香氣] [無瑕疵的完美]

[哦] [你喜歡便好] 反正,我不懂..

[無瑕疵的完美] [懂麼!] 他壞笑的

[耶~你又來..] 我撒嬌..

可是,我擔心起來,讓我苦惱困擾的問題..!

[你是只喜歡..] [處子嗎?]

[若我不是了..] [過了明天不是了..] [你是否就不要我了?] 我苦着臉問

[我只..!?] [你別胡思亂想的!] [我又不是變態!] 他激動的澄清

[你可是.我唯一愛的..] [我是愛你,珍惜你] [懂嗎?!]

[真的!? ] 我開心笑了..無憂無慮了

[別再摔碎!] 我讓李揹着我回去,他手托着我臀部,便讓我拿酒

[這些酒價值很高?] 弄得我小心奕奕的

[都得拍回來!] [喝一瓶少一瓶!] [還都收藏呢!]

[他們老外,唯獨珍釀不願分享!] [不到傾家蕩產,也不願拿出來!]

[拍賣?] [那這瓶拍多少?] 我好奇了..

母親說他一套西服幾十萬?

[1945,這瓶較平宜,歐圓10萬]

[你摔碎那瓶可不一樣了] [稀罕! 35萬歐] [女人酒更稀罕!]

[啊~!] 我傻了..

我手上這瓶100萬幣,你還說較便宜?

然後,我摔碎那瓶350萬幣?

[是你摔碎啊!] [是在你手摔碎!] [可不是我啊!] [你要搞清事實啊]

我馬上澄清

[知道了~哈] [未來大律師!] 他樂呵呵的附和

[嗯] [知道就好~哈] 我又秀逗了

[你別逗!] [別又甩手]

[哦..哦..] 我連忙正經對待

[臭乎乎的..] [快去洗澡!] 他趕我去洗

他在弄酒..他教過我,,有的酒要醒酒..長篇大論的,

新酒要醒,老酒更要醒..不然,浪費佳釀,反正是說了等於沒說..

[哦] 我依然躺在貴妃椅,不願起來..睡意綿綿的,快要睡著了..

到我睜開眼,..哇哇..我錯過了生日嗎? 全屋烏燈黑火! 窗外也是烏黑

我火急火燎的~跳起來

耶~我不要嘛~! 我在亂蹦亂跳的~! 大呼小叫的~又淚崩了!

[怎?] [吵什麼!] 李過來了

[耶~!] [不要嘛!] [我的生日泡湯了] [你怎不叫醒我! 叫我起來嘛!]

[我都未過生日!] [便過去了!] 我急得哭著臉

[你在夢?] [睡懵了?] 李沒好氣的

[午夜..你才剛生日!] [生日快樂~!]

[是嗎?] [不是過去了?] [不是第二個晚上?.哈] 我破涕為笑,笑哈哈的

[我睡過了!] [好精神~哈] [我要食飯!] [我要做生日!] 我手舞足蹈的

[午夜?] [便做生日?] [你打算讓傭人起來煮飯?] [也不讓我睡?]

李白眼..

我笑翻了..我又忘了時間

[那好吧!] [我自己待一會] [你先去睡吧] 我體貼的,

可是我肚子好餓啊,我走到廚房看看..有什麼吃!

[要不吃生日蛋糕?] 李跟來廚房了

他看我肚子餓的,他取蛋糕了

嘩~ 好璀璨奪目的蛋糕!

我從不知蛋糕,可用金光璀璨,華麗耀眼..這些形容詞的！

這些詞語不是形容珍世稀寶,華麗皇宮的嗎? 真被這驚豔到!

高高的金光皇冠蛋糕!

金光璀璨的皇冠,皇冠上面還有耀眼的鑽石,皇冠底裝飾着一顆顆閃爍圓潤珍珠!

蛋糕底下,還伴朵粉紅色大大的,瑰麗的英倫玫瑰,加幾片粉紅大花瓣裝飾

整個高高的白色英式蛋糕,上面一頂金光皇冠,下面裝飾着粉紅玫瑰!

還配上大大的１８歲的粉紅色蠟燭!

整個華麗金光皇冠, ,配上嬌嫩粉紅玫瑰,純潔白色的英式蛋糕,藝術品一樣了

[嘩~] [太漂亮!] 我目不轉睛的! 哪捨得吃了!

[這是邀皇室蛋糕師,造形師..讓他們過來做的!] [皇冠款式,是送你的皇冠樣子!]
[只是造形師提議金色!更奪目耀眼!] [你數數..18顆珍珠!]

李看着我的傻樣, 忍俊不住笑道

他也是一臉喜不自勝,遂心滿足的

[太漂亮!不捨得吃了] [等吧!..等做生日吧!] 我傻道..

我真的不餓了! 這麼漂亮的蛋糕, 我不要狠心吃掉它

[這屋子誰生日?] [不就是你!] [還要等什麼?] 李都失笑了

[等我沐浴更衣..什麼的!] 我心想要不齋戒沐浴? 又秀逗了!

[也可以!] 李一把抱起我,

他動作俐落爽快的,便抱起我往主人房去了..

抱我進沐浴間, 讓我先坐一旁椅子

他往那歐式貴妃浴缸,開起熱水來..再灑一點沐浴的玫瑰花瓣..

便蹲下來,替我脫起衣服來..啊哇..不要! 不要!

我忸怩怕羞的連忙嚷: [我自己脫,自己泡便可..你出去嘛~]

[來] [替你做生日] 他得意的壞笑

[來~相信我] [只要相信我,便可以] 他溫柔的

反正,他也不管我的扭怩..就是習慣的一意孤行,都得依他的..

相信你,便可以? 跟着你便可以? 用你的方式? 我慌張的..

我知我該相信他,他不就是最有經驗的司機? 最懂得這回事?

我說服自己,舉高手,張開着手,讓他幫我..一件件衣服褪去..

甚至那些總讓人聯想起羞澀..的胸衣小褲子.. 我不斷心裡自言自語的..

我就這樣一絲不掛,赤裸裸的.. 待宰的驚慌小鹿般,眼睛看着他

明明是我渴求的,是我要的..可是,此刻卻驚慌失色的..

我雙手交叉的,緊緊的遮掩着胸脯, 雙腿緊緊的夾着私處..不想坦露人前,

頭低下來,肩膀發抖的,終於搖着頭的..我想逃走了..

他一把抱起我,緩緩的,溫柔的手勢..把我泡進浴缸

我仍然蝦米般捲縮..他拉椅子來,坐我旁邊, 溫柔的把我手張開..幫我洗着..

浴鹽,沐浴露, 一丝不紊的,他沒拿浴巾海綿..

就直接赤手輕輕的替我揉搓打圈, 輕輕的按摩着我肩膀,

還幫我搓起頭髮來..比我自己搓洗得更仔細的..

他還偶爾撥起水中的玫瑰花, 撥到我身上來,我臉來..跟我玩來..

末了..拿起浴衣,緊緊的裹住我..深怕我著涼了..便抱我到衣帽化妝間

他替我擦乾髮絲,吹起頭髮來...暖風送着,他的手騷着頸項的..好舒服的!

從他那一句[相信我]...我們便都沒說話,靜靜的進行..

這好像儀式一樣的前戲? 待宰的小鹿,還須經一輪祭典儀式?

可是,我已似只小貓咪一樣的, 享受着主人的騷癢!

他帶我到..長貴妃椅,讓我坐下, 指向椅上的大禮盒..

[生日快樂!] [十八歲生日快樂!] 他彎下來,在我耳邊笑說

[哦] [謝謝~] 我傻傻的,有點不懂反應.!..這些疑幻疑真的浪漫?..

[拆~快拆] 他忽狡黠的笑? 咀角盡是邪笑的

我拆開..啊~大禮盒裡面,還有一盒盒的..

蕾絲睡衣,這麼性感啊? 絲滑的內衣內裙, 蕾絲胸衣小褲褲的..

還有一盒非常精緻的吊帶扣絲襪子..

我不只端詳這些看起來很奢靡的神秘之物, 我還看着他.!.

我端詳着他..他要我穿這些? 這些不會太成熟了嗎?

我還在綿褲褲的階段,羞人! 一下跳級,跳這麼多.?消受不了..!.

[大個女了] [穿吧] 他看到我疑惑的眼神

[從此,換這些] 他笑笑的瞥向盒子示意

[以後都穿這個!] [只穿這個!]

[這我喜歡的] [我挑的!] [當是訂情信物!] [浪漫吧!]

其他的,他都沒說了!..他只拿起吊帶扣的絲襪褲,

他蹲下來,要替我穿上..他讓我伸長腿,架在他大腿上..

一面套上襪子,一面撫摸我腿的..

訂情信物,不都是..戎子,玉鐲子,金鈿子..那些嗎?

怎成了襪子? 暈~

[這品牌Wolf] [奧地利的狼] [懂嗎! 傻孩子]

[你男人就是狼族!] [讓你天天貼身穿著!..還不好?]

[那豈不是女人,都穿著你通街走? ~噗 ] 我都噗笑了

[奧地利狼,只有你專屬!] 他都窘笑了~哈!

顯現,這他沒想過~哈! 什麼傻子嘛!

[奧地利狼?] 新聞報導過..強調民粹主義黨!

根據唐代初年的史書《周書》記載,突厥民族敬畏狼!突厥族是狼的後代!

歐洲也不少地方,有灰狼是其民族母親的傳說。

灰狼便是他們民族主義象徵!

[我有奧地利血統!] [你不知嗎?] 他讓我立起來,替我扣着襪子

[哦]

[我們的孩子,全有奧地利血統!] [高貴漂亮的!]

[我們的孩子?] 我傻了!

[當然!] 他又得意的

[不是我孩子的母親,還侍候着你唄?] 他笑得更邪了

他帶我到全身鏡前, 讓我揭開浴衣下擺,欣賞着絲襪子 ~

[最早,只有貴族穿絲襪子!] [這就是階級之分!]

他擰着我臀,邪笑

[可是,最早是貴族男子穿!] 我嘟嚷,不要以為我不懂!

[你腿漂亮!] [穿起來性感無比!] 他鏡中的模樣,好詭邪啊!

我們在鏡子前擁吻了..他又壁咚我了..可是,層次不同了!

我感覺..整間房子是傾斜的,後面的鏡牆是傾斜的..!

傾斜的鏡子,傾斜的你與我,傾斜的欲念...

我早已為你瘋了! 讓我為你瘋到自己都害怕!

你就是一匹野狼? 你一口口的哺育着我..

你是故意嗎? 故意這樣一口口喂,一口口哺, 讓我離不開你?

我被你困在原始慾念裡! 被你困在草原的火圈中,離不開,逃不開..

我倆亦明白,若不解決..若還得不到滿足..

那份矛盾糾葛,早就化解不了! 非缺氧窒息不可..

我們舌唇互相鬥舔鬥嚙的..

他手激情的撫着我那私處..

他的手溫,不斷徘徊在我大腿之間的三角,偶爾還在我大腿內側大力的擰捏.!

啊~

他托起我臀,讓我雙腿環在他腰上, 舔嚙着我乳,撫着我腿..帶我到床去,

他自然的放我在床上躺去, 他手撫起我臉來,輕輕的捂着我臉,.手指送到我咀來..

讓我舔嚙着他性感的手..他手掌刻意遮着我目光的..

他佇在床尾,另一手在在褪去褲子...

然後,便舉高我腿來.他就這樣佇着床尾,抬着我下身的..就這樣進了

啊~痛啊!..稍稍即過的痛..隨着而來,是我呼吸急促的迎合着了..

我背靠着床,臀貼着床緣..漸漸的, 他讓我雙腿架到他肩膀上,

托起我臀微微向上傾斜,迎合着他..他佇着床尾,挺進更深入了..

我少女的初夜,能滿足他嗎?

我真的如此敏感嗎? 我早就不自主的痙攣到不行了~啊~受不了啦..!

我開始推開他了..

一剎間, 我手拼命推開他,卻推不開..便只能狠狠的..亂抓一通的,猛抓着床單了

我要靜止啊, 求你..止住吧,不要了..~!

那份悸動 ! 那份震顫!.. 感官懸浮飄起, 然後必須沉下來..

要沉下來..必須沉下來..! 我的靈魂, 必須沉回深處.~! 不然,怕會飄失了~!

像飄落的花兒,必須落回泥土裡! 沉回湖水去!

可是,他還是強拉着我..

我瞳孔已似吸食過量毒品似的.. 極度亢奮下,沒焦點了,神思恍惚的!

魂兒輕飄飄的!又不許我沉下的..只能飄到宇宙盡頭, 聲音遙遠,時間像停滯一樣。

啊~在等待着他..直到他一股奔騰灼熱的液漿猛然湧進來, 他才願漸漸靜止下來..

他倒在我身上,也微微的抽搐着~ 在我耳旁不住深喘着,深呼吸着~!

我身感到他心臟猛烈的撲通撲通,都快跳出來,要讓我接住一樣!

..這樣,他會心臟停頓嗎?

這我下身接住他那些...然後,還要接住他心臟嗎?

管不了他..我是自顧不暇的~! 我疲乏得要閉上眼來..

我們靜靜的閉眼,過了一會...

[只有你可以讓我如此死!] [只有你!] 他低喃..

[第一次有快死掉的感覺!] [你可讓我死亡!] 末了,他啞然失笑

這就是酣睡? 微醺醺的好好睡哦..

我不知睡到什麼時候了.!.

[還不起來?] [一會又大吵大鬧的!] 李的聲音

他在床邊,彎下來喚我

[啊?] 我睡得模糊..

[過生日唄!] [來..起床!] 李溫柔的強迫

他抱起我,往浴室去了..他又幫我洗起來

怎感覺這個生日,就是一直沐浴洗澡的..噗!

我穿搭了..一件蓬蓬裙過生日! 黑色綢緞,蓬蓬紗裙

還先打去,找母親說 [生日快樂~！]

都準備好了! 可以切蛋糕,噴香檳的~!

雖只有我倆,心情也似派對一樣隆重的！

李還替我戴上皇冠, 哄我拍照, 哄我開心的~!哈

他就是當跟小孩慶祝生辰嘛! 可是,明明我已是女人了! 大人了~哈

我倆好開心,好快活啊~

[啊~] [太美妙了~] 我驚呼~

那什麼杏仁奶油水果..的香檳酒,太美妙了

[這是香檳王] [非常神秘]

[1668年，修士釀的「香檳王」] [後來的,年產量從不公佈了。]

[啊~] [這麼大學問? ] 我著實著迷.!味兒太美妙了

[這世界的學問多了!] [慢慢教你！]

[不然,你以為學校老師很吊？] [他們懂得麼？] [一輩子只留在校園的人!]

李又驕傲了! 真心配服他的自大! 他這人隨時都可自誇自擂,自命非凡！

[他們教我專業便夠了] [謀生的技能] [該感謝的~感恩戴德! ] 我說真實的,

李何必這樣瞧不起人?

[你是我女人！] [便不用謀生的技能！] 他不服氣的

[什麼律師,都只是替我們打工的!] [你是我女人！你還要替誰打工去?]

[你只需要乖乖的做我女人！] 他囂張臭臉道

我聽傻了..這不就等於包養?

然後,過着誠惶誠恐的日子,深怕被你拋棄?

我默默不作聲..

[你還不懂?] [我們已是食物鏈最高階的！] [你還去替下面人當牛馬?]

[你有無咁蠢?] 他說着說着..

還兩隻手指,直直的戳起我額來訓話! 非常沒禮貌的舉動..

我是大人了！好不好！別當我是小孩不行？

我黑臉,頭擰一邊去！ 我已微慍了

他看我惱了,便又哄回我..

手游到我身上..用他那些男人技倆,來馴服我..

剝開後..知道什麼是邪惡了..我更是忸怩羞畏,害臊不已..

他知道我的好奇不止於自己身體..

他倘開自己的襯衣,把我手放到他胸腹上..讓我輕輕的觸摸..

他長期鍛鍊的身體, 一瞥間便讓我著迷,很直接的人體美學。

男人有強大的腹肌就代表他必有核心力量?

恆心鍛鍊,必有自律性,必有毅力,幹大事情的決心?

他們男人的世界,我是懵懂的..我只數着他八塊腹肌..

我好奇的輕輕的戳着..充滿雄性激素的結實小腹肌,

我倆都傻笑的..他也溫柔的撫摸着我說話..

李告訴我,男人天生是這地球的主宰, 女人天生依靠着男人的力量..

從此,我便是他的女人,必須服從他的力量,

他雖放蕩不羈,骨子卻是傳統男人..

他喜愛的女人必須循規蹈矩的等待他,他也必會盡男人的責任..

他說: [除非我不愛你了,便不管你！]

[你要跟我一起,必要受管！] 他逼不及待的行使他的權力,他的主權了！

他是我的第一個男人,我必須服從的男人? 我是懵懂的..

就這樣..我們在房間,沒出來過..

一直餵酒,一直親熱.一起泡澡的,

我倆泡在按摩缸裡泡在泡泡中,我騎到他身上去了..第一次騎到男人身上去..

第一次呻吟着, 第一次呼喚着他..第一次夾着他..

第一次讓他捉着我手..愛撫他那兒..手上下上下的抽動..

第一次咬着枕頭來..第一次性紅暈的..第一次高潮..第一次知什麼是G..

第一次穿著性感褻衣..第一次擺着誘惑姿勢..第一次挑逗的媚眼..

第一次爭強好勝的...第一次嘗到短暫的死亡...第一次想弄死他來..

誰叫他欺負我的..!

春日陽光很好的,我倆終於離開房間了! 決定出門溜溜,騎馬蹓躂的..

我倆春風滿面,笑意盈盈的..依偎摟着,走往馬廄..

Ares也在溜圈子呢! 我倆走上前,想跟Ares玩的..

Ares卻倏忽發飆起來~！

Ares發狂的前腳高躍 ,仰起馬腳便要蹬腳,狠狠往李踹過去..！

李出於本能,連忙踉蹌後退～！ 卻因事出突然的,連走也走不穩了！..

李急速往後退,便不穩絆倒了,人裁倒在沙地上,

眼看Ares追上李的身軀踩踏上去了~！

我是驚惶失措的, 只懂在旁邊尖呼 [不要啊！～] 呼天搶地的

還好, Ares的韁繩 ,仍在馬伕手上, 他也是突然被Ares猛力的拉着走..

卻還是及時雙手用狠勁拉着系住Ares上唇的韁繩

就差那半馬步而已！Ares便能踏死李了..！

李是來不及爬起來了,但還是本能的..一直手腳並用的往後挪,才能化險為夷!

若他少挪一步,也是凶多吉少了！

我是嚇得..早軟在沙地了

儘管,李軍人出身,訓練有素..平時,如何威風冷面的..

他也是驚魂未定！倉皇的先爬起來..

待李鎮定..他便擺出一副嚴厲軍官的模樣！ ..

他臉容凶惡,雙手叉腰佇立在原位,怒目相向的惡狠狠瞪着Ares! ,

他是憤怒得胸膛氣伏不定,怒氣難平的

倏然,李走到遠遠的獵屋去,啟開起獵屋的全部電子鎖來..

李持起長獵槍,從獵屋走出來..他邊走邊架着檜木槍柄,上膛入彈的..

還往天上,試了一槍 [砰～] 震耳欲聾的!

隨即,森林的鳥禽,全一群群的向天空遠方飛走了..

我也被突如其來的槍聲,慌得身子矮下半截去..

那些獵槍,散彈槍的槍聲是特別巨聲嗎?

啊~我明白了！我連忙奔到Ares去,用身體擋着他！

[走開！] 李冷冷的命令

他走來了..朝着Ares,把獵槍架到肩上,瞄準着Ares

我怔怔的,搖起頭來..我是害怕得哭了,但我知他不會開槍！

我貼着Ares,他不怕彈殼傷了我嗎? 還是他不在乎?

李告訴過我,他蠻喜歡狩獵的!..只是我來了,他便不敢輕舉妄動了..

怕這些獵槍,散彈槍的彈殼,萬一傷了我..或我就在附近蹓躂,也易生意外!

他說我太調皮了,完全猜不到我,何時使性子,何時亂跑的..

[走開！] 李不只冷峻的命令,還惱火了

他沖過來拉開我..我緊緊的用力勾着Ares的頸項,

Ares也拚命嘶叫,想掙開馬伕手上的韁繩,

Ares往李撞去,李更憤怒了！李連忙避開,還要拉扯我的...甚是狼狽!

[你們先回去吧！] 馬伕無奈狀

然後,他便強拉着Ares往馬廄去

我還是死勾着Ares,進到馬廄..我哭哭啼啼的,哭着跟Ares道別

李在外面等我,領我回屋子..

我們到屋子,我便死纏住李,盯梢着他..深怕他回去斃馬的..

在我亦步亦趨下,他只到過酒窖..！

晚上,我哀求着李..

[你不要傷害Ares,好嗎?] [他不懂事,你原諒他~好嗎?]

[他要踏死我！] [他只是畜牲！] [卻要踏死你的男人！]

[你什麼腦子?] [你腦子進水?] 他是盛怒的

[我們去泡澡?] 我討好着他

我們泡在貴妃浴缸,一前一後的..

他靠在後面,我坐在他雙腿中間..

他一手遊着我身體, 一手輕輕的撫着我頭,暗暗用力的按着我頭,

按着我往水裡低下去..往他那兒低下去..

他不敢強逼我,怕我接受不了..卻蠢蠢欲動的..

我順從的,咀巴湊過去..討好着他..

我第一次親他那兒..我感覺,自己完全成為他的奴?

[你不要傷害Ares,好嗎?] [你們不要接觸,不就行?] 我又哀求

[明天去看賽艇吧] [無聊唄] 他忽然說

[哦～好] [我都聽你話！] 我都順從你,只要你不要傷害Ares！

[你是我女人,自然要聽我話！] [ little bitc~h！] 李肉緊的抓着我頭髮來

李呼吸頻率變快,在享受着..喉嚨底發出了一聲..卻刻意壓低,裝作若無其事..

從男人的角度來看,男人呻吟代表潛意識中意志力不夠,不夠堅強..

無法控制自己聲音和身體的表現,男人不能輕易有懦弱和被征服意味的呻吟聲！

男人只能操着征服意味的髒話,更強烈表達征服欲！

隔天,我們開車到霧都,

牛劍兩所大學每年一度的賽艇對抗賽,皆在泰唔士河上舉行

兩所名校儘管規定參賽的必須是在校學生，但隊中有來自各國的奧運會冠軍。

他們早就聘用奧運會教練執教! 比賽氣氛熱烈, 儼如世界大賽一樣。

每年約30萬人到河兩岸觀看比賽,還有人騎著自行車一路追趕兩隊賽艇。

媒體把比賽稱作「泰唔士河上的羅密歐和朱麗葉」。

我倆看畢比賽, 便在河岸邊散步, 河兩岸一處處自行車自助租車點,

李還陪我騎了一會自行車..沿河到處溜的..

他告訴我,他第一次看見我,便是我在校園河畔騎車...

黃昏下, 我倆老遠就看到了空中飄蕩,浪漫夢幻的大泡泡,走近一看..

原來是一個帥哥在表演肥皂泡 ,周圍有很多小孩子們圍觀..

此情此景,好浪漫啊!

那些旖旎的大泡泡, 如此夢幻童真! 就似我倆內心一樣!

我們在戀愛啊! 人生幾何,如此美妙!

李安排挺多節目的, 我倆又去看英超和賽馬的

當然..好像理所當然?

他們自家擁有球隊,還不只一隊,故帶我去湊湊熱鬧..云云

早就注資有線電視,專門轉播英超賽事的! 英超是全世界最多人觀看的體育聯賽。

在全球各地212個地區, 轉播英超賽事,觀眾約有60億人

上年,三季轉播收益為創紀錄的超過80億英鎊,英倫本地為50億英鎊。

英超20支球隊賽季的收入,平均達到50億英鎊,利潤達到30億鎊

他說這些都是正當見光的利潤!

但衍生的賭波博彩,投機項目,利潤更無可估量,水深無底..!

他們家族的投資,也只是吃小餅~! 黑手黨的是在暗處吃大餅..

彼此河水不犯井水,不會越界,不許越界!

李說: 我們只是新勢力,他們卻是盤踞已久的地頭蛇!

黑手黨的,不是擲錢來槓上,而是擲命來跟你鬥..家族組織其強大而神秘,

他們的首腦,一代代的領導人,話事人跟邪教首腦沒分別了.! 不能槓上!

我是深深感到.. 富人愈富, 而窮人只愈窮..

他們富人,手上籌碼遍地開花, 可融可貸 ,便不斷投資,不斷生財..一本萬利的..

窮人則無毯無扇,神仙難變 !

他在說話, 我都默默的..安靜的聆聽, 當認識多一點世界吧!

但他們是他們,我仍然是我,我是要讀書打工的,做個打工仔! 哈

他也聊起..他一些軍人的事情..他有軍銜的,並非我想的吊兒郎當!

他空軍校官,撈得不錯..云云, 他的晉升情況,是沒人可比的了..

如無懸念,十年內,他必有金色橄欖枝,

為什麼他用撈字? 而不似我們用工作兩字?

當初,他選擇投入空軍,不只他愛開戰鬥機~!..非為耍帥裝酷..!

而是在軍隊中，有着各種各樣不同的崗位及分工, 晉升機會率都不同,

空軍是晉升速度最快的捷徑！而這些捷徑門檻, 亦大多被官三代早著先機了..

成為一名合格的飛行員是困難的，戰鬥機飛行員在軍隊中更是鳳毛麟角的存在，也正因如此，國家更重視戰鬥機飛行員的培養！

畢竟要培養一位戰鬥機飛行員,不是隨隨便便就可以培養成功的，

其中耗費的資源,資金是不計其數！而且飛行員的選拔更是十分嚴格，

選出飛行員後，還需要進航空大學, 學習駕駛技能,操作流程..等等,專業知識！

這階段,必挑選智力優秀者!

而至後來,每個國家的飛行員,都是從名牌大學生裡選拔!

在各方審查後,就送去航空學校培訓幾年，然後不斷的淘汰，留優汰劣。

故國家軍隊中,空軍必是臥虎藏龍之師! 智力最優秀者,家勢最顯赫者之師~!

漫長的選拔周期，嚴酷的訓練，並且就算選上了..

在訓練的過程中,淘汰率還是非常的高。

其中,戰鬥機飛行員的淘汰率是最驚人!

作為軍隊中選拔的預備飛行員,就是一名優秀的士兵了!

只要繼續留隊的話，很快可以當上士官了!

加上幾年的專業訓練，合格之後被授予士官以上的軍銜,更是情理之中了！

航空學校畢業時，保證最低的是少尉,一般是中尉! 如高學歷者,常進上尉..!

所以飛行員都是軍官，沒有士兵 !

李便是一畢業,便進上尉,服役期間,已是校官！

而飛行員的士官,在役期間,是沒有實權的，

完全可以將這種比其他兵種高的軍銜,當作是飛行員的一種榮譽稱號。

而李是有軍銜,卻不用長駐出勤了,

他目前要撈的就是要..跟各方勢力打好關係,尋求更快速晉升,爭取實在權力,

有些關節,不是酒色財帛,便能打通,太多勢力圈了~!

他們也是講究勢力平衡,勢均力敵的! 防備至深,防着過河拆橋的..

李只能等待..等待一個拜把子的機會!甚至於自己制造機會! 他要打進實權圈子!

劍的教授,亦曾效力空軍,開過戰鬥機..

雖不同民族,李都禮待軍人的,不管服役退役的..幾乎有求必應！

兄弟會的,就是厲害！ 完全掌握情報, 了解每個人的性情..!

懂得讓教授,來找李聊天..讓李賞個臉唄,來學校看看我..才有一見鍾情的~！

他強調再三,他既是軍人,我是他女人了,

自有軍嫂的驕傲,與有榮焉,不可懦弱丟架,不可污損名聲,

就是不可讓他頭痛..云云..！

軍人是國家奠基,理應得到尊重禮待..

建國立憲,必靠軍人支持,若沒軍人支持,不成氣候..云云

初建國,曾經有著名的“ 十大元帥 ”與“ 十大大將

可是,權力傾軋,一度被取消軍銜制度..

到國家經濟開放,人心變動, 隨之而來的國家小內訌...

國家維穩,民族維穩,內部勢力鬥爭..種種,多方面原因,

領導班子,又急需重新尋求軍方的支持,

新的領導人,便又重新恢復軍銜制度,恢復軍人榮譽,確立軍人地位..!

而軍銜是軍人的榮譽，每個軍人都會把軍銜看得很重要。

我不知軍銜什麼意義，我對那些沒興趣。

我只知你對我有什麼意義～It felt like oooh la la la

聽得悶了..我在跪着挑逗着他，手向他褲管摸...

他又暗使手勁了..捧着我臉到他褲襠

然後，我又不願意了..跑走了..哈

Shawn Mendes, Camila Cabello - Señorita

I love it when you call me señorita我喜歡你稱呼我為小姐
I wish I could pretend I didn't need ya 多希望我能假裝不再需要你

But every touch is oh la la la 但每一回的碰觸啊，我的天～噢啦啦..
It's true la la la 多麼真切啊～啦啦啦

Oooh I should be running 噢，我應該逃跑的嗎
Oooh you keep me coming for ya 噢，你令我追着你跑～無法自拔

Land in Miami 邁阿密的某個地方
The air was hot from summer rain空氣充斥夏雨的高溫
Sweat dripping off me 甜蜜的汗水 滴滴答答在我身上
Before I even knew her name la la la 我甚至不曉得妳芳名呢啦啦啦..
It felt like oooh la la la 那樣的感覺，我的天～噢啦啦啦…

Yeah no 耶

Sapphire moonlight藍寶色月光下
We danced for hours in the sand我們在沙灘上忘我的跳著舞
Tequila sunrise 旭日中的龍舌蘭
Her body fit right in my hands la la la她的胴體似為我的雙手所訂製

It felt like oooh la la la yeah 那感覺啊，我的天～噢啦啦啦 …
Oooh you know I love it when you call me señorita
噢，你知道我多愛你叫著我小妞啊
I wish I could pretend i didn’t need ya
我希望我可以假裝我不再需要你

But every touch is Ooo la la la
但你每一次的觸摸都令我....噢... 我的天啊

It’s true la la la 這是無比真實的
Ooo I should be running 沒錯，我必需逃跑

I wish it wasn't so damn hard to leave ya
我多希望離開你的剎那，不這麼～該死的難辦
But every touch is oh la la la 但每一回的碰觸啊，天啊～噢啦啦..
It's true la la la 無比真切啊～啦啦啦
Oooh I should be running 噢，我應該逃跑的嗎
Oooh you keep me coming for ya 噢，但你一直讓我追求你

Locked in the hotel 困在旅館的房間
There's just some things that never change 有些事不曾改變
You say that we're just friends
你說我們不過是比較要好的朋友罷了But friends don't know the way you taste la la la
但沒有朋友比我更悉知你的口味

Cause you know it's been a long time coming 要知道我們等這刻有多久了
Don't you let me fall 別讓我失望
Oooh, when your lips undress me 噢，當你的唇劃過一絲不掛的我
Hooked on your tongue 將你的舌緊緊的纏住我
Oooh love, your kiss is deadly 噢，親愛的，你的香吻是那樣致命
Don't stop 求你不要停下

I love it when you call me señorita 我愛死你叫我小妞
I wish I could pretend I didn't need ya 多希望我能假裝不想佔有你
But every touch is oh la la la 但每一回的碰觸啊，噢啦啦..
It's true la la la 多麼真切啊啦啦啦…
Oooh I should be running 噢，我應該逃跑的嗎

Oooh you know I love it when you call me señorita
噢，你知道我多愛你叫著我小妞啊

I wish it wasn't so damn hard to leave ya
我多希望離開你不那麼困難

But every touch is oh la la la 但每一回的碰觸啊，噢啦啦..
It's true la la la 多麼真切啊～啦啦啦

Oooh I should be running 噢，我應該逃跑的嗎
Oooh you keep me coming for ya 噢，你讓我追著你跑

All along I've been coming for ya 我一直以來都追求你耶
And I hope it meant something to ya 我期盼我對你是別具意義的
Call my name I'll be coming for ya 呼喊我的名字 我便會為你而來
Coming for ya, coming for ya, coming for you
為你而來，為你而來，就為你而來

For ya 只為了你
Oooh I should be running 噢，我應該逃跑的嗎
Oooh you keep me coming for ya 噢，你一直讓我追著你

今天,我們不住頂層公寓, 換到酒店來..沒為什麼,只為玩親熱來~

我們到霧都玩,我以為可到酒店度蜜月住的,一股興奮勁兒！

怎料又是私人的公寓，我就感覺有點無聊了。

腦子總想像..那些偷情的男女,霸道總裁秘書..他們不都是在酒店幽會嗎?

感覺他們都好刺激的啊!~那感官刺激,遠不只肌膚親熱了吧！

我是相信,人在精神層面的感官,遠超肉體的~這必然，必定的~！

怎就我倆這麼無聊,這麼家居範啊? 提前進入老夫老妻的階段！

你怎就沒稱呼過我：瑪麗小姐，或甚至漂亮的小妞？

怎一下就跳過所有追求階段？

[住這很無聊!] 我伏在陽台吹風嚷，故意一副意態撩人的

[怎?] 他在陽台吃着早餐

[我們家去旅行,母親都挑不同情調的旅館耶！] 我調皮壞笑，眼睛撩人的看他

[是?] 他卻只閒聊,不看我!

[是啊！] 我很積極了，早就不是暗示了，好不好！

我心雀躍的：你們家總有許多酒店旅館吧! 隨便挑一家去吧!

去吧去吧!...蠢蠢欲動了

我已憋不住,心裡的狂想了,看着他在傻笑~!

他也沖我抿著嘴笑, 然後,他也憋不住了!

他故意假裝不懂，逗我玩的，卻終被我的秀逗樣，引得咧嘴哄笑了~

耶~勝利了! 他懂得的！我心裡的鬼念頭了！

耶~我開心的賣萌，兩手擺個勝利的手勢「V」（Victory）！

我興奮的跳了～Ｋiss Bad Guy！

然後,我倆就這樣..在酒店走廊,一直開門敲門的,玩了好多趟..

我倆在酒店升降機,我雀躍的先鋪排說：.

[等一會,我先進房] [你過一會來敲門 ] [我們便假裝幽會的..]

李翻着白眼的..

然後,升降機門打開！完全沒什麼房門嘛，就是一層打通的私人樓層！

跟那頂層公寓,格局幾乎一模一樣的!! 連陽台方向都一樣!!

我嘟咀了! 還差點使性子的..不好玩的！ 我嚷着要走了！

李看我鬧騰,便哄着我,打去換房了..

寧可換到下面樓層的,一般的房間的..就讓我玩個夠的..

然後,第一趟, 是那個安排換房的酒店經理,

他熱情的幫我們開門的..熱情的邀我們進房..李就朝我諷笑了!

等那個經理離開, 我又鬧起了! 非要李陪我玩起來..

第二趟,我想說自己也從頭到尾,演一遍吧!..便自己跑出來,卻開不到門了！

電子卡擦來擦去,都弄不好..李便回來替我開門了..

第三趟,,我開門,開得太快,,不算數..必須重來！

第四趟, 李演得不像嘛！必須重來..

第五趟, 第六趟..我倆早就笑傻了！不知在演什麼的情況了.！

然後,李說這有什麼好玩的！小孩子的傻遊戲！

他說不如就在走廊，來個就地正法,簡單徹底吧，我倆哄然大笑的！

我們吃飯回來,李壞壞的一身酒氣按住升降機：[玩更好玩的吧！]

他在升降機壁咚我，把我夾在升降機鏡牆上吻着我愛撫,

他手伸進我裙子,托起我腿摸着絲襪子,拚命捏着我大腿..他喜歡那絲襪子!

他要進一步..我急嚷: [這升降機會隨時開門啊！不要啊～]

[沒事!我們按私人樓層的] [人未離開,它不停其他層的!]

[可是..萬一...喔~]

[沒萬一]

李說着便吻向我頸項, 肆無忌憚的解開我裙子前排領口往下吻到胸脯了,.

我眼睜睜看着升降機頂的監視器..

[不要啊~ CCTV..保安在看吧~] 我輕推他

[隨他們看吧！讓他們爽一會！不用打瞌睡~哈] 他壞笑不管不理的

你男人不介意,我卻介意..我不要嘛，我拚命推開他,

[耶~不要啊~] [我不要被看耶!] 我羞喘的..我哪敢這樣放蕩的！

可是,他身材魁梧，我都推不動他分毫，更不要說推開他了..

[害怕了?] 他仍然在嚙着我

[嗯..停..我不要啊!] 我急得淚花打轉了..

[不是說聽話？]李壞笑的反問..[可是...這豈非看光光了]我裝可憐嘟嚷，

也不是裝了,真的急壞近乎哭了..

[不怕～不會！]李向監視器瞟了一眼邪笑道,

然後移動着身體用魁梧的背脊擋着我，讓我全蜷縮進他懷中,

他手竟真的伸進裙子脫起我小褲子, 抬起我膝蓋強扯下來..

我羞愧莫名,這太下流了吧..表演性愛？真接受不了！我奮力推開他..

[NO！~別動！你要習慣聽話！] 李半命令,充滿強逼的意味..

他在訓練我？在訓練我聽教聽話？我卻可憐無助的只看向那角落頂的監視器..

我這樣可憐兮兮的眼神，他們會以為我被強暴嗎？會報警嗎？

我要配合李嗎? 還要裝着一臉享受？不然會有警察叔叔來？

我一臉懵逼,腦子又秀逗了！我知道我不夠力量反抗..

我蹲下身捲曲在角落,用手抱住膝蓋,楚楚可憐的仰視他,搖頭噘嘴..

[起來吧～回房去] 李唇角壞笑道,雙眼充滿壞壞的歪念,他欲拉我起來,

我不願意,我瞅升降機按鍵..撇撇嘴示意，

[不是說聽我話? 反倒要我聽你?~] 李搖搖頭失笑道

我倆在床上抱住,隨意的看那些經典愛情電影,看到一半

[你愛我嗎?] 李忽然問..

[我好喜歡喜歡你啊！] 我直率的

[那愛我嗎?] 李好認真的

[什麼是愛?] [我不就很喜歡你了嗎?] [幾乎離不開你了！離不開了]

我也認真回答

[愛便是把我放第一！] [事事把我排第一位啊！] [你太年少?不懂?]

他溫柔的撥着我頭髮,吻着我額角，他喜歡我額角，說長得好看

[那你有嗎?] [你沒有啊！] [你也不愛我啊！] 我嘟嚷

你也沒這樣愛我啊！卻想這樣,來束搏我嗎?

[可是,我知你喜歡我的！這足夠了！] 我嗲聲的打圓場

當看到男主不小心的翻出一枚現代金幣，一瞥間，漸漸在女主絕望的呼喊中消失..

那刻,我真的傷心落淚了,一瞬即逝的愛情,挽也挽不回..

愛不只捉摸不定,更難以捉住,只餘念想...

李替我抹着淚兒, 我倆找些話題..也聊起他的外衣...

我說你怎愈穿愈老土的? 穿起大叔的軍大衣了?

早兩年,他愛穿空軍皮夾克,長風衣,羊絨大衣..

那些很時髦帥氣的,在歐美是標準帥哥範！

他說我都沒回國內看看,全都流行軍大衣了,懷舊當時尚了!

近年他都改穿軍大衣了,王牌保暖的軍大衣,還是國內貨了..,

帥氣實用,還可以套在西裝外..

其他人都穿軍綠色,只有他穿來穿去都黑色,

連兄弟都問他到底有沒換過衣服的..哈,我被他笑倒了..

我問：[春天了,還穿這麼厚大衣,不熱?]

李誇張道:[還不為了你！]

[這軍大衣,夠寬身..想正好可以連你都裹在裡頭！嘿嘿~]

他自己都笑煞了,還嘿嘿壞笑的

哎啊~我都被他甜倒了!

我想起第一次約會,那依依不捨的夜,
他脫去長大衣讓我披上..
大概,每回他都被冷翻了..哈

[那這非軍大衣了!這是情侶大衣了!] 我笑翻了

[正是! 我第一眼留意上...就想說把你裹在裡頭!挺方便嘛！]

他誇張的神情,得意洋洋,傻逼一樣!

好像發現啥偉大發明! 這對情侶來說好平常吧!

隨即,他也學起那電影男主在介紹自己的軍大衣,口袋多,暗格多,多實用的..

他說他喜歡穿這大衣,能把聯繫我的手機也放在身上..他有許多部手機呢..

他是想逗我開心的..

果然,我笑到翻肚! 當看到他在外衣口袋翻出那小褲褲...一臉懵逼的時候！

我倆完全忘了..那小褲褲..羞死人了！

我們啟程返莊園了..復活節假期結束了! 明天便開課了!

大概,我倆這分別,又得等很久,才可再聚了..!

我們都有點依依不捨的情緒了..

兩小時的車程,我倆一直緊緊的擁着..默契的彼此珍惜着,珍惜着餘下的時光

可是,事情並不似預期! 老生常談,天氣不似預期..！

當我嗅不到Ares..一絲一息的氣息! 當我看着空蕩蕩的馬廄！

連Ares的兄弟姊妹,整個家族..全不見影兒！

頃刻間,空蕩蕩,乾淨整潔的馬廄！

我發瘋了! 發飆了..人生第一次真正的飆 ！

以前在這屋子的,只不過是小女孩的啼啼哭哭罷了

這次,我真是發飆了！ 悲痛莫名,怒憤難平的！

我沖進酒窖去, 他一定在那! 每次他返來,必先到酒窖！

而我必先到馬廄..

我砰砰嘭嘭的..奔下樓梯,有沒搞錯!? 竟然跟半月前,情況一樣?

但心情差天共地的! 我悲憤填膺,萬箭穿心的！

我看到李,便沖他大吼: [你將Ares怎樣了?] [是否人道...嗚..?]

我傷心得,都問不下去了!身子捲曲軟倒在地上嚎啕大哭..

剛剛十分鐘前,李和我還在車上,情話噥噥呢..!

可是,你為什麼要讓我如此傷心?! 為什麼背後要這樣,傷害我呢?!

你不只傷害Ares！ 你更是傷害了我！ 傷害了我倆之間的信任！

你明知,我好喜歡Ares的！ 啊~~我傷心的嘶叫~我在替Ares嘶鳴...

[我不都唯命是從,不敢忤逆你了.！] [我全部服從你啊..服侍你啊..順從你了啊！]

[你還不放過Ares！]

[你這變態男～！] [我憎死你啊~！] 我悲愴的咆哮震撼樓頂的!

我椎心的痛! 第一次嚐到這種痛! 生離死別的痛！

看着喜歡的,受着凌遲!卻無力挽回!那種悲慟啊~！

難怪,母親總不讓我養寵物了..

但Ares不是寵物! Ares跟我們一樣了！ Ares可有靈性了！

[你順從我,只為一只畜牲?] 他轉過身來,冷冷的看我

[他不是畜牲！] [你才是畜牲！]

我沖過去,手伸去大力掃走他手上的酒瓶

然後,清脆的玻璃碎聲..

跟上次一樣,可是上次是情話綿綿的! 這次卻...

李大力的甩了我一巴掌 ,我憤恨的瞪他！無畏無懼的狠狠瞪着他！

我似弓起的貓一樣,全身的毛豎起,挑釁着敵人! 我眼睛瞪得想殺了他一樣！

那恨意！不能更恨了！ 人生初嘗愛恨！ 恨意像小獸一樣吞噬我心..

憤懣痛心,如同骨鳗在喉,非吐不快,非痛一場不可...！

[你有本事便殺了我！] [一樣殺了我！] [不然,我要讓你後悔！]

我扭頭轉身奔上樓梯,我要立刻離開這裡！ 離開這鬼屋子! 離開這魔鬼男人!

[你以後不准下來！] [不准來酒窖！] 他沖我怒吼

[我才不要再來！] [我要立刻離開這裡！] [離開這鬼屋子！離開你！]

我奔到樓梯頂,憤恨的大聲疾呼！ 我只是重覆着心裡的吶喊~！

我直接奔去找車子！ 還好,汽車還泊在大門外, 沒進車庫..

我捂着被打巴掌的臉,梨花帶雨的哭着..央求着司機,載我回學校..

可是,我剛上汽車,便被李拉下來了..

[不准載她！] 他狠狠的放話

我被李拎回屋子去..我便瘋了! 我歇斯底里的,瘋狂的摔,

我就是要摔碎,粉碎全屋東西,看你讓不讓我離開！

我也是在你身上學的！ 從當初瘋狂的戀上,到現在又瘋狂的較之！

誰叫你殺了Ares！ 我要替Ares報仇！ 還以顏色！

我摔到無力,便跌坐地板上..呼天愴地,肝腸寸斷的嚎啕大哭

聲嘶力竭的嚎,嚎都聲音都啞了!

李要抱我起來,我不讓他抱的,不要他碰觸我的!

他一來我便高分貝的尖叫,拚盡奶力的亂抓亂咬的..

我就這樣坐在地板上, 搥手頓腳的聲淚俱下..

[你明知我多喜歡Ares！] [你明知我多喜歡Ares！] [你明知我多喜歡Ares！]

[我恨死你！] [我恨死你啊！] [我憎死你！]

一覺醒來,人是躺在床上的..

我在地板上鬧足一夜,鬧到精疲力盡的睡倒在地了。

大概,是他抱我床上睡吧

晨曦初現, 我走到車庫去,可是車庫被上鎖了.! 他是故意鎖上所有車嗎?

我悄悄的走到花園去..園丁在工作呢!

他們都是這時間來照顧花草,打理花園的!

我走到園丁跟前, 有點怯懦的..我們彼此完全不認識,不熟悉的..!

[請問可載我到劍市?] [我沒車走不了]

我故作可憐的,一副被壞人拘禁的模樣..這事實嘛!

園丁肯定有自己車子!

園丁看來挺同情我的, 這些莊園滿是禁臠的,並不新奇...

他讓我等一會,說完成手頭工作..

他還告訴我,他的車子,泊在何處,讓我先去那等他..

我得意於自己的聰明! 賓果! BINGO

可是,我被發現了! 我被李硬生生的, 抓回屋子了..然後,真被鎖起來了..

真成了叫天不應,叫地不聞的禁臠!

是打算鎖到什麼時候?

他不也要回國嗎? ..他自然要放我走啊! 他唬不了我！

只是我也較勁了! 我偏要即刻走! 你憑什麼鎖起我?

你這是什麼心理變態的！

等到吃飯時候..送了幾頓來,我也不吃, 堅決一口都不吃!

他便來哄我了..我就是跟他賭氣! 賭他是在乎我的!

若他不在乎我,大概我餓死, 便是自己的事了!

若他在乎我,便成了他的事了! 我也蠻有計算人的天份嘛!

他讓我到飯廳一起吃飯的..我便裝乖! 只要離開房間便好了..

我們都沒說話, 當然也沒什麼牽手嬉笑的了..

氣氛冰冷的吃過飯..他便離開飯桌了,我仍然呆在那..

我多呆一會,我猜他到酒窖書房的..

我便鑽進廚房去了...這次,找廚子吧!

[請問可載我到劍市?] [我沒車走不了]

這次,不用裝可憐了吧! 真的是禁臠了! 他們誰不知呢!

我真躲上小卡車了!..他們是存心幫忙我的了..

讓我躲到卡車貨廂上,可是..沒一會又被李抓下來了！

這次,他光火暴跳如雷的,癲狂的怒吼,他摔東西比我更狠了！

他叱罵我是什麼娼婦的,,什麼男人都招惹! 什麼男人的車,都敢上的..

什麼低賤的人...什麼骯髒的車..什麼髒兮兮的東西..

他野蠻的抓我到浴室, 我就這樣一身衣服被他推去淋! 被推到花酒下淋..

我像個淋着大雨的落湯雞的..! 我在雨中咆哮啕哭的!

我更受不了 !更非走不可了! 是我錯了嗎? 非要被他這樣侮辱折磨?

是你讓我走三小時,還走不到外面去..我才找人幫忙啊!

你欺負我,我不找人幫忙,能怎樣?

他這精神病啊! 我不夠他玩了! 不夠他瘋癲! 我不要學他了! 不能學他!

我絕對要離開這鬼地方！離開他！

卻原來更癲的..還沒開始！

我惶恐的瑟縮在花酒間一角,只懂咽咽嗚嗚的

他又進來浴間了..我心驚肉跳的! 這我寧可被你鎖起來,隔起來..

只要你不來接近我,便可以了..我一看見他身影便驚悚了!

他走來強脫我衣服,竟然要替我洗澡的..

我害怕得猛掙扎的, 他一意孤行的,非拎我去折磨不可的..

他拿塊沐浴綿,猛往我身上狠狠的大力搓擦,

我早就遍身紅通通,半身爪痕,煮熟的蝦米一樣,仍然被繼續煮...

我只感到被欺凌,赤條條的被折磨！像屠宰場被屠前的消毒..這算是強暴嗎?

我就這樣全身赤裸, 沒一分防衛能力的顫抖在花洒下..

空間混亂著,就像屠房毒室,站在水柱下被消毒,潸潸淚水下,

震抖的哀求着屠夫,卻只能認着他的樣貌。

像看見毒蛇吐信的顫栗感..

他拋我到床上強暴着我..我怎樣拚命反抗,也沒用吧!

他粗魯的壓住我手腳, 粗暴的壓在我身上猛抽插的,

他兩眼噴火在牙縫中厲吼,還逼着我必須面對他,仔細回答

[你是我的！] [不准你離開！] [不准你兜搭人！不准跟男人接觸！]

[你不必上學了！] [只准留在屋子等我！] [過完兩年跟我回國！]

[你只記住一樣!你是我的！] [回答我！說你明白！] [回答我！]

他在我上面抽插, 我在下面抽泣的..這好強烈對比啊!

男女之間,還有這樣強弱懸殊的時候..

不只被壓着的弱小,是心靈上的弱小! 被喜歡的人欺負的弱勢,無力感！!

可是我彷彿聽出重點..! 唯一的保命符!

等到他趴到我身上..喘于于的,是他最虛弱的時候了!

我要不這樣對付他? 我不想當真正的禁臠...!

不管我多喜歡你,你也不可這樣對我! 鎖着我在屋子?

我輕輕推開他,輕輕的..走去拎手機了,只剩他們能幫我了,本不想驚動他們的..

打通了! 我故意開免提..

[娘,我被困了..] [娘救我啊!] 我抽抽噎噎的

[你在哪?趕快說!] [趕快說!] [我報警!] 母親聲音都嚇震抖了..我真不孝!

李搶了手機去..一副氣急敗壞的

[伯母,伯母] [沒事,沒事的!] [請不要擔心!] [我們只是在鬧意見!] [鬧意見!]

李慌張起來,還在比手劃腳的

[我不管你們鬧什麼意見!] [你必須送我女兒回學校!回宿舍!] [不然,我馬上報警!]

[讓我女兒說話!] 母親狠狠的責訓

[林木,你們鬧意見嗎?] [真的假的?] [還是他欺負你? ]

[你跟娘直說!] [不用害怕!] [娘不容別人欺負你!]

娘好緊張擔憂的..

[嗯] [就是鬧意見] 我哽咽嗚嗚的

[你回學校吧] [開學了?] [不要到處逛了!]

[回宿舍打給我!知道嗎?] [乖哦~娘等你電話哦!] 娘溫柔的交待

[娘...嗚...知道..] [拜拜...] [娘啊...] 我不捨得掛線,心有餘悸的

還在抽抽泣泣..我語音未落..

李便氣呼呼的搶去我手機, 蠻力的往地板狠狠砸去,摔得粉碎的..

他惱羞成怒的,臉容扭曲..好像有點傷心? 覺得我背叛他了?

我默默的,檢回電話卡,換衣服的..

等待他讓我回學校的...

剛我是聽出重點了! 大概,李只忌憚我父母了..

他使霸道欺負我, 也只有自己爹娘能治他了!

我們在車上,他忽拎起我手腕,細細察看那些瘀痕..

兩手碗被他弄傷大片紫紅的, 滿佈紅點微絲血管全爆

他忽疼惜的,輕輕搓揉,還放在咀邊吻着..

我不理他,頭擰一邊往窗外看..

他是否有精神病? 他有精神分裂症? 這問題一直在我心內咀嚼..

實在,我做不了他口中的乖孩子..我也長大了吧?

我有自由意志啊! 跟他惡鬥較量? 我憑什麼跟他鬥?

他能綑綁我,折磨我!甚至埋葬我! 我卻傷不了他分毫啊! 強弱懸殊的!

他太魔性,我跟他這樣耗盡力氣..末了,不只遍體鱗傷,人生亦沉淪..!

我還是好好讀書,好好畢業,活出自己未來吧..! 不能跟他耗..!

我心有餘悸的, 絕不能跟他糾纏不清! 太動魄驚心..

隨時浴室兇殺,我在浴室都不敢反抗他,只當他是屠夫..不敢反抗,只想保命的..

車子到了,我跟司機好好道別了..便低着頭,淚奔回房間了.

不要再看他一眼,不能跟他有眼神接觸! 不然,我又心軟下來..又依依不捨的.

初戀結束, 沒什麼遺憾的..

初分手,總會痛..! 我告訴自己,這是成長的坎..?

沒有過不去的坎, 該讓自己優雅一點 ?

初戀的我,一出手愛得比較重,淚點比較低..比較鬧騰!

來年會更長進, 再愛定更從容...

讓我這樣撞板過, 至懂得誰最合襯..?

我心裡是愛你的,那種依戀,那種順從..我是愛你的,不只喜歡！

但不能讓你知道,更不能讓自己知..! 不能直戳內心! 我怕自己死心眼的..

從前是我很喜歡你,卻假裝不懂愛.! 不敢投入那份愛,投入那唯一的幣..

就像小孩只拿着一枚幣,卻不捨得,不敢投入,那部喜歡的夾娃娃機..

明知它騙人的！ 卻受不住那份情有獨鍾,自以為長大了的誘惑.!.

那部機,那些娃娃,太眩目了！ 離不開了,做夢都在想着！

情竇初開,從前是我很喜歡你,卻不知愛..

現在是我很愛你！ 卻已經不喜歡你了！ 廝混不下去了,只有自己明白！

你是漂亮的男人,在樹蔭下,在陽光下..你是最漂亮的人!

當天愛上你,似漫遊外太空, 為你臉紅過...眷戀你,依戀你..

依偎你的體溫, 逼着你練習擁抱,什麼乾吻.濕吻,輕吻,深吻法吻,都想試一遍...

所有的第一次,都急不及待要跟你探索..急於求成的獻出,曾經多失控的..

或者,當初你只喜歡我的笑..

但我哭了,我不想笑了..笑不出來了..

我不是你要的乖小孩! 你們那邊狗血小說套路..!

我們這邊的愛情小說,都教女生獨立自主!

你們那邊..只是狗血,卻不是真正的愛情! 沒講究真正的人格獨立..!

都試過了,都結束了..在我這十八歲的生日..!

我終於,可專心的應付功課,考試..

多謝失戀 唱 : Twins 作曲/編曲/監制 : 伍樂城 詞 : 黃偉文

回頭是場空 大地回冬
初分手數天 總會痛
仍然在途中 只好相信 雨過後有彩虹

曾落空 先知我 因為愛 曾經多英勇
曾為 愛上你面紅 夠我閉上大門 在慶功
全靠當天喜歡過錯的人 今天先會自我解窘
明白小小的失戀不害人 更加添我成熟感

無法一起都總算愛過些人
借過你體溫 練習擁吻
留下你合照細望 才知道 我跟他人更合襯

從前學園中 自命情種
一出手 愛得比較重
來年換時空 應該長進 再愛定更寬容

曾撞板 先知我 因為愛 曾經多失控
回望過去也面紅 愛上你似漫遊 外太空

全靠當天喜歡過錯的人 今天先會自我解窘
無論初戀多麼的感動人 更好的愛前面等
無法一起都總算愛過些人
借過你體溫 練習擁吻
明白要讓我這樣年輕過 至懂得誰最合襯

忽爾今夏! 又到舞會的日子,我意興闌珊的..反正,也沒人預約我!

本來,我就不是鶴立雞群的,沒什麼狂蜂浪蝶的!

去年,不知行什麼桃花運罷了! 千年一遇的桃花運? 剛好今生讓我撞上了?

心裡浮起..只能是你,也只有你..

剛好在網上看「竹林七賢傳」

鶴立雞群出處『嵇延祖卓卓如野鶴之在雞群。』」哈!

人在歐洲,書桌一大堆兼修的歐洲文學不看,

偏在網上看東看西..忽想重看竹林七賢..

小時候,無甚興趣,讀了也是白讀..許多的不理解!

近日,深深著迷於士大夫的情操,甚至他們的浪蕩不羈...

「棄經典而尚老莊，蔑禮法而崇放達」在亂世中遺世獨立,

「歷史上第一次出現了『人的覺醒』」

看到這文:一個士大夫階級是如何消失的？

士大夫階級的消失，實際是國家用人之道的徹底改變；

而用人之道的改變，正是一切亂相之根源..!

千百年來,讀書人內心的絕望與無助，眼見國事衰頹,卻有志難伸...

那你愛祖國嗎? 你對祖國山河有感情嗎?

抑或只純爭權奪利?迷失其中? 忘了問他!?.不問也罷！

母親來了..每年,暑假來陪我一會.!.

父母也沒讓我回家! 只偶爾來看看我, 陪伴一會!

他們總說: 時局不隱,兵荒馬亂..! 八字金句,交待完畢!

百無一用是書生? 有志難伸!?

父母總讓子女好好讀書, 卻每逢這種時勢, 便是讓子女回家也不敢了!

這種狀況.. 軍人便最有力量?

在當權者眼中,維權的軍人武警, ,最香餑餑了!?

讀書人? 死了便是! 沒人在意!

我和李之間的事兒..

母親也沒多問, 沒多說什麼, 她都猜到八九..就是鬧意見唄!

母親只絮絮叨叨聊起自己來..

母親是獨女,父母早離異,長期家裡沒半個人,當然沒什麼時間表..

誰在意她? 誰還替她編時間表來? 從小,她心裡是孤單的..

被母親說得..我有密密麻麻的時間表,便是幸福了? 噗！

母親的套路, 好比諸葛白紙扇！ 空手套白刃的，套住張飛關羽一樣....

莉莉便被她套了去,一輩人只一事情,就是侍候母親來!

別人家傭人換來換去,都不稱心的,在我們家從來沒發生過..!

作為家庭婦女,母親是很成功的了,牢牢的套住丈夫子女傭人..

最重要是她得到丈夫的寵愛,得到伴侶恆久的愛...這是高難度的吧!?

每個女人,一輩子都面對這課業,有些更苦不渡彼岸的,母親卻早就榮譽生畢業了!

母親說,她年輕時候,可比我漂亮多了,也談過幾次戀愛,無疾而終的..

不知怎開始,自然不知怎結束的..

只有遇上父親一刻,她便知道是他了,可談婚論嫁的人出現了！

父親在國內,便是什麼青年團的,他成績優秀,各項領袖生,是名出類拔萃的男生.!

父親年輕時,算是頂尖的青年了! 被挑選來H市讀大學,還被安排工作單位的..

據說能被精挑細選來的,重點還要家底背景紅中之紅..

這是一種滲透吧！ 人類最原始的情報工作！

父親北方人,身段高大,開朗可親,人也正派直爽的，是年長了,嚴肅起來！

在母親眼中,這北方男子有莫名的吸引力,高大白晢傻慫..

母親很快便套住他了！父親也是愛慕母親的,從此形影不離的..

父親連什麼青年團,什麼社團聚會, 通通也疏離了..

寧可跟母親過簡單的生活,做個簡單的家居男人.

母親說他們年輕時,父親的慫樣,像極甜蜜蜜的男主角..兩人還真騎車浪漫過,

說爸有夠傻的騎車過海底隧道,可真沒人管..便騎車過海了！

我不可置信的,下巴都笑掉了..

她說每個人都年輕過,都浪漫過,都傻瓜過..云云

母親絮絮的跟我聊這些..有喻意?

少年人不必太驕傲? 初戀總是無疾而終,不必在意?

可談婚論嫁的人總會出現? 人生簡單便是幸福？

偶爾,母親又抱怨一會..

[你總以為母親是控管狂?] [父親什麼都不管?]

[你是否懂得我們兩人,箇中分別?] [你有這智力嗎?] 母親又毒舌了！

[父親才是這家的真正支配人！]

[他分配我們所有人的功能!] [他早就分配我在家裡該管什麼！]

[小時候,陪你到樂園玩] [你告訴我想玩雲霄飛車!]

[你明知出門前,爸交待不准玩的!] [卻偏纏住我來問!]

[結果呢?你玩了多少遍了?..]

[從那時起, 我便告訴自己,待你長大,我是願意看你過自由暢快的日子！]

[不必那許多許多的膽怯束搏限制的！] [人生苦短！何不活得痛快！]

[母親陪你認第一個字,寫第一個字兒,唸第一句詩詞..]

[讀第一個故事,聽第一首曲兒..] [我們母女,許多的第一次呢！]

[人不只肉體的第一次!] [還有,許多精神上的第一次！]

[母親懂得你！] [那你懂得母親嗎?]

母親說得挺直白! 我都冒汗了,被她篤穿似的..

[你爸的出身,就是習慣支配和被支配！] [他不理解自由的意義，也無視！]

[我卻是散漫,愛自由的人！也尊重自由的需求！] [這文化差異你懂嗎?]

[他認為他很自由,足夠了,他很滿足] [別人也該滿足！不滿意,便是異見！]

[不讓你回家,也是你父親意思！] [他怕你跟那些暴徒混！]

[在他眼中,連你們校友都成暴徒了！] [全市居民皆是暴徒了！]

[當然,我不同意他的看法啊！]

[可是,婚姻中..若都不妥協,不閉口,偏要堅持己見,偏要爭拗..]

[一個家便散架了！] [你要一個人孤零零嗎?] [父母離異,自然另奔新家庭了！]

[便沒你的事！沒你份兒了！] [還什麼時間表呢！~哈] 母親笑着打趣..

[男女之間,本是如此！] [愛不夠,不合適,都不必勉強！]

[愛得深刻,自然便合適！] [彼此珍惜着,便不會爭來鬥去..不願彼此傷害！]

[若持續鬥爭,那不是愛,是攞苦來辛！] [那些情殺,便是這樣..日夜互相折磨！]

[真正的愛,是讓你覺得合適的,舒服無比的！] [那時候,便是深愛了！]

母親近乎苦口婆心的提點,卻又假裝自然閒聊...

母親說着宇宙定律嗎? .

要不娘你說慢一點, 讓我抄下來,錄下來? 讓我慢慢思量?

後來,明白過來..娘不就是擔心我來！

母親走了..又剩我一人！ 耳畔沒了母親的絮絮叨叨,嚕哩嚕囌的..

暑假不用上課,不用趕着功課的..

倏忽,感覺很空洞..! 孤單空洞的人,會想什麼? 還不是那些少女心事兒..

剛好分開一百天了! 一百天夠忘掉嗎? 怎好像愈來愈想念..

想起你的微笑,你的壞笑,邪笑,諷笑,訕笑..各樣搖曳生花,笑出花來的笑..

想你的眼,想你的唇,想你的手,想你的觸感,你的魅惑..

你完美的身體,隱藏恤衫內的肌肉,你的汗水,你的唾液..那些性感的元素..

想着你的占有,你的猛烈,你的霸道,你的禮物,你的寵愛..

想着你的溫柔,你的暴烈,你的殘暴,你的驕傲,你的自大,你的尖酸,寡仁,陰暗..

我倆可以只擁抱,而不說話?不生活嗎? 男女可以這樣嗎?

抑或,我在暗暗愛着,回味着便足夠了! 從此不再接觸,更留悸動!?

想起你的境遇,你的家人,你的工作,你的力量,你的執著,你的弱點,你的苦惱.....

你的志向,你的洞察,你的裡裡外外..

想着你的興奮,你的慾望,你的性好,你的品味,你的品味是我嗎?

想着我的興奮,我的慾望...跟你曾經交融一起,是我幸運了?

天父派了最俊美的天使長Lucifer招呼我來? 即使他是被逐出的惡魔..!

See, I have set before thee this day life and good, and death and evil（Deuteronomy30：15）、I form the light, and create darkness: I make peace, and create evil: I the LORD do all these things.（Isaiah45：7）

我知你不只殺一匹馬兒,你還會做更殘暴的事情..!

你是住在外星球的惡魔,偶爾來找我玩..

那外星球,便是天主驅逐之境..! 你便是被逐出的惡魔!

我該與墮落為伍嗎? 我有這麼愛你嗎?

有人敲房門,我默不作聲..警覺的,假裝沒人在房!

暑假,宿舍靜悄悄的,誰要特別來敲我房門!?

敲門的也不喊一句? 顯然非管理員,他們都習慣大聲喊人!

也沒什麼人聲, 只一個人? 那人默不作聲的,只一味敲門,來者不善?

我也默不作聲,他也默不作聲..? 夠詭異的!

我已經警戒的,拎住手機了..他好像走開了?

沒一會, 我的房門竟就這樣, 被人拿着鎖匙開起鎖來..便要開門進來！

我是驚惶失措！這絕非管理員,舍監他們都不會這樣！

一句不喊,便開起女生房門來！他們總得喊破喉嚨的..才敢持鎖匙開門!

怎我跟驚心動魄的恐怖片,特別有緣！

我眼神驚恐如待宰的小鹿,他看我嚇得煞白的!..連忙過來抱我,安撫我

[你怎麼不應門?] 李連忙問

我驚愕得眼睛銅鈴大的,不可置信的看着這人..

一剎那,都明白過來了..! 去年,也是這時候! 也是我長期留在房間!

[去年,那個狂人是你安排?] 我直接問了,何必妄自猜疑!

他不作聲,顯然是了!

他一直監視我? 還暗中操控我? 有夠細思極恐的! 真的心理變態嗎?

去年,我被那個長得像屍殺列車裡喪屍的,嚇個半死的..慌得赤腳便逃！

赤着腳在外面瑟縮! 那個狂人,在我腦海中,就似喪屍一樣！

難怪,你說大費周章了！不就是為誑我到莊園！

這次,你親自來嚇唬我嗎?！

[你有病麼！] 我是生氣的! 怎我就交了一個如此陰森恐怖的男人！?

[怎? 生氣?] [我都為你好!] [讓你不要獨自一人!]

[我不就陪你來！] [你別老是不高興！] 他還生起我氣來? 我絕倒了!

[我們分手了] [不用你陪!] 我冷冷的

[多謝關心!] [你走吧!]

[分手?] [有嗎?] 他詼諧的裝傻

他沉默一會,想不出什麼話..顯然,心隱隱的傷了..

[從來,沒人可跟我說這些...沒大沒小的說話！] [不許你說!] [不許你再說!]

他恢復驕傲的,指着我

[你真以為,你年小,我寵你了..] [便自以為可以挑戰我?] [一直挑戰我底線！]

他說到最後..冷酷無比,語氣惡狠狠的!

[哦！] [那不許我說?] [那你說吧!] [你說分手吧!] [我同意便是！]

我只能裝着一副不在乎! 心卻波瀾起伏的陣痛! 一刀兩斷吧!不能跟他為伍!

這樣下去, 我只會徘徊在心思缜密的恐怖故事中..

窗外陽光溫暖, 這裡卻零度..

他踱走了..走到房間外,走到走廊外, 忽地咆哮,大力撃牆的

然後,又突然怒氣沖沖的沖進來..大力嘭上房門!
抓起我丟到小床上..他又這樣待我?
我該不該大喊救命? 可是,我一喊..他會有麻煩吧！
這他闖進女生宿舍,強暴學生,罪名非輕吧! 我要否害他身敗名裂?
不! 我是愛他的..我只能忍耐他的暴烈..
他是我愛的男人啊! 縱使不能相處, 也不要因愛成怨啊!
若警察到了,我還不一樣輕輕的放了他..那又何必鬧大!
剛剛,我還很想他..不是嗎?

我忽溫柔的,摟起他背來..
他被我這樣一摟,感動了..他知我也離不開他的..
他溫柔起來,不再粗暴...他變起狼狗的,舔舐我的耳朵,頸項來..

[想我嗎?] 他跟我耳語..
[嗯] 我輕輕吟着
[那為何要說分手?] 他在乎的
[我們相處不了~好辛苦的～呃~]
我忍不住的嬌喘了一聲, 他便來了..酥軟下來..
[你..這~呃的～] [..害我這麼快就..] 他還怨我來..
他狼狽的,在我房間裡找紙..我是亂放一通,不知去哪! 他只好奔到衛生間取..
然後,他又說忘了褲袋有紙巾,又奔回來...我們就這樣狼狽的和好了..

李睡醒了,他自然便要誑我返莊園的..

我不願意的搖頭,我直接表明,我不回去了!

這幾年也不會到莊園了!..也許,以後也不會了!

[你真失憶?] [或不在乎?] [精神分裂想不起來?] 我索性攤開說..

[你殺了Ares！] [然後,又打又罵我！] [又粗魯對我！又鎖起我！]

他就是多重人格..!

我都省略重點了,不說得太詳細了..免自己更難堪!

你罵我什麼娼婦! 又粗魯的拖我到浴室,強暴我的..! 又鎖起我,不讓我上學的..

只當我是禁臠的! 各種各樣的..監視操控! 你裝什麼傻！ 你就是變態男！

[吃飯去?] [我餓了！] 他只淡淡說

他就是裝蒜！對於他自己的問題, 總想輕描淡寫的..

我被李拉着走..我不願上車了,只願到附近餐館,可走路回來的!

我連他的車都不敢坐了!..怕被他誆了..

我們走路到附近的酒館用餐, 彼此沒什麼說的..!

李偶爾朝我微笑一下,那是假裝沒事,勉強的笑..他心裡也不舒服吧?

[你不是愛住旅館嗎?] [到旅館住幾天,行嗎?] [我也只幾天便走了]

他放下驕傲? 若有若無的哀求着..

[嗯] 我不忍心拒絕他..

我是愛他,恨不得一天到晚擁抱他,擁有他!..可是他也太恐怖了..!

他恢愎笑容了,確認了我的心! 我是捨不得他的! 我只是不喜歡那屋子罷了..

他又熱情的拉着我手..又輕鬆起來..

他說每次在這些小酒館的露天座位,便只想抽煙..

[你抽啊!] 我也體貼的

[不] [臭..] [免得你說臭!不讓我吻你] 他馬上吻我鼻尖的

[你抽啊!] [我好想看你抽煙的模樣呢] [好想看你每個樣]

我好奇來..

他開心得,好像我說了..什麼幾公升的蜜糖灌他一樣!

他馬上走進酒館買了香煙來,馬上點起來了..

他點那根煙的時候, 樂得像小孩吃糖一樣! ~哈,我看他開心,我也開心的

[不臭嗎?] 他好壞啊,故意吻過來的~

我們在旅館又聊起..

[我還是要離開的] [目前只是離開進行式..]

[我們性情不同] [之前,我不懂..小孩嘛!]

[以後,我不會挑戰你底線了] [我不跟你爭] [我會等你平靜]

[好聚好散的] [不想被你殺了我啊..] 我騎在他身上吻着說.

[你別惱我!] [我們沒底線的!] [我也不會殺了你!]

[不許你離開!] [這就是我唯一底線!] 李壓抑的說

我主動的吻起他來..我攤開說完了,不想說話了!

如今的我,十八歲..整人都被荷爾蒙作崇..只想吻着你,我依戀着你,離不開啊！

你又找我玩來, 我依然拒絕不了..那份悸動,讓我淚兒都掉下來了..

希望你別再這麼的驕傲, 希望你別再怒氣沖沖, 別再輕易動怒的...!

希望你甩掉不滿足的煎熬,希望你不必痛苦抉擇, 希望你沒墜下深淵..!

希望你能自由自在的活, 希望你跟這世界和解..希望你得到幸福..!

我會常常為你禱告的...

明年,這時候..我便主科畢業,我要回家了!

我十八歲, 三年一千天.. 孤單的在外國讀書..

內心太想念家園, 幾乎都長開着網上即時新聞..伴着我功課..

後來,長大了,這習慣也一樣..

每當,我感覺孤單,在陌生地方時候..便長開着,我家園的新聞台

這是人生啟蒙關鍵時期? 我覺醒了~我有我想走的路..!

我不要毅然別去 背城借一 遠方寄居

有種愛超越限期盛衰 流在我血脈身體裏

任雨打 任風吹 我也在這裏

2019致香港人的原創歌曲丨《和你飛》丨香港人．

和你飛 作詞：香港人 作曲：香港人 編曲：香港人

聽呼喊聲不絕耳嗎 這心痛怎消化
難道若說怕 就會停火嗎
炮火擦身傷勢重嗎 還是強撐嗎
但怕你 沒法回家

困於這街道上團聚 卻失散幽暗角落裡
我不要毅然別去 背城借一 遠方寄居
有種愛超越限期盛衰 流在我血脈身體裏
任雨打 任風吹 我也在這裏

那位唱詩拯救我家 看畫面多優雅
時局在變化 道理有偏差
痛哭快失聲似啞巴 流淚來記掛

為了你 奉上白花
困於這街道上團聚 卻失散幽暗角落裡
我不要毅然別去 背城借一 遠方寄居
有種愛超越限期盛衰 流在我血脈身體裏
任雨打 任風吹 我也在這裏

仍然堅持 愛縱使不易 難道說我們會休止
已經再一夜未能睡 置身這荒誕歲月裡
抹乾眼淚行下去 要憑兩手刷新壯舉
有種愛超越限期盛衰 連繫你我內心交瘁
暴雨打 狂風吹 與你共進退
舊記憶 歷史中 會有著證據

我功課突然進步神多,連我自己都詫異!

早兩年,還在遲疑..該往哪條職業道路走..

但原來,無須考慮,無須猶疑,無須遲疑..他們一直在呼喚我一樣

一名面戴口罩的男子挺立於催淚煙霧中高舉雨傘的畫面，許多人仍記憶猶新，

這場抗爭也被冠以「雨傘運動」之 ...雨傘運動中多名示威領袖官司纏身！

突發新聞,某民運召集人,被兇徒襲擊

民陣副召集人晚上近8時證實，在前往民陣大會期間，被四至五人襲擊。

網上照片遇襲現場情況，他倒臥馬路上，上半身染滿血跡，目光呆滯，

傷勢嚴重,性命危殆。

遇襲時有人想救他，但因兇徒持刀阻嚇而未能成功，而兇徒很快就乘車離開。

各界強烈譴責表示政見不同，均不能訴諸暴力。強烈譴責暴力者，促請深入調查，盡快緝拿並嚴懲行兇者。

資深大律師公會主席致函會員表示，公會譴責一切違法暴力行為，過往既有提及示威者的行為，其中擲汽油彈、攻擊他人等暴力行為是不可原諒；但法治精神講求政府一切行為都是合法，

而政府不負責任對公眾使用暴力，才是對法治最大的蠶食。

公會計劃本月底邀請會員進行會議討論，以協助政府共商解決方案

我不要毅然別去 背城借一 遠方寄居

有種愛超越限期盛衰 流在我血脈身體裏

任雨打 任風吹 我也在這裏

法律系三年制, 這最後一年了,不用多說廢話,就是全力以赴的了,

從第一天開課, 便視為畢業考試倒數了...

說實在, 畢業試,對我來說,是容易應付,卓卓有餘的!

法律系一級榮譽畢業,是手到拿來的! 從小便是考試機械,腦子也靈活的!

我是心裡有數,已有竅門,完全知怎樣去取悅批卷的!

近半年, 猛啃猛背, 猛讀猛做的, 只是想趕回H市的八大科本地法,

我都以熬日熬夜,少吃少喝, 週末不眠不休,不沐不洗,長期蓬頭垢面..做代價

甚至於,我在書桌,突然有暈眩的症狀..大概是睡眠不足,血糖過底?

趕快趁暈倒前,到小冰箱拿牛奶,猛灌下去..逼自己去躺一會..!

以前在家裡,我只負責讀書而已..一天四餐都莉莉照顧着..!

可是一人便顧不了?! 跑去吃飯?開玩笑嗎! 多費時間啊!

煮個熱麵? 做個三文治? 我做的,也不好吃! 還得打理清潔的,浪費時間!

後來,我便放些巧克力在桌上了!省時簡單!

卻還是,差幾次在這桌子,暈眩昏過去...

我非常非常懊悔,暑假我還在這桌子,上網,恍神,想男人...不知所謂的!

我真想穿越,去掐死自己~算了吧!

本來,可待畢業,回流到H市大學補讀, 再參予執照考試..

但待任何大學畢業再來考試，報讀執照課程的要求就是全部八科合格!

故我們的應試策略是每年考2-3科，盡量在3年畢業前完成!

因為就算頭一兩次考得不好，也可以重考。

而我們這些H市的流學生,也採取這策略多!

法律系算是神科,考進來的,早是讀書機器人了!但這樣趕着讀,趕着考,也算挑戰! 幾乎是趕到男生欲哭無淚,女生都哭天抹淚的..

其中,有位男同學,他在H市是十優狀元的,也都趕得搖頭了..

而我竟然妄圖一口氣考4科..! 我就是差4科! 甚有挑戰性的!

他們寒假都在春節吧!..完全沒宗教假期?

每年,聖誕長假期,我和李倆都沒緣...我索性專心功課吧!

聖誕假期, 我都坐在書桌前,不容自己分心..

[還在讀書?] 李打來..他在乎我嗎? 不是要鎖起我? 不許我上學嗎?

[嗯] 我在做卷耶

[說幾句?]

[嗯]

[你有吃飯?]

[嗯]

[你快畢業?]

[嗯]

然後,就這樣靜默良久..

我連什麼時候掛了,都沒察覺..是他先掛? 是我掛線?

算了! 本來,就沒什麼好說的..兩個世界,不光是生活圈子不同,而是腦子的世界..

我們腦子的世界不同..！

李有點苦澀的...

她是畢業後,便要離開我嗎? 趕着畢業,趕着擺脫我?

她只當我是帶她嘗盡第一次的男人?

她只要我身體? 這不是男人逢場作戲的態度嗎? 我們掉轉?

她二十不到,我卻三十! 她不視我作唯一? 只當我是第一個,卻不當最後?

她要新鮮感? 試不同的戀愛? 試不同的人?

因為她大好前途,不用貪圖我給的? 她父母一樣人!不貪圖的人,最難對付!

還在心裡惱我? 因為我打罵她了?

她說我有病! 愛一個人便是有病? 我病得重唄？

這樣日以繼夜的,伏在案上做了不知有沒千份參考卷..

畢竟那是本地法，又跟回ＨＫ的填鴨模式，只要不停背默參考卷，

對於背默慣的人，用快速記憶法，還是可以應付的...

只於讀完考完，有沒消化，有沒終生受用，是另一回事了！

又到下一個長假期...復活節假期

生日到了,李來找我玩了!..可是,我這蓬頭垢面,蒼白失色的,實在不適宜約會!

他已經坐在小房間等我了,

他是怎樣進房的,我都不問了!..女生宿舍,他來去自如,如無人之境!

[你怎這麼瘦弱?] [完全沒吃飯嗎?] 他驚訝的

[整個人輕飄飄的?] [臉無血色! 眼睛都陷了!] 李馬上摟着我,

李竟然有點哽咽,眼眶紅紅的! 他是心疼我?

[讀書有這麼辛苦嗎?] [你是不必的!] 他抱着我坐在他大腿上說話

[你只要隨便讀..便可以!]] [隨便畢個業..!] [我會照顧你的!]

[真這麼想出人頭地?] [傻孩子!] [你跟了我,便是出人頭地了!]

他的關心,卻變成揶揄...我們之間,有一點搭錯線!

小時候,我連續考第一..母親也揶揄：[你就這麼想出人頭地?]

兩個一樣毒舌！

[不是] [不是啦!] 另一邊搭錯線,我只能一味說不是

我是無法跟搭錯線的陌生人,侃侃而談的...我又沒那麼寂寞!

這半年,連一點時間都擠不出來了!..搞什麼談情說愛的! 遑論搭錯線的!

[你這樣便是被牽着走了!] [不是跟你說過!]

[不要理他們嗎?!]

他又動怒的吼

[哪個他們?] 我耐着性子,好好聊吧..!

好吧,今天生日! 當休息一天吧! 他搭長途飛機來,也不容易的..!

[兄弟會那些狐狸!] [你被他們牽着走了!] [中他們套路!]

[你是狼?他們是狐狸?] [那我是什麼了?~噗] 我也逗了!笑起來

[我怎被他們牽着走了?] 我嘻皮笑臉起來.

[你就是好牽的羊!] [當初,你要換科目!] [我以為你愛什麼文學!便替你辦!]

[怎料你是換法律系!] [跟那個瑪嘉烈走的一模一樣的!]

他微慍的,好像我欺騙了他什麼似?

[有嗎?] [她怎麼了?] 我好奇的,要馬上谷歌?

[她也是化學換法律! 然後便進黨從政了!]

[你不要中他們套路!] [他們就是想利用我倆!]

[然後...我不知他們打什麼主意..] [玩滲透推翻? 到底有啥好處!]

李雙手扶我肩膀,注視我看,務必要我明白

[哦] 我明白了..!

可是,這不關他們事啊! 是我自己想趕着考執業照! 想趕快走出社會..

[不許你理他們!] 他嚴肅的

[我沒有啊!] [他們也沒找我啊!] 我無辜的

[我是想趕着考執業照啊!]

[考完呢?] 他跟我聊

[考完,便工作啊!] [不然,考來做什麼!] 我哪不對嗎? 我理直氣壯的!

他也夠莫名其妙的!

[工作?] [你要替什麼老闆工作?] 他突然譏刺..說話帶刺的!

[我..還不知啊..] [我也沒弄實習!] [同學都當實習生了..只有我沒弄..]

我被他譏得..口窒窒

[你有這麼蠢? 你還不懂嗎?] 他譏得無力?

[我們便是最高階層!] [你還要跟那些嘍囉,蛋散混? ]

[去討好他們?] [去為他們賣命?] [你腦子常進水!] [腦子淹水!]

他一副沒好氣的,卻仍然說了不少..

[哦] [可是..] [我有自己想做的事情啊!] 我不開心了..

[這怎能說人家是嘍囉,蛋散呢?!]

[在你眼中,我是蛋散了?] [我父親也是蛋散了?] 我可是蛋散養大的!

我忍不住黑臉!臉鼓起來! 我回書桌去了!有點被傷自尊的,眼眶有點濕了..

[別這樣!] [我不說了] [我們好好過生日吧!] 他過來摟抱我,哄我了..

[我生日關你什麼事!] [還非要跟你好好過?] 我也噗笑了..笑回來了

[你生日,便是我們的生日!] [以後,都一起過唄] [好好一起過！] 他蠻會說情話嘛

[嗯] 我也點頭的

[那你只跟我過生日?] [那你什麼時候生日啊?] 我好奇了~

他咧嘴大笑了!一副笑暈了的...笑着狠捏我鼻子的

[快換衣服～] [我們到外面去] [過生日唄！] 他心情好的

[嗯] [那你等一會] 我乖巧的

我便悄悄拎手機去衛生間,谷歌一下..啊！我下巴都掉了~

我馬上奔出來,大力的撞上他身哄笑~！甜滋滋的歡笑~

我驚喜得手舞足蹈, 幾近新年倒數的歡樂呼嚷

[你也是四月生日啊！] [竟跟我一樣啊！] [你怎不說呢！]

[難怪,你都黏住我過生日！] [每次,你都比我還開心嘛！哼~]

[我們一起過多少回生日了?] [讓我想想.~] 我興奮的嘰嘰喳喳

[好壞啊你~] [去年,還說是跟我做生日] [擺明,我是你的生日禮物嘛~好不好！]

[你就是會蠱惑人心~] [蠱惑着我呢~哼！] 我撒嬌的頓腿

我發現新大陸一樣, 一直嘟嘟嚷嚷, 嘀嘀咕咕..嘀不完!嚷不完的..!

李也被我逗得..只會憨笑一直傻笑..化不開甜滋滋的笑,

偶爾,他還哭笑不得的,笑彎了腰..!

[嘩~我們同星座耶~！]

我不只發現新大陸,還有浩蕩美麗的海洋呢~！

我驚喜連連的驚呼! 歡呼聲此起彼落!..絕沒冷場呢！

[我們是十二星座中的第一個星座呢！] [代表著初生的原始靈魂和感覺]

[擁有澎湃的激情和強烈情緒化耶~]

[難怪,你這麼火爆的~哈] [可是我不會呵！]

[我只追求靈魂的感覺, 你卻情緒化的~哈]

[你的情緒化,簡直是火山爆發..] [ 閃電雷鳴..突如其來！好嚇人啊！]

[難怪你喜歡什麼閃電幻影的...]

[啊~那輛蝙蝠車,你送自己的生日禮物嘛！] [還誑我！非要說送我的~哈]

白羊座,他有帶頭當第一的強烈欲望，做第二免談。

往往將第一視為理所當然，不喜歡落在別人的後面。

所以他做起事來動作很快，甚少優柔寡斷。

他非常自信，深信自己處理事務的能力無人可及。

他也從不向命運低頭，僅管挫折一次又一次的出現。而他的勇敢也使他能不斷地站在最前面。
當他們面對競爭壓力時，戰鬥力十足而且洋溢著熱情活力，

是行動派的人物。堅強的意志力，不服輸和冒險犯難、創新求變的精神；

自我意識和主觀意識很強，充滿自信而且固執；不會等待機會從天而降，

而會積極的爭取，無畏艱難和困苦。雖然有時會顯得衝動，

基本上是會保持理智和果決,是個適合面對競爭壓力,熱情且永遠天真未泯的人。

與白羊座的人相處時，您必須注意一些重要的關鍵，

他是個喜歡爭先的人，幾乎不只要做第一, 還要做唯一,

這是所有白羊座的天性，所以有時您必須要有心理準備。

他說話或做事都相當直接，很少會跟您拐彎抹角，

他也相當誠實，只要一說謊就很容易被人察覺。

他是個不擅處理細節的人，如果您想請他處理些較細微的工做的話，

倒不如自己做還來的恰當些。

僅管白羊座的人長得人高馬大，他仍是個孩子，

他一直保有天真的一面，

即使長大了，他還是相信世界上有小精靈的存在。

有時白羊座的人相當幼稚，可是他絕非不聰明，他的反應可快得很呢!

由於白羊座對愛情具有童話格，要求純潔、唯一與童稚心的戀情，

談戀愛時，白羊座的人是不會騙您的，大可放心。但是他的愛意來得快，去得快。
除非您有超強的吸引力，一頭白羊陷入不可自拔的情網時，
您要抽身，也就很難了。那將會是悲劇的下場。您也得不到好處。

[哇~你看超準呢！ ] [你就是這樣~！] 我都傻眼了..

我們在某一家高級酒店用餐..

我一直喋喋不休的,新聞報導一樣..在谷歌我們星座的事情,

[你也很準！] 李忽悠悠的說話

我以為只我一頭熱，他沒在聽呢！

[有嗎? ] [哪一項啊?] 我連忙問,

我跟所有少女一樣,超愛看星座什麼的..

神秘不解的事情,也好想了解自己！

[不告訴你！] 他壞壞的,甜滋滋的笑

[耶~這不公平嘛！] [我都告訴你的,你卻不告訴我的！] 我嘟嚷,

環着他臂膀撒着嬌 [說嘛~說嘛~告訴我嘛]

白羊座的人當然是浪漫的，但是是屬於爆發型的浪漫。公羊、母羊皆如此。

一點一滴積出來的浪漫，對白羊座來，強度不夠，只覺累贅、厚重，

這種浪漫容易分叉、斷裂。
白羊座喜歡在慶典的夜晚，與情人並肩仰望煙火在夜空中爆放出光芒萬丈，
而那也正象徵著愛情發生的瞬間，浪漫不過了。

當白羊座處於浪漫的瞬間，幾乎沒有什麼事可以挪動他們的感性。
浪漫過後他顯然全已清醒，接下來端看那瞬間爆發的浪漫，
到底能在他的記憶中存留多久,才能知他到底有多在乎曾經發生過的感動。

白羊是很容易不耐煩的。在戀愛中，您得把那些小把戲收藏起來，
他可受不了什麼「考驗」之類的事。既然愛他就應該信任他。
不管公羊、母羊，他們對愛情都是十分認真的。
對他們來說，愛情有兩種，一種是真的，一種是假的。

假的愛情，極易發生在衝動而善感的小白羊身上，但很快會結束，
並且會像是從未發生過。真正的愛情，是白羊座一生中最大的課題，
他總覺得這個課題怎麼寫也寫不完整。

然後,我們在升降機便擁抱了..李身子緊緊的壁咚着我,

他一副要將我就地正法的樣子! 我們下身緊貼得都沒縫隙了

我想起上次..一樣的情景，我想起Ares，我想起他的打罵..

倏忽.心有餘悸..我別轉臉去,吻不下去了..

他感受到我腦電波了,他咬着我耳道:[都過去了..別再想..我們好好過..]

我不願配合他,我黑臉的, 他才放了我! 重新啟開升降機..

[你看..你人都瘦的!] [以前的嬰兒胖都沒了!] [以前多漂亮的!]

[不要這樣讀了!] [行嗎?] 他邊親熱,邊嘮叨..這世界有這種男人嗎?

邊跟人親熱,邊嫌棄人身材的? 有這麼毒舌的嗎?

我光火了!..推開他了! 黑臉,頭擰一邊去,不看他! 自己坐到單人沙發椅!

你這男人,一天要我黑臉多少次啊?! 不是說跟我過生日嗎? 總要我不痛快的!

我受夠啦! 不想鳥你了!

[怎?～又氣！] [我是關心你!] [這不懂麼?] 李也翻白眼了..也坐到長沙發!

你這女孩,一天要生氣多少次啊！不是答應好好過生日嗎? 總要掃興的!

你就是持寵生驕的!

李忽想起她說的故事..什麼長恨歌來,那個持寵生驕的貴妃..

他失笑了,我們不就是這樣嗎!

他們一人坐一端, 安靜的沒說話

[你不是要兼修科嗎?] [未讀完,便要趕着走?] 李去調酒,隨便調一杯

我有志向了,你也不在乎,不願真正了解我..問來做啥!

你只想我跟着你轉..你操控的軌跡,直到你玩厭..

我心裡自言自語,自己聊起來..也不理他,跟他有什麼好說的! 省得又蛋散..!~噗

[趕着離開我?] 李平靜的

[啊~] 是這樣嗎? 不是吧! 我只是想趕快走出社會啊!

[不是啊!] [我有志向了] [想趕快實行吧!] 我表白了,我不想他傷心!

雖然我曾有這念頭..就是畢業回家,便慢慢離開..

可是,也沒急着啊!我離不開他啊~!

[什麼志向?] [跟那個瑪嘉烈一樣?] 他仍然平靜

[我是想回去..] [看能做什麼,便做什麼吧] 我懦懦的,

我對住李,面對他這個強者..我不敢大聲疾呼自己志願理想的..!

感覺心虛都不得了..不敢幼稚的空口說白話..!

總覺得他軍人嘛!也不懂我讀書人的..省給他嘲諷!諷得我受不了,便又哭又鬧的..!

[那到底想做什麼?] 他沒好氣的..

女孩心裡肯定有點藍圖的! 不然,不會拚命讀書,讀到人乾一樣了...

他只是心疼她, 想幫她一把而已..!

你就是好牽的羊! 誰都能牽走你! 卻只不願讓我牽! 氣壞人的感覺..!

[你想做什麼!便告訴我] [我會幫你的!] [懂麼?] 他回復溫和

[嗯] [謝謝] 我過去摟他,

[讓我試一口你調的酒,可以嗎?]

我拿起小小的雞尾酒,便往咀灌..可是,喉舌一股好烈辣的,馬上湧上腦門

[這不是你能灌的!] [這是Tequila!] 李都沒說完..

[我隨便調一杯..] [這不是你能灌!]

[什麼是Tequila?] 我已經頭暈暈的感覺

李只抿著嘴在失笑..我看到他在轉了..是近來讀書,睡眠不足? 又暈眩了?

沒遇過這麼合我心意的!..連稍有印象的,都沒有..

遑論得我心,住進我心裡來的! 獨一無二

怎愈來愈嬌憨可人的! 情態撩人更不用說了，我調教出來的人!

懂得黑臉反抗也好，非下三濫貨色！我的女人，更該矜持嬌貴！

小貓咪,這趟真喝醉了..傳說龍舌蘭能催情,真的嗎? 太逗了吧!笑

稍稍的摸一下,便喘一下!..撫一下,便連連嬌喘,身體發情的,蕩漾無比,情致潮湧!

稍稍的擁一下,便在懷中扭來扭去，香汗嬌媚更甚,異常誘人!

[好熱?] [喔～]

半年沒聚,竟換了身子似, 窈窕輕盈, 柔軟若無,肢體酥軟,著實令人愛不釋手。

挑逗著她玩,一直喘呼呼的蹭..

[別了,好難受~喔] 醉醺了,還懂抗議一下

一夜之間,讓我興奮難言的! 這就是女孩你該做的!

為何不用愛來綑綁我? 把我和你連在一起? 我可不希望你停止!

為何你不用吻鎖着我? 我是希望你把我鎖住! 而不是憤怒的把你鎖住!

你該看我努力成就的, 而不是批判我!

我是希望你哀求我,為你多留片刻! 我也永遠不會滿足! 只想貼身帶着你!

這本是女孩你該做的! 你完全走錯胡同！

我二十歲前,法律系一級榮譽畢業! 我創了自己人生的紀錄! 我感動難言的!

快輪到自己的 college舉行畢業典禮了! 早就列隊等待了! 我興奮無言的~!

我們畢業生們,先在自己的college列隊等待出發

身着黑袍，穿街過巷，前往 Senate House, 一路上接受親朋好友的祝賀、居民遊客的注目,
在路邊等待其他畢業生的遊行!

劍橋大大小小幾十個學院,無論多遠，都要這樣排隊走到 Senate House

經常要走個半小時 ,就問你，走這一路，你驕不驕傲!

更不用說牛劍讀下來真的很辛苦,就算學霸中的學霸, 也不代表輕鬆「混」到畢業!
既然能走到畢業這一天 ,代表付出了巨大的心力

畢業日，值得驕傲!

我在心暗暗發誓,日後若有人侮辱我寒窗十數載的努力,

我一定要跟他反臉,絕交的!..就算是我最愛的丈夫!

就算毒舌的李,他也不可以的! ..雖然,李便是最大毒舌頭~噗

理事會大樓Senate House的裝修並不華麗，整個儀式簡約而不失隆重。

在各種講話結束後，被叫到名字的學生依次上前，雙膝跪在軟墊上，雙手合十

（他們說也可選擇不跪，也有學生在鞠躬握手後直接離去了）

天父賜予這麼神聖的時刻~! 我是他的兒女,當然殷切虔誠的跪下來,

還快速的唸一段小禱文,感謝神聖的父!

學位頒發人也雙手合十，握住我手，用拉丁語說：

「憑藉我被授予的權利，我以聖父、聖子和聖靈的名義，授予你此學位……」

我是淚盈於睫的..也不必忍淚吧! 便痛痛快快的哭出來!

他也讓我感動得稱讚我是好孩子~啊~哈!

待我們學院每人都領取學位證後，典禮結束，大家依次退出Senate House，

來到前面的草坪。因為室內不能拍照，因此專門有攝影師在你跪下時拍照

父親母親,連外婆祖母莉莉,他們全都來了! 還有幾個好同學都在等我了!

他們在這草坪等我半天了..好感動啊~!

我是開心的合不攏嘴的 ! 我們拍照..拍個不完的!

母親更是說明,不許這麼快完場的! 必須讓她拍夠癮,拍個滿足的!

然後,我們H市的流學生,幾家人還親熱的結盟了一樣..哈

幾個長輩, 非常投緣, 他們交換起情報來.

啊~ 我看到李遠遠徐徐走來！

在藍天白雲下，一片青翠草坪，更顯得他儀表不凡的!

他為了我，刻意穿套傳統的英式西服來..!

還若有若無神態自然，不刻意的拿着巨型紅玫瑰花束,收在背後..

他就是最漂亮的人！英俊迷人，渾身性感，異性才知道的秘密..

舉手投足,風度翩翩，一看便有顯赫貴族的氣場，

好像穿著高貴的鎧甲,君臨天下一樣!

週身散發著成熟男人的性感魅力，

會穿西裝的男人，是行走的荷爾蒙！？

我開心的急不及待的張開手，奔向他~擁在一起了

他也眉開眼笑的,心情大好的！

可是,另一邊的父親黑臉了! 但這裡許多同學賓客的,

他也只能黑臉,做不了什麼驚人舉動了.!

我們在欺負父親嗎?~噗

[你怎麼會來?] 我是明知故問的,,笑不攏嘴了

[老婆,畢業能不來嗎?] 李也開心的！歡喜得像小孩！

[耶~] [誰是老婆?] [你只是男朋友!] [男性朋友!] 我們又不知害羞的

[不是老婆嗎?] [那我不花這時間了] [我走了!] 他還笑着裝轉身

[耶~] [你好壞!玫瑰花先送我啊!] [我只要花!好了] 我嬌憨嚷,手要去搶花了

[這花就是送老婆的!] [你先說~你是我老婆嗎?] [不然沒花!] [沒花沒人!]

他偏不交我..收在後背,跟我嬉鬧的！..我們就一直小步追逐的。

[耶~] [你好壞!你別又欺負我啊!] 我鼓起臉跺腳嚷

[你們能不能別鬧!] [這畢業的,多莊嚴!] [你們成何體面的!]

父親叱訓了..快要沖火了

我們趕忙不玩了..

李正經八百的,跟我父母親戚寒暄招呼的..

他們女人,全都好喜歡他啊!畢竟美男子嘛！只有父親冰着臉！

李邀請我們一家慶祝食飯的, 還替我邀請同學,他們沒預訂的,便也一道來了..

大家都落落大方, 高高興興的出發! 父親也默默同意! 這讓李和我好高興的!

我以為,父親漸漸接受李,卻不知好戲在後頭呢~暈倒

車程也就十分鐘便到!

李包了一家歌舞廳, 餐廳門是道旋轉門,

走過旋轉門，就像走過時光隧道，回到50, 60年時代，像紅磨坊夜總會一樣

歌舞廳裝修富麗，像經典的巴黎夜總會，處處酒紅色的布幕..

巨型耀眼的水晶吊燈，繪有仙后女神的玻璃穹頂，每一處都流露奢靡古典美!

歐式的酒吧! 令人聯想到衣觀楚楚的紳士們手拿著酒，等他們的女伴一樣。

「紅磨坊」般的古典舞台, 旁邊三角鋼琴..有樂手在演奏色士風了!

悠揚着懷舊的爵士樂。

餐廳就放幾張小小雪白的餐桌, 桌上點綴一枝紅玫瑰花的..

我們便一家一桌,分開坐了! 前面便是跳舞池了!

今天,我們進正式的宴會餐, 是因為在歌舞廳吃飯嗎? 好浪漫的感覺!

年青人都心無城府，同學們熟不拘禮的,打去找其他同學了..

讓他們沒預訂的，趕快過來此..

正式的西餐,就是夠慢悠悠的..沒吃夠兩小時,吃不完吧?

母親有一陣子,愛郵輪渡假的, 他們還非吃一晚上不可!

我自小都被她這樣虐拘! 難受!受不了!

[瑪麗,她不喜歡正式西餐!] [她說難受,無聊..] [說被我虐待..哈]

母親先聊起來了!
不然,我們這桌真太安靜了

[是嗎?] 李高興的回話,

李朝我甜滋滋的笑! 眼神看着寵溺的小孩,一樣高興

[本來便是!] [吃過飯,吃幾小時!至於嗎?] 父親卻不高興
[你讓她小孩坐一晚上] [她能不難受嗎?]

父親是故意跟母親抬槓, 哼之以對
他生氣母親跟李寒暄聊天,沒跟他一起同仇敵愾
俗語說:手指拗出唔拗入!

一股冷風送到,大家都不敢說話了!

[那些兼修科目,要怎樣?] 母親忽問起

[不知道] [我沒想好..] 我懦懦的.

其實,我早想好,便是放棄罷了! 我要回去考執業照,趕快走進社會!

[怎不想?] [你多留兩年,讀完吧!] 母親仍然追問

[你是不想讀了?] [可是,不浪費嗎?] [半途而廢的!] [多少人都沒這機會呢?!]

[我想回去!] [我要回去考執照!] 我鼓起勇氣

母親沒再說話,.我知這餐桌,又客人又長輩的..她便不叨念,

末了,她還是要嘮嘮叨叨的訓我..

[這兼修科的] [我跟他們打招呼] [便可以保留延讀的]

李忽然說話, 他擺明幫我了! 讓我不用被母親嘮叨~哈!

[這延讀,能延多久呢!] [不用麻煩你了!] [讓她乖乖讀完便是!]

母親跟李聊開..

[永遠] [我打個招呼,便可以] 李自信的

可以在伯母面前,表現一下能力也不錯的..

[永遠?] 我也奇怪了! 一般延讀就幾年嘛! 沒聽說過永遠!

[是] [永遠] [以後,跟孩子一起讀,也可以!]

李抿著嘴笑,自信滿滿的暗爽

[什麼孩子?] 我奇怪? 可是問了..便知傻了! 便噗的笑

我用眼神問: 你意思我們的孩子?

李也噗笑了..他喜滋滋的,點着頭的甜笑~就是嘛!

霎時,我倆就是甜蜜得,旁若無人的, 還在桌下拉起手來..

[什麼孩子,不孩子的!] [你別胡說話!] 父親忽疾言厲色的

[我家閨女,未成婚!] [你別弄壞她名聲!]

[她讀書工作,是少不免交朋友的] [這我就不多管了] 父親緩緩說

[可是,婚姻大事!] [必須得我同意!]

父親在壓抑的,盡量平靜的說話..讓其他桌也不察覺..

[你們總以為我偏見?] [只當我仇富?] 父親愈說愈不客氣了..

[跟她們婦孺說多少遍,不管用!]

[李先生] [大家是男人,我便直說吧!]

[你們這些大人物啊!] [該去幹大事情!]

[該拖誰下污水!] [ 該拉誰做代罪羔羊!] [該盤算什麼壞水..去幹吧!]

[我不少老同學也這樣完蛋!..] [受不了誘惑,過不了貪!] [也怨不得誰!]

[李先生] [你該懲治誰,便去! ] [你該幹誰去幹..]

父親愈說愈露骨,他不喜歡李的原因...

[就是別來...] [別來打擾我們小門小户!] [你別打我閨女的主意!]

[我是一家之主,保護到底!] [我是不會客氣!]

父親清晰的表明一家之主的立場..

[爸爸是看你畢業!今天太高興了!] [便不想掃你興!] 父親轉跟我說話..

[可是,不能黑白不分,是非不明! 懂嗎?] [唸這麼多書的人!]

父親語氣平靜,卻句句似冷刀一樣..!

我低下頭,...早就苦瓜的臉,甩了李的手

可是,我腦子竟然在想些亂七八糟的..!

李早就懲治我不少了啊! 我們也抱着不知幹過多少回!..我被他幹多少回了!

目前,我離不開他啊..每次,李來找我玩,我都拒絕不了誘惑..!

那種死去活來的快感, 那種魅惑, 那種磁場, 如掉進黑洞..!

啊~這麼多人的餐桌上! 我竟然在偷偷想這些..不可告人的羞事!

天啊~! 我腦子真進水?.. 我臉紅耳熱的,更是羞愧難耐的,只能低下頭來..

[看我女兒多乖,多善良的] [李生!~你要是真喜歡她,不要拖她下污水!]

[我們只要簡單的生活!] [你別帶她到處逃亡! 抄家滅族的!]

[我是你長輩!] [你總得尊重我意願吧?!]

當父親說到這裡..話以如此! 一般猜後面會怎樣?

李默不作聲,便放手了? 便死去活來的失戀?

玩失戀沉淪,酗酒啕嚎? 發脾氣擲東西,跟兄弟廝打混罵?

[軍人除了服從上級命令] [誰都管不了] 李忽然幽默笑,

[不過,你是我岳父,我是會尊重你的!] [以後的岳父~]

[什麼到處逃亡! 抄家滅族的!] [這完全不會發生!]

李猶如聽到天大笑話般..抿著嘴笑到身子微抖道..
他差沒咧嘴大笑而已,他是憋住啦

李還拿起餐巾來稍稍遮掩放肆的笑意,
他在放肆的嘲笑..他口中的未來岳父,
實在,他也沒多尊重的模樣,就是當爸是活寶一樣好笑..

然後,本來都在閉氣中的母親婆婆祖母..一桌婦人七嘴八舌的問起來..

李先生是軍人嗎? 好像家裡來了大魔王一樣了!

而這個大魔王還說要當我們家的女婿來..! 她們都惶惑不安的!

顯然,我們家婦人,都非常惶恐軍人! 並非崇拜哦!

國內人大多崇拜軍人? 而H市的人,都恐懼軍人,這便是實在的文化差異!

[你別亂叫一通!] [我可沒答應什麼!] 父親早就氣得吹鬚瞪眼的,

開胃菜來了,前菜, 頭盤,主菜..也陸陸續續上桌了..

大家便回復默不作聲,專心用餐..我們家沒如此,專心過的吃飯..! 暈~

噴開了香檳酒，其他桌子早就躍動起來!

同學們都歡樂的祝酒，摟作一團慶祝畢業!

香檳酒一瓶接一瓶的開，大家連連干杯高呼~

Congratulations on mind~! “king of the world ”

“May the odds be ever in your favor.” 「願機會永遠眷顧你。」

還有男同學走上台,跟樂手吹起色士風,彈起電子琴來!

一班大學生,卻似高中畢業舞會的快活，

他們都是活潑開朗的陽光青年，心無芥蒂，氣氛熱烈歡騰。

認識的，不認識的..早就扭玩一團，他們的歡樂氣氛，也讓我們桌的陰霾稍退...

幾個同學找我干杯,讓我上台彈結他..

偶爾,李要跟父親碰杯, 父親偏不鳥他..有點尷尬外

同學早就玩開來了,在小舞台的閃光玻璃球下..

他們台上彈着電子琴，我彈着電子結他伴唱.

一生人都不會忘記，此刻的歡騰熱鬧，溫馨美好!

多謝你啊~ 感謝你送給我的畢業禮物啊~!,

這歌是送給親愛的你~! 我的愛人~你沒聽過我彈曲吧.!

願你的心都塗滿我的浪漫，充滿我的愛~

願你此生陶醉在這旖旎中，如痴如醉的走不出去..

願你永遠忘不了，你是我的王子啊，我等著你啊!

願你永遠著迷，我是你唯一的，讓你愛不釋手!

我是相信的！精神的力量，靈魂的觸感，遠超過肉體的一剎~!

就讓你餘生只迷戀我! 讓你知道，珍惜着我！若你不跟緊,便再尋不到,遇不到..

此刻為你唱着情歌，得你歡喜的女子了..!

我不要艱難的追着你跑！我要你追着我，唯有如此！仍然相信我們是有結果的！

這是一個愛的故事! 親愛的, 就只要說 “你願意”！

Love Story 愛的故事 by Taylor Swift

We were both young when I first saw you
我們在年少輕狂時初遇

I close my eyes and the flashback starts
我閉上眼, 往日時光一閃而過

I'm standing there on a balcony in summer air
我就站在那兒,夏風中的陽台

See the lights, see the party, the ballgowns
看著燈光 ,看著舞會和禮服

See you make your way to the crowd
看見你皇者的風格~穿過擁擠的人群

And say hello, little did I know
對我哈囉~那時我出乎意外
That you were Romeo, you were throwing pebbles
你就是羅密歐,你丟着小石子打暗號

And my daddy said, "Stay away from Juliet!"
而我爹地對你說: 遠離茱莉葉!

And I was crying on the staircase
於是我哭倒在台階上
Begging you please don't go
乞求你別離開

And I said,
然後我說了
"Romeo, take me somewhere we can be alone
“羅密歐~帶我到一個只有我們倆的地方吧

I'll be waiting, all there's left to do is run
我會一直等著 ,現在能做的只有逃跑了

You'll be the prince and I'll be the princess
那麼你會成為王子, 而我就是公主

It's a love story, baby, just say yes"
這是一個愛的故事! 親愛的, 就只要說 “你願意”

So I sneak out to the garden to see you
如結果我偷溜到花園見你

We keep quiet, 'cause we're dead if they knew
我們小小聲安靜的, 因為被別人發現, 我們就死定了

So close your eyes, escape this town for a little while
所以閉上雙眼吧！讓我們遠離這城鎮一會兒

'Cause you were Romeo, I was a scarlet letter
因為你是羅密歐, 我會屏棄世俗偏見,愛著你!

And my daddy said, "Stay away from Juliet!"
所以我爹地說了 "離茱麗葉遠一點"

But you were everything to me但你是我的全部

I was begging you please don't go我求你別走

And I said, 然後我說了
"Romeo, take me somewhere we can be alone
“羅密歐, 帶我到一個只有我們倆的地方吧

I'll be waiting, all there's left to do is run
我會一直等著, 現在能做的只有逃跑了

You'll be the prince and I'll be the princess
那麼你就是王子, 而我就是公主

It's a love story, baby, just say yes
這是一個愛的故事, 親愛的,就只要說你願意

Romeo, save me, they're trying to tell me how to feel
羅密歐, 救救我, 他們一直在告訴我該相信什麼

This love is difficult, but it's real
這份愛艱難, 卻是真愛

Don't be afraid, we'll make it out of this mess
請不要害怕，我們將會渡過難關的

It's a love story, baby, just say yes"
這是一個愛的故事，親愛的，就只要說你願意”

I’ve got tired of waiting我已厭倦了等待

wondering if you were ever coming around
一直想像~你是否真的會來

My faith in you was fading,
對於你，我的心已漸漸動搖

when I met you on the outskirts of town
當我在城外遇見你時

And I said,我說
"Romeo, save me, I've been feeling so alone
“羅密歐，救救我，我一直感到孤單

I keep waiting for you but you never come
我一直等著你，而你卻不來

Is this in my head, I don't know what to think"
這一切是真的嗎？我真的不知道該如何想了”

He knelt to the ground and pulled out a ring
他跪在地上 並掏出一枚戒指

And said,然後說

"Marry me, Juliet, you'll never have to be alone
“嫁給我吧！茱麗葉，妳再也不會孤單一人了

I love you and that's all I really know
我愛妳，而且那也是我唯一的感受

I talked to your dad, go pick out a white dress
我和妳爹地談過了，就去挑一件白紗吧！

It's a love story, baby, just say yes"
這是一個愛的故事，親愛的，就只要說 你願意”

We were both young when I first saw you
我們在年少輕狂時初遇

回到家,我仍然伏在書桌的,應付執照試..

手機收到久違的楊兄問候,也是那幾句..

[恭喜畢業!]

[“May the odds be ever in your favor.”] 「願機會永遠眷顧你。」

[方便打給你?表情符號]

[好啊!] 我也送個喜悅的表情符號

[哈囉~點啊?] 我聽到楊兄的聲音,也挺喜悅的

[你回來忙什麼了?] 他殷切的, 他挺關心我嘛!

[我在準備考執照啊!]

[有找實習嗎?不要呢!] [專心應付考試吧!] [聽說不容易的!]

他一口氣的..好像我的職業顧問一樣~哈

然後,我們就這樣一直保持着聯繫,好像一對兄妹的,

我們很投契的,終於能有一個人,可讓我痛快的說說志願什麼的..

我們之間,居然也有很多我的第一次啊! 說得挺曖昧的! ~哈

他帶我去中區的大牌檔,飲絲襪奶茶!

他帶我去舊區冰室,吃新鮮出爐的菠蘿油,蛋塔..好香好好吃的!

莉莉也有買,可是光顧連鎖西餅店的! 風味真的不一樣! 完全兩回事嘛!

他帶我去避風港吃炒田螺,炒東風螺..

他帶我去舊屋邨吃車仔麵的..說實在,我不覺得這有什麼好吃!噗~

不過就是好開心的..

他帶我走了一圈特色舊屋邨,,說着H型,Y型的..。

他說着..這個舊屋邨,發現過不明飛行物體UFO

他說着..那些是必去的街市熟食中心..那些是必吃的熱炒小菜..!

他帶我去吃什麼B仔涼粉的,什麼辣魚旦,煎釀三寶,炸大腸..

臭豆腐,這個我喜歡吃!哈哈 ~我是從來都沒吃過這些的..!

雖然,生於斯長於斯,

但我長這麼大,也沒去過那些舊樓區,舊屋邨,大牌檔,舊冰室...

連公營的醫院,公營學校,公眾遊樂場,人聲熙攘的茶樓..我也沒踏足過..

我出生時候,母親便是預約私家醫生,在私家醫院,擇時辰生產的..

然後,從小到大,都留在私辦學校,除了上課餘活動...我都沒踏出過外面!

楊兄說我們中產家庭的,愈活愈離地! 我活在象牙塔了?

楊兄還陪着我去考試,陪我看成績的..還陪我面試呢!

今天,到律政處面試! 面試見習律師,參加的兩年制計劃的實習

政府的見習培訓,薪俸福利,對於剛畢業的我,是還不錯的!

到見習大律師,便可跟隨法官實習了。

面試完畢,他們另外給我一張申請表,讓我到另一間會客室,靜靜的填表..!

申請部門,我選項: 法律援助署

我知道我被應聘了! Bingo~賓果~!

不過,還是要等待正式郵件通知! 8個星期後,便可正式入職了!

根據見習人員專業範疇, 派往民事法律科工作；或派往刑事檢控科工作

根據見習人員的意願，派往一個屬法律／司法組別的政府部門

(包括法律援助署、知識產權署、破產管理署、地政總署轄下法律諮詢及田土轉易處、土地註冊處及公司註冊處) 或本司的法律草擬科或法律政策科工作。

見習律政人員在首12個月內，每月薪金相等於總薪級第27點，金額現為53,195元；在其後12個月內(適用於見習律師)，每月薪金相等於總薪級第28點，

金額現為55,705元。

在律政司工作的獨有體驗 ,就刑事檢控見習人員而言：

加為期12個星期的刑事訟辯課程，內容包括模擬審訊；

在裁判法院檢控不同類型的案件；向執法機關提供法律意見；

以及協助資深律師進行刑事檢控及民事審訊。

更多的體驗:

本司會資助見習律政人員根據律師會的持續專業發展計劃

或大律師公會的高級法律進修計劃，參加規定的訓練課程。

本司會不時邀請著名學者及傑出的法律執業者主持講座或研討會，讓見習人員掌握法律方面的最新發展。

導師安排

要成為一個出色的律師，你全面的個人成長與學習所需知識及技巧的能力，同樣重要。在受訓期間，我們會指派律政司兩名經驗豐富的律師擔任導師，

為你提供指導和意見，並與你分享他們的經驗。

你在本司各科別接受實習訓練期間，科內經驗豐富的律師亦會觀察你在專業方面的發展，並隨時就分配給你的工作向你提供實務意見。

我收到正式通知了,八個星期後,正式實習.

李帶我去玩了兩星期,我是撒謊訛了父母啦,訛稱是跟同學去古都遊..

確實,李也替我安排同學一起到古都聚玩幾天,便蒙過去了..

當然,這是瞞不過母親的,只是她不作聲罷了..,

這趟渡假, 李先帶我到鄰市賭城,搭一趟直昇機,廿分鐘便到了!

他說是約了新朋友,他簡單的見個面便結束..

然後,便帶我玩..讓我見識祖國的強大,強大的經濟手腕..!

他的意思就是讓我真正了解..我多井底之蛙啦!

我們國家的繁榮昌盛,興隆發達,是史無前例的! ..怎樣如日沖天!..云云

鄰市賭城,早年只是陳舊的小小賭城,賭客來源也只是港人坐大船去玩樂多..

百年來,在散漫無章的葡國殖民地政府下, 也沒什麼大展鴻圖,陳舊破落户一樣..

可是,回歸祖國短短廿年,

如今已是世界知名的娛樂賭城,早已超越拉斯維加斯了!.

列入國家龐大的度假旅遊,購物娛樂,博彩產業!

提起鄰市，很多人就會馬上想到「賭」,因為鄰市一直有賭城、賭埠之稱，

回歸後,由國家領導,親自欽點領導小組,重點督導..

積極拉攏各世界賭業巨頭, 外商財團資金..簽下一個又一個的龐大的發展項目..

如今,一個小小彈丸之地, 卻密集式的遍佈不同主題的大型娛樂城,,

早與蒙特卡洛、拉斯維加斯並稱為世界三大賭城。亦搖身一變成為世界N0 .1。

每年博彩收入,早已超過世界賭城拉斯維加斯，躍居為世界第一賭城；

平均,每年博彩業營收3000億人幣，7倍於拉斯維加斯了

而作為十三家賭場的龍頭老大,何氏賭場，僅一個月的營業收入就是近五十億元。

而每天進出賭場的顧客平均3萬人次之多，不論是顧客人數還是收入，

都雄居世界所有賭場之首! 乃至世界上最繁榮富裕的城市之一。

亦是這些經營賭場黑白兩道的大家族, 儼如中央政權的後門惡犬了..

這裡的娛樂城,非常的奢華，建造成本幾乎是世界之最豪華。

所謂「娛樂場」既是「賭場」的意思，賭場附設於大型酒店，

娛樂城富麗堂皇,氣勢恢宏, 金光燦燦, 歐洲風情...啥風格都有!讓人嘆為觀止。

每一家酒店,幾乎都有招牌表演項目，

娛樂城裏面吃喝玩樂一應俱全，豪華酒店,世界級大廚,各色表演,戲院劇場,

兒童遊樂場,水上樂園沙灘,人工滑雪場,迷你哥爾夫球場..

各國美女,美酒佳餚,應有盡有。

只要你付鈔,沒有什麼不能滿足,最重要是可足不出大門!!

不離開娛樂城半步! 不離開賭場半步! 賭客被重重軟禁一樣,.!

李說只要賭額超過多少,還包吃包住的..賭客根本不用另外訂酒店房間!

也不用上房休息, 賭客都沒日沒夜的留在賭場,不見天日的...!

這好誇張啊! 這我真不懂了!

這兒,賭的慾望可以達到極致,贏了還會繼續,不肯罷休,這是人性的弱點。

賭到最後,大多會輸乾輸淨..

而所謂賭場巨款豪客.. 都只是許多貪污集團, 許多見不得光的圈子..

派個代表,來裝模作樣,合法洗黑錢而已的。

賭場洗錢具有很大優勢,因為一方面賭場是現金交易,不會有交易記錄,

另一方面也沒有人記錄輸贏,當然就不會有人問你錢是從哪裏來的了！

這賭城,早就堪稱世界洗黑錢樞紐, 將非法的變成合法的..

這兒早就不是小賭城! 早就被打造成強國,甚至全世界洗黑錢的樞紐,

星球大戰中「邪惡軸心」的補給站。

豐饒源源不絕的補給站！當大權掌握住這些，誰會放手，誰願意放手？

只要挪用一點博彩稅去造導彈，誰國不腳軟？

只要挪用一點水草去養軍人,國民能不乖乖俯首稱臣？

強國領導班子全是剩下的聰明人，這是不能否定！

他們都是億中無一的聰明頭腦，才能安然無恙拾級而上，存活在頂尖階上，

他們只花三十年光景,便打造出..前無古人,宇宙中的驚世偉業..

他們自認不凡！帝國之師，你想反他們？

除非你比他們更聰明，更有錢財，更大權勢，更多惡犬門神，更多軍人武器吧！

何止天下歸心,早就天下歸元！還有必要動刀動槍，鬥核彈,鬥到上太空？

早就被強國改革世界了！現在是講銀彈，講鈔票的年代！CASH是王道

李強說官媒報導的3 萬億外匯儲備，只是表面的，難以真正動用...

那些外國傳媒揭秘的外國金庫儲備，

也只是九牛一毛，只當走佬後備用..

強國有一神秘金庫，每天由軍人押運以數十億計的金條,各樣美元英鎊人幣...

係每天數十億計！以備國情政治上不時之需。

他們也非公私不分..那國家神秘金庫，必隨着領導班底，隨着新的話事人交接！

強國金庫擁有的黃金和現金，早就比民主制度政府的儲備，多出幾十倍不止了。

太空帝國便是靠這些儲備來維穩的。

他們唯一懼怕的力量，隱形的武器，便剩精神力量了！

不只打壓星星之火，再來便是動用龐大儲備去做王，

各方面的諸侯王，來參予帝國的監控工作..

這賭城，自然是強國的補給大據點了，

這補給據點是娛樂之城? 罪惡之都? 早就超越所有科幻大師的創作..!

人性所有的奢靡貪婪,活靈活現!

貧窮與暴富的差別，可讓人在最短的時間深刻體驗 !

富人在這享樂, 窮人也來這尋求生存之道...這讓我心有戚戚然!

印象深刻, 某次我在貴賓廳上洗生間..

有數名東歐的豔女郎在洗手台狠狠猛力的刷牙盥洗,她們是猛力刷刷刷哦!

我都傻眼了,這樣猛力刷..牙齒不出血嗎?

然後,剛進來的清潔阿姐,沖她們吆喝罵..不准她們用這貴賓化妝間..

她們都默不吱聲,只一臉不憤委屈的收拾攤滿一桌的東西..

手忙腳亂的不知先收拾或先漱掉滿口牙膏..兩漂亮女郎,還含着漱口水,

拚命在漱着口腔的..蹲下身狼狽的在找滾下地的睫毛液,口紅...

我正在洗手,看在眼裡, 心裡不好受..只得在旁邊抽幾張紙..

善意的遞給她們,讓她們備用..

我心裡是難受的,她們也剛服務完男貴賓哦！怎就不可用這兒化妝間？

人艱不拆！誰會這樣狠狠..出狠勁刷洗自己！

從來,生存不易..我心淒然!

李帶小孩一樣..帶我逛遍娛樂城, 所有表演,都看了一遍.!.

那些表演精彩絕倫,如夢似幻的水舞、或驚險刺激的飛車、

炫目的運財鑽,富貴樹,吉祥龍,激光音樂噴泉,都讓人目不暇給。

我只能像小學生徵文比賽..用的那些形容詞了~

這兒的奢華,讓人瞠目結舌? 我不知怎表達了! 大概,在這裡我就是小學生吧!

我在酒店房的落地玻璃窗,觀賞着巴黎鐵塔七彩燈光騷,

只聯想起星爺那句: [巴黎鐵塔,反轉又反轉?]~噗

我腦子真逗啊!~哈..

小時候,母親也帶我來過這渡週末的,

我記得..在此看過西遊記舞台劇!

母女倆,只是走家庭觀光客路線,從不進賭場的,何況我是小孩呢!.

這次,李卻帶我進賭場玩了數晚....

他陪我到大廳玩百家樂,這真夠熱鬧的..

人聲鼎沸,每回開局,大家都喊得聲嘶力竭的

我也陪他到私人廳玩,這裡的的人,他都認識的

連荷官都熟絡不得了,連換茶水,雪茄香煙的,他都連連豪氣的打賞他們..

他在這裡,可真一副如魚得水的逍遙樣..!

李跟同桌較量的..亦大多認識，只有這兒,他才不爭強好勝..

連我都看得出, 李是故意偶爾輸給他們, 讓他們囂張不已,高興大樂的..

這誰都看得出,他們也不知樂什麼的...無聊透頂！

那些賭注他們亦不太在乎的樣..

後來回房休息,李道: [他囂張,被人巴結的飄飄然啊~！ ]

[你以為我要巴結他?] [他也知道不用！我卻抬舉他] [就是讓他飄下唄！]

[讓他週圍吹下水..] [讓眾人皆知他收過我籌碼...他還能避嫌?]

[他只能馬首是瞻！] [日後,他比我還緊張！啥風吹草動，都得來通風報信！]

[現在流行韜光養晦 不露鋒芒！] [卻又必須先重重佈下線眼]

[有的故意讓他明來,有的卻暗往] [技術活！ 成語 明來暗往！]

[懂麼！小孩] [你們只會念書,卻從來不會用！]

你就不怕槍打出頭鳥嗎? 不過..掃興的話,我可不敢講！

在他們眼中,百無一用是書生..我便是他眼中的蠢人..

如此不屑,又偏來找我玩...男人都這樣矛盾? 又是什麼宇宙大奧秘嗎?

我十九歲,只熟悉兩個男人,父親跟李..

在我眼中,父親簡單得多,就是養家活兒的居家男人,

可是,李卻複雜得多..

李在這兒,可閒不住..一會兒又說帶我拉老虎機的..

他是寧可,無聊的坐在我旁邊,陪着我拉角子機..也不回房休息,

要不強逼沒日沒夜的連續賭~換了籌碼給我亂扔一通,

我倆也真的在這裡通宵達旦的..嘗了一遍什麼不見天日了！

直玩得我暈眩~他才肯作罷! 然後又被他拉去看什麼豔舞的..

我都靠着李睡死了..她們跳什麼,我是不知道了..

我感覺..我跟李混一塊,便會成為他心目中標準的傻白甜~？

抑或,只被他弄到傻白痴? 反正就是讓他搓圓捏扁的！

他是挺愛玩的,而我是被玩的...

他最會假借愛情之名..來牽着人！

但你不會感到他多愛你, 你只會感到他多愛玩~！愛你,跟愛玩..是不一樣吧！

要不說我身子骨太瘦了, 晚餐強逼吃個廿四安士的厚切燒牛肉..

半夜兩點,人最睏的時候,強逼宵夜吃着紅燒鮑魚,燒鵝粉...

眼睏死了,還被拉着嘆一盅兩件,地道早茶..

強逼吃着鵪鶉蛋燒賣,豬膶燒賣,豬肚燒賣..一桌燒賣！我都傻眼了

吃完早茶,又話看什麼瘋狂豔舞,鋼管舞,雜七雜八的...我都瘋了！

我半睏半醒的,鬧了一會脾氣..便躺倒了

這樣,沒日沒夜的吃玩..

比我在書桌讀書考試,更痛苦..讀累了,還能伏在書桌小休一會嘛！

那些鮑魚,燒賣,,鋼管舞..我全都不愛，太油膩！

他也不在乎我的喜惡，就當我是賭桌上的男人，照板煮碗。

我心裡微弱的說:我從來不吃燒賣的,我喜歡蝦餃...

難怪,後來..連我母親都啐他: [神經有毛病！]

李總是過猶不及的..

我倆又飛到古都了,長安青柳,楊妃一笑千姿媚..
古老民族,誰會忘得了這些古詩豔詞,古邑魅城呢...

我倆去了看貴妃池,住在那邊山麓上的溫泉旅館..感覺不一樣了!

清幽閒適.別有洞天的,更舒暢自然的!

這兒的溫泉旅館, 是古代帝王游幸的別宮一角。

這片山脈,山巒..全是古代帝王溫泉區, 背山面渭,倚山峰而築,規模宏大,

建築壯麗, 樓台綺麗, 宮殿華美,.遍佈山驪上下「帷帳車服, 窮極綺麗。」

歷代統治者, 都視這塊風水寶地為他們游宴享樂的行宮別苑。

其中,便有僻作私人溫泉旅館的..

旅館的花園還一塊大石碑誌說明,這兒是千年的皇家園林。
到處都是栽植芳香濃郁,嬌艷欲滴的牡丹花「花中之王」，

李說是因為我唸的詩詞, 讓他深刻喜歡, 故帶我到此小住..

不知是否詩詞催化..這兒園林,春意撩人得..一花一枝也嬌嬈豔絕..

一樹一木也氣度不凡的..人走其中,魅惑不已,週旋在郎情妾意的氛圍中!

花園一隅更皆是酒醉楊妃，牡丹名貴品種，開粉紫色花，新枝綠色有紫暈，

盛開頂部為粉紅色，株枝柔軟，花頭下垂，纖纖醉態，故名「酒醉楊妃」。

吾家有女初長成, 天生麗質難自棄,
回眸一笑百媚生..溫泉水滑洗凝脂..
侍兒扶起嬌無力, 始是新承恩澤時...

池畔青青垂柳，牡丹花氣襲人，在柳寵花迷，熱霧繚繞中 ...

我倆在溫泉水中, 是忍不住胡作非為的..放蕩恣意揉弄..

我倆肢體相纏,難分難解的,濃郁的情慾擴張開來.化到水裡去..化到春水去

[風乍起，吹皺一池春水。閒引鴛鴦香徑裡，手挼紅杏蕊。] 他在輕輕揉弄着我

對~! 就是「吹皺一池春水，干卿底事？」我和李郎,又重回此世? 輪迴此生?

人世紛爭,,又何必分開我倆?

咱自個兒相愛的,干卿底事？又何必分開我倆?

我倆有種感覺,便是以後也分不開了..永遠也離不開了..!

[別回去，跟我私奔吧~！] 李低訴

他痛惜不捨的,似我快要被縊死一樣..

黃霑 男兒再不負情深 作詞：黃霑 作曲：黃霑

唐風傾國千詩頌
霓裳絕世一舞輕
難是難自棄 誰願棄麗質天生態

牡丹應與艷色同盛
長生宮里痴心事 長恨歌中泣血聲
男兒漢難為你傾出心中愛
以一生去換你一段情
如今請愛惜當初帶羞少女
從此請記緊這夜一對眼睛
華清碧水長安青柳
那青青到後世幾回認

楊妃一笑千秋媚
明皇負約千世驚
男兒漢還願你今生知道
以一生去換你一段情

再不要負深情
再不會負我深情

12月２１日，第三回更新完畢，謝謝捧場！
(228.230,238帖, 對白情感,埸景形容,實在太單薄,故加了幾句,可重看)
明顯又係第一稿,都比較單薄,先抱歉

１２月２２日晚上繼續更新
第三回總結：
有種愛超越限期盛衰 流在我血脈身體裏
任雨打 任風吹 我也在這裏

當然，她不會做了貴妃！噗
這一段，只係神經之筆，玩下帝皇寵妃Feel

宇宙帝國當然要有帝皇Style啦！仲要徬住個嬌滴滴傻白甜嘛
咁至算係完美,成功男士嘛~哈

男人這種動物,真不必想得他們太深情,
男人許多浪漫,只為滿足自己遐想,男人權力欲的表現,可以支配多少,擁有多少...
希望姊妹們明白,我想表達的真正意味~

１２月２２日早上繼續更新

下一回集中ＨＫ，大個女番工唄！

我連載。。等於又重看故事
許多，都想加多些神經內容,或加一些表情動作，令故事更成熟飽滿

故我需要留時間，２千頁還沒完尾呢..

當刻，看到他們泡溫泉水中..泡住先!

發完貴妃夢又飛回地球..

當看了一齣狗血古裝劇,又回來現實世界..

白天,又有速遞找我的..這些速遞員,都趁父親上班時間,才上門來..

我便猜到是李的主意了!

我在房間拆開一盒盒的包裹..

一套套上班服,配不同的尖頭高跟鞋,方頭矮跟鞋,圓頭的平底鞋..

各式手袋,公事包,手錶,首飾,絲襪的..

太細心了吧? 又是助理代勞? 那些當助理的,心裡都鬱悶吧?!

老闆追求的女人,老闆的情人太太,什麼禮物,生日節日,紀念日..全都必須代勞?

這助理是男人嗎? 跟那第一張邀請卡,那漂亮的草書,是同一個人嗎?

我會否某一天,真的愛上他助理呢!

哈~我看着這些禮物,像跟他助理談戀愛一樣!

母親看見這些衣物了, 她讓我全部東西,藏到床底下..便算了吧!

母親說這些衣物太名貴了,一套套配搭,一身加起來幾十萬元的..

不該一個初出茅廬的小女生該穿著的！

千萬不可穿這些去上班! 不可穿去政府部門當見習律師!

遑論第一天上班,更應低調樸素! 不應衣著招搖,奪人眼球,引人注目的!

學徒便是學徒! 替人跑腿,買咖啡,送文件的..豈可比上司,穿得更高貴?

更應該,態度謙虛,聽話醒目，跟同事溫和相處,建立信任,以辦事能力,溫和悅人！

[那個李,他想害你嗎?]

[辦公室女人,最會妒忌人了！] [你穿這些衣著 ,豈不腹背受敵！]

娘不悅的嘮叨，她瞅着這一堆時裝盒子，眼神鄙薄不悅

[他助理代辦的] 我不想連母親都不待見他

[還不是他意思！] 娘愠色責備

[助理不問一句,便買幾十萬一塊手表?] [有這樣的助理嗎?]

[你不准招搖啊！] [難怪,你爹不待見他！] [我也不高興他了！]

[我們家沒衣衫嗎？我們刻薄了你嗎？]

娘狠狠啐他：[這男神經有毛病！]

然後,母親便幫我辦起來..

同樣,差不多款式的套裙,鞋子,手袋,公事包的..

就是牌子不一樣而已! 有分別嗎~? 傻眼！

我決定暗暗穿上李的絲襪,讓他陪我上班去~噗! 好意淫的味道~羞！

父親還讓我挑了新手錶, 慶祝我人生第一份工作,第一天踏足社會，

我便挑了一款,黑色水鑽錶盤配玫瑰金鋼帶..

就是感覺好酷！粗獷又貴氣！

果然,自己挑的,更開心！好像做了什麼大事情般~哈

第一天,父親載我去上班~ 哇啊~ 感覺我是大人了!

我就是大人嘛~哈! 太興奮了

可是,走到政府大樓,我心撲通撲通的..好緊張啊! 忐忑不安..

我都還沒上班,沒加班的..已經在升降機大堂, 緊張得胃痛不已了!

以前,什麼考試面試,都沒試過這樣的啊~

我告訴自己,我只是緊張得橫隔膜收縮而已 ! 放鬆下來,便沒事的了!

我就這樣呆在升降機前,呆到不能再呆了,不然遲到了,夠逗逼的~!

實習第一天,主要是熟悉一下環境,了解一下部門的制度

我找上司打招呼,報到一下..便讓我自己回坐位去..看看案件資料

可是,我桌上空空如也啊! 我該找誰看文件啊?

早上,心裏重複念叨：怎麼還不給我安排一些工作啊?

跑腿送文件,買咖啡也行啊!

不要當我透明便好..眼睛盯着沒開着的電腦不知道干啥!?

連隨便開電腦,我都不敢耶~!

這部門,今年好像只我一個見習學徒?

其他人都不願來這部門嗎?

然後,快到中午飯,他們喊我一起去午飯..我便傻懵懵的跟着他們了

我是跟書記,助理,文員們,她們出來的..

其他的當值律師, 也沒特別招呼我,沒人注意我的..

她們對我算好的了, 看我無聊,便喊我一道來..

她們說是看我年齡特小,可憐兮兮的,被他們大律師冷待..便喊我出來走走吃.

她們問我怎麼不在學校,多待幾年的..那才是人間天堂,快活天地..云云..

我說想趕快踏進社會,看能做什麼,便做什麼的..她們都哧笑的..

她們說我年少無知..! 這社會有什麼好的! 現實無比..

律師更是現實,故我們部門幾乎沒新人來,我就是傻小孩..

她們說到我長大,自然不會跟她們助理吃飯的了..

我也會現實起來,鑽營起來,離開去..

我連忙說..我不會的,我不是那種人..她們只覺得我逗趣!

直到一星期過去..

對,就是坐冷板凳,呆坐足一星期了... 回家路上,我都淌淚了

我返到家, 沒精打采的..卻不敢跟爸媽說的..

他們問起..我都只說很好很好,,蒙過去便是了..

母親是看出來..我不開心的,她卻偏不問,就是想讓我受受教訓..

誰叫我不聽她,在學校多待兩年..一意孤行的回來工作..！

[他們不是性騷擾吧?] 後來，母親還是問了

[沒有! 你別亂猜 ] 我慌張的,娘幻想力太嗆了吧?

[沒有! 便好 ] 娘便不再問了

她認為其他事情,只是小事情了! 大不了辭工不幹,便了結!

我們家的家境,也不等我賺錢..

兩星期後,還是我上司兼師傅,他先憋不住..

[你二十不到！怎就不好好待在學校！] [你讓我能派什麼工作給你？]

[讓你坐一星期,你沒想通？] [還不死心？]

[要讓你坐到..一般律師畢業的年齡嗎？] [ 廿二，廿四？]

[你要知道,年齡太嫩,是不適合在此工作！]

[我讓你跟古惑仔案件,你能應付嗎？]

[不是應付案件程序！] [是應付那古惑仔！那些粉腸！]

[你沒足夠能力！] [更沒人~生,社~會經驗~！]

[你只會被他們玩到~暈頭轉向! ]

他是一個看似跟李,差不多年齡的男人?

他戴著金絲眼鏡,標準大律師範,精明現實的,五官算不錯的,

就是總沉著面,不待見我..現在,還數落不完..差沒罵我是麻煩鬼..

[你就是麻煩鬼!] [煩死人! ] [成日俾垃圾來,仲要我諗點處理!]

他大力的拎起文件拍打桌子..

終於,還是人身攻擊了..

我眼眶淚在打轉了,低下頭咬着唇在死忍..忍耐着

他們大人都一樣嘛..李也不算是神經質了!

我這上司,更歇斯底里..!

相比,我對着李,還能掉頭便走,還能撒嬌撒野..

我低着頭..在想着李..

算了吧,人家說的也不是沒道理的, 並非針對我..

我不待那上司說完...便低着頭,自己轉身開門..走出去,坐回自己座位上..

伏在桌上, 偷偷在抹着淚..反正,也不會有工作,

先伏一會,待平靜下來,再想去向吧..

[睡着了?] [小學生午睡嗎?] 我上司的聲音,

他在敲我的桌子..

[對不住!對不住!] 我慌得醒起來..

[進來吧!] 他走往房間

[我不用什麼助手!] [快些教懂你,你可自己做事! 不要煩我!]

[一大堆婦女案件!] [你幫手清吧!] [這些都沒指名律師!]

[到你滿師, 我便把你名字, 列入法 律 援 助 律 師 名 冊]

[你自己挑吧! 想跟哪單..我在旁邊教你!]

[我看過你履歷!] [你是資優生? 鐘意跳級? 樣樣都要第一吧?]

[你想盡快做大律師,便自己主力跟!] [我在旁邊教你!]

我那上司兼師傅,他攤了一堆文件,在桌面上..

[哦..] [謝謝..] [謝謝.師傅!] 我低下頭的

[你成日低頭做乜Q] [讓你挑案件呀!] [這些都是家庭案]

[被丈夫虐打的! 刑事] [ 虐兒! 刑事] [亂倫! 刑事]

[這些家庭案件,比較簡單的了]

[依靠他人賣淫,未成年援交,衰十一...]

[那些婦女案件,全都不敢讓你跟!] [省得你都應付不來!] [俾佢地玩謝!]

[過多兩年吧!] [如果你還留到兩年!] 他冷哼

[哦..] [可是,我不知挑那份..] [師傅話事吧!]

亂倫,還算簡單? 虐兒,慘不忍睹!..我開始後悔走刑事的路了.

還要走進這部門..都是這些案件啊..好陰暗的~暈

[這份吧! 最簡單了!] 他替我看了一會

[有些混合案件,包民事的訴訟!]

[某些婦女報警被丈夫打..連爭公屋,爭撫養權..]

師傅開始教導?

師傅不耐煩的掟那些文件夾:

[你必須去跟民事部報備,讓他們跟!] [不要自己跟!]

[那邊常常側側膊,扔過來] [你要扔回給他們!] [記住!這邊是刑事!]

[記住!政府部門都是這樣...大家鬥扔來扔去..!]

[可是,她們不是很慘嗎?] [不是等着嗎?] 我懦懦道

[所以話你young! ] [You re too simple!沒聽過這句嗎?!]

[那些女人跟丈夫打架,便報警! 只是手段,只為爭公屋!]

[當然,扔回民事跟啦!] [他們自然丟給福利署!]

[那我們這是福利署嗎?] [我們是社工嗎?]

[你當大律師, 只為幫那些女人爭公屋?] [你腦子進水?]

師傅又咆吼起來..我都被他吼得, 人搖搖欲墜的感覺..

就像一枝柳枝, 被他吼得就快折斷..

天天如是..

我想起那長安青柳,在那邊當寵妃,

在這邊當可憐的垂柳,被人罵得垂頭彎腰, 夠晒反差萌!

[你腦子進水?] [忘了讀過什麼?!]

[「法律專業特權」(Legal Professional Privilege)的原則 ]

[你怎可以向當事人母親,彼露當時人對你說過什麼!!]

[你咁樣會好大鑊!] [若提上聆訊會,必然處分! 隨時被釘牌! ]

[他們最在意這些律師操守!]

[班老鬼,就是靠這條特權..來保護自己!來維繫客戶!] [百年來如是!]

[他們跟我們不同!] [他們賺的是億億聲!] [必殺一警百!祭旗]

師傅又咆吼,這次他很生氣! 連珠炮發機關槍般掃蕩~嗒嗒嗒嗒~嗒嗒嗒

我沒中槍倒地流血嗎?

[可是當時人只有十二歲啊!] [她說謊,不該讓她母親知道嗎? ]

[該讓她母親處理啊!] 我被吼得怯了,卻仍然據理力爭...

[你管她說謊!不說謊! ] [你該先想你的專業,要求什麼操守!]

[不可以拿自己前途來做好人!]

[早有年輕律師,誤觸地雷而死!] [他們才不理案件性質!案子大小!]

我駁嘴, 師傅氣到就快把文件夾擲向我 ..

我嚇到聳起肩膀,他即放下手..

還好,他只是舉高凶我..
他還記得自己是刑事律師,擲人算刑事呀！

[這單案,不許你再跟!] [完全潛水失蹤!讓她們找不到你!] [當沒事人!]

[我幫你跟...] [我會留意她們舉動!] [但絕不許有下次!]

[哦] [謝謝..] [謝謝師傅!] 我氣餒的又低下頭..

總是做錯事,總是被師傅罵..!

也不知罵到什麼時候,才可出頭.! 師傅也罵得辛苦吧! 總要替我善後..

[你再挑新案子吧!] 師傅在看文件了..

[可以挑那些年青人的案件嗎?] [那些關於逮捕示威者的案件?]

我鼓起勇氣問

[你別說你為他們來這部門 !?] [為他們讀法律,修刑事!?]

[你別說..你這麼又傻~又天真~!] 師傅沉著臉,言語譏諷

[啊!] 我只問了兩句啊! 全被他篤穿..!

[那些案件,不交這兒!] [另外有人跟!]

[那些人自然懂得找名冊上的律師!] [用政府資源,卻當私人律師使!]

師傅陰陽怪氣的, 他是什麼立場啊? 看不透!

[哦] 我失望了..那豈不是一輩子,都得跟那些亂倫,賣淫的?

剛剛那女孩,還撒謊誣告繼父呢..! 這不該讓她母親知道嗎?

`[師傅話事吧!] 我嘆氣道

反正,真的都差不多..跟了半年,都是那些陰森森的

不如,回校園讀兼修好了!..母親也開心,皆大歡喜!

書記姐姐,她突然高八度的尖聲嚷 [～妖～]

[你地邊個亂推文件箱在通道！橫七豎八的！]

[害我絲襪勾到了！] [～妖～] [無晒絲襪替換啦！] 她鼓噪起來..

我從桌子抽屜取出一對備用的,走到她座位,笑笑的交給她..

[謝謝,瑪麗!] [瑪麗,就是最乖!] 她也笑了,舒心了!

後來,她在茶水間,便拉着我說起,那對絲襪來..

她更突然撩起我裙子來,看我穿什麼的..我被她突如其來的舉動,傻慌了

[這絲襪,不是停產了嗎?] [怎樣你還有?還在穿?]

[你有錢女來?] 她試探的問

[不,不是啊!] 我連忙說不!

難道,那對絲襪很貴嗎? 怎樣貴法啊? 不就是襪子嘛!

百貨公司的絲襪褲,最高級最貴,不都只幾百元? 許多只幾十元的..

我從小,穿的襪子都不錯了! 英倫老牌百貨公司的

[你不知那絲襪價格嗎?] [母親讓你穿?] 她開始盤問起來..

我不敢撒謊,只能不置可否的..已經想閃走了..

她卻看穿我一樣,猛拉着我

[不必急着走...傾下先啦..] 她使手力的拉住我

[你有好多這絲襪?] [卻連價格都不知?]

[條仔送的?] [快講啦..不用怕醜!]

她換了方法! 故作輕鬆,閒閒的打聽..

我呷着水杯,微微點頭..

有點害羞，難為情...穿上男朋友送的絲襪

[嘩～] [你不知絲襪價格?] 她嘩然的

我搖搖頭..

[WOLFORD是產自奧地利鼎鼎大名的世界頂級內衣絲襪品牌！]

[早兩年之嘛，被中國企業收購！] 她如數家珍。

也是的..這秘書天天拿着時裝雜誌啃，她還不愛刷手機看，

開玩笑說摸着紙質才有快感高潮...云云

[這絲襪未停產前,歐洲貨七百歐圓，係最平款式的價格喎！]

[你穿的款式,大概千歐圓了，折回港紙值萬元了！]

[還最奇怪是它早兩年停產了！] [被收購後，絲襪公司,改銷其他Ｌine了]

[唯獨這品牌系列停產了！] [他們最早的系列啊~鎮店之寶耶！奇不奇怪！]

[狼?] 我再確認

[係啊～你怎什麼都不知?] [你條仔咁厲害? 咩人來?強國人？]

[停產的絲襪,都有本事送你用?] [你天天穿萬元絲襪來打工？ ]

她大呼小叫的,快人人皆知了..

[對不住..對不住!] [我回去工作] 我着急打住,連忙抱歉的..

我真不能說什麼了! 我甩開她,奔到自己座位上

過多兩天,那秘書姐姐又找我聊了..

[那種男人都有老婆吧...專呃細路女..周圍呃蝦條...]

[你莫痴心一片！ ] [痴心一片等於痴九線！]

[ 港女都好聰明！都只當玩下..痴下著數..] [ 內地就明碼實價當情婦 ]

[你太單純！] [這種男人不能談情說愛！]

然後,又多兩人走進來茶水間

我馬上走出去了..

往後,我連茶水也不敢要了,自備礦泉水..

我領了第一次工資，第二次,第三次..我都馬上奔到百貨公司去..

屢屢百貨公司找不到,還找到專門店去..

我補買他的第一份生日禮物,第二份,第三份..聖誕禮物，

終於,我也能送禮物給心愛的人！我也有這能力了！

那份喜悅,就是自己爽，自己先感動不已，

還挑了一大堆炫目的包裝紙禮盒，又研究起來，怎樣包裝得精緻講究，

配得上你的品味，你喜歡黑色，金色..

我捧着第一份親手包裝好的禮物時，還喜悅得偷偷落淚呢！

你問過我愛你嗎？我便要悄悄告訴你，我偷樂得又哭又笑的...

伏在桌上認真的寫着畫着...

我在每份禮物都附上寫著「我愛你」的卡片，

可是,那些禮物..我只能藏在秀閣床底，好可憐不見天日的..

一百二十天了..沒他半點音信,沒影兒，

李又動輒幾個月沒信兒..

只得我自己墜進無邊想念..偶爾取出,彼此的禮物..

他替我預備的上班套裙..送我的小洋裙..高跟鞋..皮手袋..

也不可穿出去,只能偶爾照照鏡子..

我打算補送他的第一份生日禮物..一件純羊毛衣！

第一次約會他穿的羊毛衣,原來那好貴耶..

專門店的售貨員說..嚴格來說是羊絨衣,不是羊毛衣了..

什麼喜馬拉雅高山上,西藏地區喀什米爾一帶的山羊毛絨..我都不懂了..

我只知道一個字:貴! 沒想到..李隨意穿換的,都這麼講究..

那第一次約會, 他嫌熱隨意擱在一旁的羊毛衣..

我嘆氣的..他就不能偶爾也想念我嗎? 讓我趕快送他禮物..

然後,他穿起羊毛衣,又多想念我幾分! 又多找我幾回~..

不就是小女生的心情！我又忍不住淚滴下來..

誰戀愛就多障礙 死性我不想改

如我沒有你的愛 我沒法活得來…

死性不改 Twins Boy'z曲: 張佳添 詞: 黃敬佩

再見了我的寵愛 誰願接受這種意外
你讚我天生可愛 不願看著我離開
同伴也話我傻 喜歡受挫
寧願情敵在傷我

人天生根本都不可以 愛死身邊的一個
無奈你最夠刺激我 凡事也治倒我
幾多黑心的教唆 我亦捱得過
來煽風 來點火 就擊倒我麼

誰戀愛就多障礙 死性我不想改
如我沒有你的愛 我沒法活得來
情人的存在 是我從來都志在
難在我拱手讓愛

我怕可一不可再 難道你被愛都有害
我確信天真不會錯 威力會移山填海
同伴也話我傻 喜歡受挫 寧願情敵在傷我

人天生根本都不可以 愛死身邊的一個
無奈你最夠刺激我 凡事也治倒我
幾多黑心的教唆 我亦捱得過
來煽風 來點火 就擊倒我麼

誰戀愛就多障礙 死性我不想改
如我沒有你的愛 我沒法活得來…

[這人指名道姓要你跟! 你認識他?] 師傅沉面問

他指了一下..桌面的某文件夾

[不認識啊?] 我也奇怪了..

然後,外衣袋的手機..震起來..

[我可先接個電話?師傅?]

我連忙跑到師傅房門外邊, 接起電話來

[楊兄~是啊!] [就是上班嘛..] [哦..哦..好的..沒問題啊..謝謝!]

楊森打來,讓我幫忙個朋友的..

楊森真夠兄弟的! 前陣子,向他訴苦來..說不喜歡接那些陰暗的案件,

他向朋友介紹我了?

[師傅,剛剛是學校師兄打來..] [拜托我幫他朋友跟..] [你說的那件案子..]

我急速的報告一下..探頭探腦的探看師傅眼色..

[讓你跟吧!] [不過,你記住非你們話事!] [係我話事!]

[我係你上司!係你師父!] [可否接那些案件,最後係我話事!]

[不是你咩師兄話事! 記住這點!] 他義正辭嚴的

[哦~知道~] [謝謝師傅~] 我嫣然一笑

[先去吧!] [去警察局,看能否保釋吧] [不過,佢有名有朵的!] [現代四大寇! ]

[警方不會輕易保釋!] 師傅嘆氣道,把文件夾扔向我面前..

[若你想在政府部門,前途遠大] [便少跟這些人來往!]

[不要再答應那什麼師兄!] [懂嗎?]

[哦..] [謝謝..謝謝師傅!] 我躬身的退出來了

他怔怔的看她,搖頭失笑

今天,終於可接其他案子了,心情興奮耶~

前幾天,剛跟楊兄聊天,抱怨過現況..說好想接這些案子啊!

他是來幫我了? 楊兄,他認識好多人啊~! 替我打招呼了吧!

咿..這當時人也是姓楊? 現代四大寇嗎?

我陪着他十二小時~!..煎熬足足十二小時,那個警司是可憐我了吧?

讓我回家梳洗休息吧? 終於同意讓他簽保釋了.. !

我若不陪着他,趁當值排期官,未排案件上庭前,短時間內簽走,

他必拘留到提上法庭.! 然後,警方必針對他,故意拖延上庭時間...

這樣,一段時日,都在拘留所,也不稀奇了! 遑論上庭後,法官又不許保釋了..

然後,我們一起在清晨的街道上..走着笑着,我也放監一樣的!~哈

我們去吃早餐,我聊着案件..他都一副嘻皮笑臉,沒所謂的樣

[我不怕入冊!] [而是生命沒保障!] [你懂得? !] 他忽認真的

[哦~我懂~!] 我忽難過的..

我想起前年,他們四大寇中,有一人喪命了!

英年早逝了!英雄氣短~? 雖然,父親認為他們都是暴徒..云云!

監獄內,都充斥黑幫,大概..怕買兇殺人,被做掉了!?

黑獄斷腸歌? 我並不傻的!

我朝他溫暖的笑容,我會盡力幫你們的!

我們都是土生土長的青年! 我理解的!

[可是,我真的太Young!] [我只有信心替你保釋] [卻沒信心替你甩罪!]

[你找個有經驗的大律師吧!] [我不介意的!]

我直截了當,坦誠以對

[不用!] [有你便夠!] 他笑笑的

[啊~可是.....] 我都沒說完

[不用可是. !] [有你足夠!] [OK!] 他比着手勢,也不等我說完..

我都遲疑了..感覺,就是他找我當主管律師,他拿命來玩嗎?

我沒說什麼, 想着讓楊森跟他聊吧..

他們兩人都是楊兄~噗!

他送我到家門前了! 還不走人? 奇奇怪怪的..

我便進門了,換洗一下..還是要上班的! 在全身鏡前,有點暈頭了..

自從,在宿舍讀書,讀得太拚命!..便自此,容易暈眩的

當我出家門時,我更是張大口了~!

那個楊鶴齡,還佇在我家門外...我真的暈眩了! 他連忙來扶我一把..

[暈?] [沒睡覺便暈?] [你咁弱不禁風?] 他也慌了.

[沒事,沒事..] [ 以前,讀書熬的..後遺症!] 我連忙坐一會..

[你是血糖低吧?] 他在口袋摸了糖果給我

[你隨身有糖果?] 我乖乖的吃

[整天在拘留所十幾廿鐘!] [不吃糖,可做乜? !] 他又嘻皮笑臉

[食煙都無火機啦!] [古惑仔問差人要乜都有!魚翅鮑魚都有.. !]

[我們?哈~不如黑社會的!] [我們大學生,不如黃賭毒的! ] [只要你反對他們!]

[好幾次,連糖果都沒收!] [係某幾個阿叔好些..!他們是上一代人!]

我眼眶紅了..哽咽起來..

然後,他讓我靠在他身..默默的淚流一會..

他送我上班去,便真離開了..

他當我是他保鏢嗎? 還是他當我的保鏢了? 奇奇怪怪的!

大概,是沒地方去了?

他們的房子,他們的家人,多被警方天天盯梢,天天搜查的..

好可憐的..這早已經是侵犯人權了!

可是,我們司法部,也無能為力的,只剩無奈..!

全城只剩無奈..到處充斥着淡淡的哀愁.. !

國家軍權,漸漸籠罩..什麼一國兩法? 早就模稜兩可了!

我開始幫楊鶴齡物色看,,換大律師的最佳人選..

這幾位大律師,挺正義! 一直都是我偶像呢.. !

可是,他們會接法援案嗎? 他們私人收費可高了!

我可問問師傅? 這行業的什麼大小事情,他都知道啊!感覺他挺八卦的!噗

但我一想起師傅那震耳欲聾的咆哮..便顫抖~! 被他吼足半年,天天如是.. !

目前,在這世上,我最害怕師傅了!..爹娘,李都閃邊,當配角了~噗!

國際社會同情年輕人棄自由向社會不公發聲

某御用大律師認為，形容社會大多數人及國際社會，均對這班願放棄自身自由和生命，而向目前社會不公發聲的年輕人表示同情。他又指，當權者當時企圖強行通過修訂《逃犯條例》，直至年輕人堵塞立法會，及與警方發生暴力衝突才叫停修訂，批評政府當時頑固的立場，種下了暴力的種子,而目前「單憑譴責並不會帶來幫助，這不能解決問題根源」，形容問題出自政府和警方身上。

某刑事大律師指出，警方發射催淚彈已成常態，亦不難從事發片段看見警方毆打已被制服的示威者，甚至對示威者、記者和立法會議員近距離使用胡椒噴霧，又指出被捕者在警署內被毆打的指控已司空見慣，惟相關部門只重複否認，

他舉例說，警員向一名18歲男生開槍，即使國際原則會要求進行全面調查和報告，警務處長仍辯解做法合法合理，又指現時警員的身分無法被識別，

濫捕情況更不勝枚舉，有市民只因大罵警員便遭拘捕。

某資深大律師，去年曾任示威青年的辯護律師，他替青年求情時曾說，

如他一般年紀的人，只貪圖逸樂，沒有為民主爭取過什麼，

自責指「我呢個generation嘅人做過咩呢？咩都冇做過」，

又說過「今時今日發生嘅事，係我呢個generation製造出嚟」。

[你又多Q事做乜!] [那邊警司打來煩我! ]

[佢話你嘰嘰喳喳的. !] [死乞白賴的..賴死唔走..]

[軟磨蠻纏! .纏足十二小時!]

[佢話看你蠻可愛的!.才讓你簽走~] [打來叫我教育下你!]

[吊佢~ ! ] [個仆街一朝早打來煩我!] [講極不收線 ! ]

[話我呢邊女,正過佢那邊..講些無謂嘢!] [講Q到我煩! 講到我發火!]

[佢不知律師句句係錢!] [呢D咁政府垃圾!]

[人地叫我教下你呀!]

[你做乜咁人頭豬!] [ 他們擺明不讓簽走! 你便自己返歸瞓覺啦!]

[你理Q條友!] [你看你乜鬼樣的! 沒睡覺?]

[條友隔三差五便拘留,不會是最後一次! ] [衰過古惑仔!]

[難道,你天天守着佢? 不用睡覺?不用上班?]

師傅火山爆發的,拍桌拍文件,一直咆吼..,夠長氣!果然是大律師!~

我例牌,被吼得低下頭..

可是,這回憋不住笑了!..師傅連續罵廿來句了,他不用換氣的?

他可以去申世界紀錄嗎? 可跟星爺電影的包租婆較量了!~

這次,連續罵足三十句? 厲害~武林高手!獅吼功~!

[你笑乜Q呀!? ] [鬧緊你仲笑!] 師傅終於稍稍換氣..噗哧!

[條仔好型?] [你咁為佢做乜?] [玩天若有情?] 他稍稍平靜,玩挖苦..

[問你呀! 問緊你呀!] [又發白日夢?] [次次,鬧得你耐,你就發夢!]

[啊~] [什麼天若有情?] 我懦懦的..

師傅大人! 你都明知我發夢..你就不用鬧咁耐啦! 何必聲嘶力竭的!

近來,我開始在心裡暗暗抬槓..噗~

[天若有情! 你都不知?] [咁華D呢?] 師傅忽然轉台?

[哦..星爺電影有嗎?,] [若星爺電影有,我便知道!] [其他沒看過了..]

我暗忖師傅你比我老多了! 你說的都是老電影吧? ! ~笑噱

師傅白眼我,顯現猜到我在想啥..

[你幫不了他們這麼多!]

[你係律師! 你要用你懂得的程序!]

[不是軟磨蠻纏! ] [失格!俾人瞧不起!]

[就是他講這些,講到我撞火!] [你係我徒弟!你不要面,我還要面子呢!]

[下次,他們故意為難,你便打給我! 讓我教你!]

[昨天你該早些搵我!]

[記住係早些!不是半夜呀~!] [你不睡!我還要睡呢!]

師傅稍稍平息怒火了!

[師傅,可請教你一些事情?] 我鼓起勇氣,反正都罵過了

[說吧!] 師傅沉面

[師傅,我能力不足...] [這案可否換大律師?] 我懦懦的.

[當事人要求?]

[沒有] [但我不想害了他]

[沒有,便沒問題!] [你繼續跟!]

[可是....] 我沒說完..又是這樣

[不用可是!] [你適合這案子!] 師傅不等我說完..

[可是....] 我還是沒說完..你們就不可以讓我說完嗎? 非要打斷我不可?!

[不用可是!] [這案,你就別害其他律師了!]

[他們擺明釘死這些靚仔!]

[你隨便過堂..便了事!]

[啊~] [可是我們是律師啊!]

[必須盡最大能力幫當事人啊!] [怎可隨便..]

我懦懦的,卻堅定的反駁

師傅沉默的,審視着我..他嫌我多口了吧?

我只能又低下頭,不敢跟他眼神接觸..

[你們年齡差不多,所以你幫他們?] [你支持他們?] 師傅忽然問

[是] 我吸氣清脆回答

我第一次不迴避,勇敢地表明立場,以前一直隱藏自己內心,

不知為何,這回這麼直率..儘管會被隔走?

被寫在個人檔案? 以後升職沒望?

但這不就是人類互相剝奪自由的證明嗎?

沒自由的意願! 沒自由的表達權利..沒自由的腦子?

我想起那本小說1984

我又在做白日夢?

[以後不要再跟人說!] [任何人問,也不要再回答!] [不要回答! 好好隱藏!]

[長大,要懂得保護自己!]

[用你律師本能,帶人遊花園吧!..遊一輩子吧!]

[不光是否升職加薪!縱然你不稀罕!] [可也要保護自己!]

[1984你懂得吧!]

[你別以為我們老了..不懂你們!] 師傅冷冷的說

[哦] [謝謝..謝謝師傅] 我退出房了..

我看看手錶,今天被師傅教訓足一小時..

平時,師傅罵完..還要多罵我兩句,說我浪費了..他多少時間!

師傅也看過1984? 他也會看小說?

v

那個楊鶴齡,到我辦公大樓,來接我下班..儼如,一對小情侶的?

怎麼,我認識的男生,總是古古怪怪居多?

除了,楊森..沒個正常的?

我直截了當告訴他,我哪兒都不去! 我必須回家補眠!不然,我真會昏倒!

他沒所謂的,陪着我回家了..送我到家門,我也不管他怎樣了..

我趕快關門了! 呼~ 這人是有什麼苦衷嗎? 沒地方去?纏上我來? 當我是保鏢?

可是,若他被襲擊,我更雞手鴨腳,驚慌失措,我能幫他什麼?

難不成拿我當擋箭牌? 有這麼荒謬嗎? 這只是我自己妄想而已!

他人格也沒這麼差吧! 可是,他纏着我做什麼?

第二天,他一樣來接我上班! 我真的驚愕的..開始閉氣了!心都撲通!

[你是沒地方去?] [還是怎啦..?] [一直跟住我?] 我直截了當

[你沒看我換了衣服?] [沒地方去?哪裡換衫?] 他諷笑我

[你不都是皮衣!] [有換嗎?] 我都傻眼了

[換左底衫呀!] [去過拘留所,不臭的?] 他瞠目而視! 好像我有多蠢的..

[我怎知你換底..什麼!] [就是看你天天皮衣!]

[以為你無家可歸! 想讓你去找福利署!兒童院!] 我嗆他

[我不是進監牢? 成了兒童院?] [你以為我係你?] 他瞪着我嗆

[我都能當律師!] [什麼兒童院的!] 我連忙表明!我是大人!

然後,我們一起笑了..

早上的陽光,挺耀眼的..我都咪眼睛了,也沒帶什麼墨鏡..!

還是得放副墨鏡在手袋吧!

女人的手袋,只會愈來愈多東西? !早晚活得跟母親一樣!噗

這楊鶴齡,他人挺好,挺細心的..他看見我咪眼睛了..

便跟我換左右走,用身子替我擋下一陽光

我也朝他感謝的笑了

下班..果然,楊鶴齡又來接我..! 我也不意外了!

[你是追求我嗎?] [你不要啊!] 我明知不是,故意嗆他

[帶你去玩?是追你嗎?] [走吧~] 他也哧笑了

他騎了摩托車來,示意讓我坐他後面去..可是,我沒騎過摩托車啊!

我只原地佇立,拿着頭盔,朝着車傻笑的..他也訕笑了,

他只能侍候我了,替我戴上頭盔,讓我先坐好的..

沒想到,那轟隆轟隆的車聲,竟如此激情狂野~! 天雷勾動的酷~!

一路風馳電製的,便進了隧道...有一種浪漫叫摩托車嗎?

他帶我到一家小小的酒吧, 氣氛似地下酒吧,當然是合法經營!

只是裝潢氣氛,故意弄成地下..見不得光一樣!

小小的酒吧門, 小小的樓梯..往地庫走下,這本來就是地庫呀!

已經happy hour,酒吧的歡樂時光? 中文是這樣直接譯嗎?

..什麼要一打送一打的啤酒..這酒吧牆上都是連儂牆.!

小台上,也有地下樂隊..為什麼非要稱地下? 不都合法唱歌嗎? 我也不懂!

大人的世界,總很多千奇百趣..

楊鶴齡,他叫了幾個小吃,說讓我垫垫胃,不然喝起酒來,很容易胃痛醉倒..

他說又醉又吐的,狼狽不堪...他才不要照顧我呢..!

我有說我要喝酒嗎? 我都傻眼! 神經病!

我就吃着..跟他聊他的案子,程序要如何..什麼時候過堂..

他都不在意..他說有人來酒吧不喝酒? 來談案子嗎? 我別這麼蠢蛋,好不好..

他說我就是小孩,許多大人的事情,我都不懂!..

他讓我喝啤酒..可是...我就是一直推掉,

我說你不願談案子,我便回家了.乾坐這兒,浪費我時間呢!

大家生活模式不一樣! 你們男生,下班愛喝酒..我可是愛回家,躲房間!

然後,他終於猜到了..我是從沒喝過啤酒,一口都沒嚐過..

他更不願讓我走了..非要我嚐一口啤酒 !

他奇怪道:[ 你沒喝過酒? 完全沒有?] [有這麼乖嗎?]

[你男人沒讓你喝過酒?] [不可能吧?]

[我喝過香檳,餐酒,聖酒.都葡萄酒] 我坦誠

他突然說什麼男人.?

[你說什麼男人?] 我直截了當

[你男朋友啊!] 他也直截了當

[哦..是...] 原來,他猜到我有男朋友了!

[嚐一口吧!] [沒喝過啤酒,笑死人!] [能裝什麼大人!] 他嘲笑我..

我猶疑着..沒理由,你讓我吸毒,我也跟吧? 只因為你嘲笑我不是大人?

可是,只是啤酒..一馬路都是賣啤酒的,喝啤酒的.! 沒嚐過,讓人笑話了?

可是,我們家都沒人喝啤酒! 我嚐來..幹嗎? 沒意義的事情!

他在台上,看見我哭了..朝我不羈的笑,他都懂~! 我也懂他!
他又彈了幾首曲..便回來了

[剛剛,那首樂曲..我也會彈呢!] 我非常好奇!

[但為何你彈的有點不同了?] [你二次創作?]

[呢間酒吧,係我屋企人開!] [這兒有原樂曲在..]

[佢常常來彈曲,就算紅左都來..打烊來..佢跟我老豆係好兄弟!老表~]

[後來,人不在了..我老豆有段時間好灰..講好多關於佢..食飯又提,飲酒又提..]
他搖頭羈笑道

[哦] [那你可以教我彈嗎? 原曲] 我雀躍的~!

[我聰明的..一教便可以的] 當他是偶像替身了~哈

自從,我玩結他,電子琴的..便有幾個流行曲偶像了! 還好像愈來愈多的.

[你聰明?~哈~哈] 他狂笑得搖頭晃腦, 像聽到什麼天下奇聞的..

[沒問題..等打烊吧!]

他一邊吃着花生,吊兒郎當的..在訕笑我呢!

我不聰明,能二十歲當律師? 他訕笑啥? !

男人都當我是蠢女孩? 實在..我不覺得自己蠢啊!

[佢被暗殺的!] 他忽然湊到我耳邊低說..

[啊] [不是意外嗎?] 我睜大眼睛的

[只有少數人知內情] [包括我老豆] 他低低的說..,

他的聲音微小不可聞的..幾乎在我耳邊吹氣了..

[另一個跳樓男星也一樣!] 他又爆其他料!

[總之,係先搞掂那些具精神領袖的!] [而又不聽話的!]

我已經被懵得呆掉! 他是懵我的嗎?

[你不是想知,我何故死跟着你?] [我便帶你來,告訴你!]

[只有在酒吧傾!樂隊演奏,人聲嘈雜..] [他們錄音也聽不到~哈]

說到最後一句,他呼嘯起來..

他又輕狂了..這就是少年輕狂? 或天生就是嵇康?

[你這麼大聲喊!] [誰都聽到!] [好不好!] 我都失笑了

[這句送他們的~哈~] 他張狂奔放的笑,

他高舉起啤酒,張開雙臂,笑得放浪形駭的打轉,.

不知他笑什麼的..我也跟他笑起來了..

他又跳上台混鬧一通,跟駐唱樂隊野人唱..

[這是最壞的年代?~] [NO ~NO!]

[我話係最好的年代!] [Yeah~Yeah ] [係最愛的年代~! Oh Yeah~]

說到最後,他還未說重點...[何故死跟着你?]

他便又跳上台玩了..他這種輕狂, 我都服了..

也不知是否鬼話連篇的誑我? 說話一套套的, 跟李一樣..!

他們男人都這樣德性?

李沒帶我返家前,我都常猜疑他..鬼話連篇.沒句真話一樣!~噗

180天沒音信,沒影兒了! 太誇張了吧?! 李不要我了嗎? 不說一句便分了?

我小孩,我不懂? 大人分手,是這樣分的嗎? 我忽悲從中來...

玩厭了,不說一句,便棄了..?

灌酒了,燈紅酒綠的..我便伏在桌上,直接嚎啕大哭起來..

壓抑已久的抑鬱..

楊鶴齡過來撫着我頭..用手溫安慰着我,

他也沒問什麼..就是聽着歌,飲着酒..等我平復

我伏在桌,聽着樂隊唱的..歌詞蠻好笑嘛,我沒聽過的...

什麼~..不管多熱都不能脫下我的皮大衣

感覺自己好像梁朝偉在演無間道.. 這不就是在說楊鶴齡嗎?

什麼~..沒事兒不要聯系我..大哥大沒信號..這不就是說李嗎?

我也沒聽真歌詞,許多都聽不懂..就只聽懂這兩句..

你們男生好逗逼啊~

我指着楊鶴齡的皮衣猛笑..我拍掌狂笑,救命啊~笑到缺氧~笑彎了!..

我眩晕醉醺醺的狂笑..暈暈地,情緒更高..神思恍惚的

什麼~..不管多熱都不能脫下我的皮大衣..

感覺自己好像梁朝偉在演無間道..什麼是無間道?

[.什麼是無間道?] 我狂笑着問

[你沒看過? 電影啊] 他也張口傻笑..

[沒..] [說什麼的?] 我暈眩的放縱笑.

[不時興了]

[那現在時興什麼?] 我抓着他皮衣袖..狂搖着他的手笑問..我有點醉了

[我!] [就係我囉~!] [哈~哈~] 他拿着酒瓶,退後兩步,耍着帥,轉了兩圈..

[我都好多粉妹架~!哈] [我唔型咩?!] 啊哈~我笑趴了..

放縱的狂拍着高桌子

他還跳起台風..劃跳起來..讓我狂笑不已..止都止不住的狂笑..

媽的~那些舞步太洗腦了~! 我要他不停重覆劃的~太搞笑了吧!

後來,他逼我也劃起來..我也劃得不亦樂乎,一扭一晃蹦迪..

全場動作必須跟我整齊劃一 來左邊兒跟我一起畫個龍

在你胸口上比劃一個郭富城 左邊兒右邊兒搖搖頭

我們笑得難分難解的, 也不知笑什麼的,就一直狂笑着

好像有事兒在苦中作樂的..我想起他,我心便苦了..那些啤酒太苦了..

是苦口涼茶? 抑或苦口良藥,苦完嚎完狂笑完..便好了?

時時刻刻必須提醒你自己! 不能搭訕 ~搭訕你就破功了 老弟~

野狼Disco 作詞：寶石GEM 作曲：寶石GEM

（電話）哎，別打，怎麼盯把打電話呢？
這裡沒有信號，告訴你了，聽不著你說啥。
撂了啊，搖頭呢。

心裡的花 我想要帶你回家
在那深夜酒吧 哪管它是真是假
請你盡情搖擺 忘記鍾意的他
你是最迷人噶 你知道嗎

這是最好的時代 這是最壞的時代

前面什麼機八富二代 我拿腳往裡踹
如此動感的節拍 非得擱在門口耍帥 我蹦迪的動線上面兒怎麼能有障礙
大背頭BB機 舞池裡的007 東北初代牌牌奇 DJ瞅我也懵
不管多熱都不能脫下我的皮大衣

全場動作必須跟我整齊劃一 來左邊兒跟我一起畫個龍
在你右邊兒畫一道彩虹 來左邊兒跟我一起畫彩虹
在你右邊兒再畫個龍 在你胸口上比劃一個郭富城 左邊兒右邊兒搖搖頭
兩個食指就像兩個鑽天猴 指向閃耀的燈球

心裡的花 我想要帶你回家
在那深夜酒吧 哪管它是真是假
請你盡情搖擺 忘記鍾意的他
你是最迷人 噶你知道嗎

玩兒歸玩鬧歸鬧別拿蹦迪開玩笑 左手一瓶大綠棒ㄦ右手霹靂手套
金曲野人的士高都給我往後稍一稍 沒事兒不要聯繫我大哥大這沒信號

小皮裙大波浪 一扭一晃真像樣 他的身上太香 忍不住想往上靠
感覺自己好像梁朝偉在演《無間道》 萬萬沒想到她讓我找個鏡子照一照
歌照放舞照跳 假裝啥也不知道 沒有事ㄦ沒有事ㄦ 看著天空笑一笑

使勁兒扒拉扒拉 前面社會ㄦ搖的小黃毛兒ㄦ
氣質再次完全被我卡死 唉呀我
來全場一起跟我低下頭 左手右手往前游
摀住腦門 晃晃你的胯胯軸 好像有事在發愁

心裡的花 我想要帶你回家
在那深夜酒吧 哪管它是真是假
請你盡情搖擺 忘記鍾意的他
你是最迷人噶 你知道嗎

來左邊兒跟我一起畫個龍 在你右邊兒畫一道彩虹
來左邊兒跟我一起畫彩虹 在你右邊兒再畫個龍

在你胸口上比劃一個郭富城 左邊兒右邊兒搖搖頭
兩個食指就像兩個竄天猴 指向閃耀的燈球
來全場一起跟我低下頭 左手右手往前遊
摀住腦門兒晃動你的胯胯軸 好像有事兒在發愁
時時刻刻必須提醒你自己
不能搭訕 搭訕你就破功了 老弟

他拉我到後門,放着一箱箱啤酒的後樓梯..

他壁咚着我,我知道他要吻我..是看我了,看我願不願意了..!

180天..我不知道,拿不定主意..我的意志,這樣低?

只飲了幾瓶啤酒,便這樣隨便?

我輕輕的推開他..

我腦中全都是李! 我的第一個男人! 他還沒跟我說清楚!

楊鶴齡也沒所謂的,只看着我壞笑,不羈的笑,

楊咀角向上抬的瞇笑..歪歪的唇角好似啊~男人的壞笑都一樣?

我總在別人身上,別人的臉容..捉摸你的影子啊!你知道嗎!

那捉摸不定的男人!

[我做你隻小狼狗!] [靠你保護我了~哈!] 楊鶴齡壞笑道

他什麼意思?

他沒強吻我, 卻忽然伸手到我裙子內..摸到我的絲襪吊帶扣..

我即醒了,猛力推開他..

他太放肆了吧! 我沒讓他吻! 他還敢摸上來?

這是非禮吧?! 我心慌着一驚一乍的

[無~] [只係突然想摸下..大佬摸的..質感] 他不羈的笑道

他瞇眼看我,眼神挑逗在向我放電...

你說什麼大佬!? 你不如直話直說吧 !

輪到我死揪着他了..不讓他走! 非要他交待清楚!

什麼大佬!? 你怎知我穿什麼絲襪!?

什麼小狼狗?

[我們全部兄弟會,你不會不知吧!]

他吊兒郎當的說了, 然後放肆狂傲的笑

我故意不說話,先看他說什麼..

我只知李,卻完全不知楊鶴齡也是..那另外一個楊兄呢?

[李係不願理我們的! 當我們係低階嘍囉吧? ] [佢仲要劃清界線!]

[但我們有人死了,下一個輪到我了吧?!]

[楊森要我跟着你!] [李自然看到我整天跟着你了~] [他自然搵我傾!]

[我會提出要求!] [若到生死存亡之際..要他保我到外國匿一陣!]

[目前,我連出境都沒自由!]

[我不要偷渡,回不來!] [我要光明正大來去!方可倦土重來!]

楊鶴齡乾脆爽快道,他聳聳肩的覺得沒什麼大不了!

[你讓他不高興,他不會對付你嗎?] [還跟你傾?]

我想起李殺掉Ares

楊鶴齡痞笑道: [不會!兄弟會有門規!] [不可殺害同門!]

[只可各自發展~ !傾偈講數!]

[唔係我入會做乜呀!? 傻~] [可以互隊互殺,就維繫不到幾百年啦!]

[我們真不及他們老外的組織!] [他們都尊重自己!立過的誓言..]

[我亦不是乞求! 只係男人之間的交易!] [若我成功了,他會得到他要的!]

[佢可視為小投資!] [所謂的兄弟會!存在的真正意義!]

楊鶴齡就是一副玩世不恭,吊兒郎當相..

他覺得這些是小CASE 男人的小事情,哪個男人沒遇過這種低潮..!

哪個革命義士沒遇過死狗! 不死狗,還真沒命呢!

我倆沉默一會..

[好吧!] [那希望你如願啦~] 我坦然的,給他一個笑容

[我睏了~我要回家了]

我走回正門去..走到大街,晚風吹着..暈眩的,晃着晃着的走

180天沒找我,李早丟棄我了! 你能如願嗎? 我都痴了..!

他是我的麻煩! 我要找他算帳, 我還找不到呢!

一切源於我太幼稚! 哈~我在街上狂笑

I knew you were trouble我知道你是個麻煩-Taylor Swift

Once upon time 從前從前
A few mistakes ago 那些錯誤鑄成前
I was in your sights 我走進了你的視線
You got me alone 在我寂寞時你鑽進我心底

You found me You found me You found me
你發現了我 你找到了我 你找到我

I guess you didn't care 我猜你蠻不在乎
And I guess I liked that我猜我就是喜歡你那冷漠
And when I fell hard 當我深深墜入 跌得悽慘
You took a step back 你卻連連後退了..

Without me, without me, without me
離開了我 離開了我 遠離了我

And he's long gone , 當我想接近時 他的心早已不在,
When he's next to me 他早已離開了
And I realize the blame is on me
而我意識到時 只能怪我自己
'Cause I knew you were trouble when you walked in
從一開始 我就料到你是個大麻煩
So shame on me now
這是一個奇恥大辱!

Flew me to places I'd never been
使我流浪到 我不曾身處的恥辱境遇
Till you put me down oh
直至你把我拖下深淵 將我推下
I knew you were trouble when you walked in
從一開始~ 我就料到你是個大麻煩
So shame on me now
如今我如此不堪

Flew me to places I'd never been
使我流浪到 我不曾身處的不堪境況
Now I'm lying on the cold hard ground
如今我身躺在冰冷的谷底

Oh, oh, trouble, trouble, trouble
噢 噢 你就是個大麻煩 大麻煩 大麻煩
Oh, oh, trouble, trouble, trouble
噢 噢 大麻煩 大麻煩 大麻煩

No apologies, he'll never see you cry
他從不曾道歉, 他永遠不會看見 那些眼淚

Pretend he doesn't know that he's the reason why
佯裝他不知道 我哭的原由

You're drowning, you're drowning, you're drowning
你正在沉沒 你往下沉沒 你往下沉沒

And I heard you moved on
我聽說你已向前看

From whispers on the street
走出街上的流言蜚語

A new notch in your belt,is all I'll ever be
一直以來我舉足不過 是你的新戰績

And now I see, now I see, now I see
如今我看清 如今我看清 如今我看清

And he's long gone, when he met to me
他的心早已不在,當他遇見我時

And I realize the joke is on me
而我意識到 我成了大笑話

I knew you were trouble when you walked in
當你走進來 我就料到你是個大麻煩

So shame on me now
如今我如此不堪

Flew me to places I'd never been
使我流浪到 我不曾身處不堪的境況

Till you put me down oh
直至你將我推下

I knew you were trouble when you walked in
當你走進來 我就知道你是個大麻煩

So shame on me now
這是一個奇恥大辱!

Flew me to places I'd never been
使我流浪到 我不曾身處的恥辱境遇

Now I'm lying on the cold hard ground
如今我身躺在冰冷堅硬的地板

Oh, oh, trouble, trouble, trouble
噢 噢 大麻煩 大麻煩 大麻煩

Oh, oh, trouble, trouble, trouble
噢 噢 大麻煩 大麻煩 大麻煩

And the saddest fear comes creeping in
那最可悲的絕望和恐懼 匍匐爬入心中,

That you never loved me or her or anyone or anything
你從沒愛過我 或著她 或任何人 或任何事 !

Oh, oh, trouble, trouble, trouble
噢 噢 你就是個大麻煩 大麻煩 大麻煩

Oh, oh, trouble, trouble, trouble
噢 噢 大麻煩 大麻煩 大麻煩

I knew you were trouble when you walked in
一開始~ 我就料到你是個大麻煩

I knew you were trouble when you walked in
一開始~ 我就料到你是個大麻煩

第二天,打開家門..便看見楊鶴齡!

我也坦然的,走到車庫去了..不必隱藏,都坦蕩蕩吧..!

今早,想起他~! 很久沒理他了..

我開起我的小車, 早兩年的生日禮物.! 我最得寵時的回憶!

我最得寵時, 他還替我..千里迢迢的,千里之外運回來..

他說..本地買新車,還更方便!

他替我運回來..只為我倆的情, 情之所至，一往而深..!

情之所至，一往而深..

是嗎? 有嗎? 感覺他大人騙了我小孩一樣..!

心裡的委屈,也沒人能講..也表達不了

我默默的開着車,沒說什麼..表面很酷?

卻是雞手鴨腳的..儘是入錯線,打錯燈,走錯路的..噗!

楊鶴齡都失笑了..後來,他都大笑了

[要不幫你開?] [回程讓我開吧!] 他笑得抑不住..

然後,我找不回車位了!..李替我置的,在辦公樓停車場的私家泊位,

停車場的某一層!..我只好不斷的在兜圈子..!

我在形容着車位位置,讓楊鶴齡也幫忙看看..我倆早是笑成一堆..!

他還打趣說不如找跟縱我的,問問他們還快..云云

他說李都派人,跟着我的! 我的一舉一動,他都瞭若指掌?

楊森早就發現的.! 只有我懵懂不察覺?! 我又不像他們特工似的!

我只是平民小姑娘! 怎會有此意識? 他們也沒貼着我走啊~!

他們跟蹤技巧,都很高明吧? 難以讓人發現? 讓人很自然的生活?

譬如..現在,在停車場兜圈子,也沒可疑之處呀! 偶爾有車駛過,也正常..停車場嘛!

只有我一輛車兜來兜去的..

我快遲到了! 怎麼辦啊?! 車先掉給楊鶴齡了! 我奔去升降機了..

中午飯,我收到楊鶴齡的短信! 他告訴我車子停在哪位置..

他等我下班再來..

下班了,卻沒看見他啊? 我便自己走去找車子..

他佇在車旁等我.! 是我深深念念的他啊~!

一剎,我淚馬上奪眶而出..

我擁抱住他,吻着他了..我太想你了,讓我先吻再說吧..!

[我開車吧!] 李訕笑着..

他滿眼寵溺的笑看我, 那個微微向上抬的唇角,

在我眼中都生幻了,他踏着七色彩云回來的?

他一直開上半山頂..竟停在我中學校門口來?

他讓我陪他進去..只為看看那白蘭樹.!

我帶他下斜坡樓梯,從後門閃進去了..

不然,正門必有保安員..還是,早就放學了,後門才沒守人..我都記着呢!

他微笑的滿足了? 就這樣簡單的心事? 藏在心裡多久了?

我們駛往山上,停在一旁，刻意停在一棵白蘭樹下..

我變回小時候一樣..我又騎到他身上去..

這次,我沒急不及待了，

我只默默的,近近的..凝視着他,我看着他,眼淚兒早就打轉了..

太想念他了!..我也知他不要我了! 他此行是離別的吧?!

他看着我,也眼眶紅了..他從我眼中,看到我的敏銳,看到我的慧黠了..

就這樣..相視好久..他要結束了! 他吻起我..要行最後的悼念了!

我倆好似彼此弔唁一樣..瘋狂的回應着對方..祭奠着我倆的愛情..，

我哭着吻,哭着的嚙,哭着的嘶叫起來..我受不了啦..我不要你來祭我！

我嘶叫着,瘋似的打開車門..往下山的馬路..瘋跑着,我不是那些破女孩！

因為你,我都偷偷的在翻看那些情色小說，情色電影..任何跟我們相似的..

可是,我不是那些窮家女！不是小妓女！不靠你包養！不要被你這樣棄之如屣！

我只要愛情！你卻不給我！我憎死你！我恨死你！

我比你更高貴！我的靈魂比你更高貴！

我是天父寵愛的兒，你卻早已是被驅逐出去的惡魔！

你就是做着壞事，打着壞主意的惡魔~！

我跟你一樣驕傲！ 你只是外在裝逼！

我卻是內心驕傲的女孩,一個足以自傲的女生.！

我不要你佔有着我身體，還假裝對我大發慈悲！

我沒這麼傻！ 明明就是我滿足着你！滿足你的身體，點燃你的靈魂！

而我只要愛情,你卻不給我！ 卻反來拋棄我? 你對我太自私了！

討厭的大叔~！ 我憎死你！ 我不原諒你！ 總要讓你後悔~！

他奔來追着我...我拼命往山下奔跑..我就看看..我廿歲的,你大叔的! 誰跑得贏!

我一直往下斜的馬路奔下去..連鞋都脫掉了，赤腳一直奮不顧身的跑到底..

終於,沒力氣了..只能邊走着,邊小跑的..我也沒回頭看了..

懶管李有否追來的..他大叔跑不過我吧!

我看到一座大教堂.. 聖瑪加利教堂St. Margaret's Church..

原以為,可以在教堂門的大階梯坐下,歇息一會!

我坐下來,深呼吸着...淚如雨下的,閉眼祈禱...

[祈求天父,讓這一切過去吧..心太痛了..]

祈禱中..聽到李遠遠的呼喊聲..呼噪中透着喘吁吁的命令..

沿半山斜斜的馬路跑下,他還沒轉彎跑到教堂前,

還沒看見我坐這教堂大門前..

只遠遠聽見他命令着：林木..瑪麗..停下來..！

這兒馬路連行車都少..只聽見他大聲疾呼的迴音響透,如他的霸道！

我卻只能起身了..想着又得跑了!..我不甘心被他拋棄! 他還追我幹什麼?!

他要女孩的身體,去找其他人吧! 去寵其他人吧..!

不要再來讓我傷心了..!

我不要原諒你! 我心傷了! 受傷了..! 心臟還真的隱隱作痛的..!

不知該跑,還是該怎樣的..

一瞥間, 竟看見師傅~! 師傅在教堂階梯前耶~!

哇啊~他竟然坐在開蓬小跑車上,泊在教堂階梯前,盯着我目不轉睛奇看~!

就似看着什麼鬼怪聊齋,異想天開的情節..

我連忙跳上他車,我是真的不管三七二十一的便跳上去開蓬車!

一雙赤腳還差點蹭上師傅身去,跨過師傅的駕駛位,蹭到副坐

[快！快開車～！] 我催促着師傅馬上開動, 師傅一副傻愣樣,還在猶豫..

我連忙使腳要幫他踏油門的,手腳併用的要去搶他軚盤,被師傅擋住了..

[快啊～] [救命的！] 我大呼大叫手腳亂舞的,

還大聲呼喝師傅的 [快啊～！]

師傅終於開車了..轟隆的..呼嘯而去...

[你真玩..天若有情？] 師傅開上高速公路了.

[咩天若有情啊？] [成日天若有情！] 我氣呼呼的~

何止代溝，簡直鴻溝！

師傅失笑..

我沒交待, 他也沒問情由...兩人默默的!

師傅車開到很遠,飛機場附近了! 車子往跨海大橋,開到離島去?

他車子駛進一排洋房..!.. 再開進某屋的車庫, 便正式熄匙了!

他直接駛返家? 師傅住在這離島洋房?

他也不問問我去哪, 送我回家之類?

[來..看戲去!] 師傅讓我進屋子了..

他讓我在車庫水喉洗腳, 穿客人拖鞋..踏進門口..

師傅讓我坐沙發..他屋子挺簡潔的,樣樣都黑白灰的 ,明几淨窗的...

師傅比我乾淨多了!他比女生更愛乾淨吧?

我自己住宿舍還凌亂不堪的...

師傅在弄吃的了..弄意大利麵食? 好香啊~師傅是家居男?

沒一會, 他都弄好了!

沙拉,麵食,他開了一瓶葡萄酒.全擺在茶几上..

然後,他開投影了..他連電影都全錄在藍芽機上,連接投影!

這都是他愛看的吧?!

噗~ 全部愛情片? 我好像偷窺了他的秘密一樣! 他會否殺人滅口?

還是,都他女伴的愛看的? 可是,這屋子沒任何女士用品,女士氣息啊?

若跟女人住一塊,瓶瓶罐罐,相架盆栽,雜物多幾倍了吧! 我們家如是!

啊~電影開始了..天若有情? 噗哧~

我腹語: 老電影，是師傅老，還是這電影較老？

到底是他陪我看，還是我陪他看？ 反正，我只能照看!

不敢不從，如有違抗，逐出師門！噗

[吃啦] 師傅已吃起來了..

[哦] [謝謝..謝謝~師傅] 我也吃起來了,真好餓了..好想喝甜的!

我連隨身手袋手機都沒...赤腳奔跑了,大概40分鐘的..

我正式失戀了? 好想飲甜的汽水可樂什麼的..

[師傅] [有沒汽水?好想飲甜的] 我已經哽咽起來了..

他頭示向..那瓶酒! 他意思是只有葡萄酒是甜飲了?

[好吧] 他替我添酒了..

[好好看戲!] 他認真的看起來..

他不是重看嗎? 還認真得..

原諒話也不講半句 此刻生命在凝聚

過去你曾尋過某段失去了的聲音

落日遠去人祈望留住青春的一剎

風雨思念置身夢裡總會有唏噓

當我們看到..那一幕女主在教堂祈禱奔跑...

我是超尷尬的..頭伏到茶几上了! 真無顏面對了!..我早就跪倒在地毯上了!

師傅看着我,也是抿著嘴笑,..就是那教堂嘛! 難怪,剛剛師傅都詫異了..!

[你都係教徒?] 他忽然問

[嗯] 我難為情的..低低回應

師傅,忽然從後面擁着我,抱我回沙發坐..我順從的..

他看着我..凝視着我,用手指輕輕的拂我五官,

從額頭,眉毛,眼睛,鼻尖..拂到我唇上來..

這整個氣氛..就是那個嘛..男女之間的信號嘛..

師傅對我有興趣來? 還是那套電影的催化啊..?

一驚一乍的異樣

[哭成花臉貓! 洗把臉吧!] 師傅溫柔的

師傅對我溫柔? 感覺更恐怖...果真聊齋了!

[哦] 可是,衛生間在哪? 被師傅弄得,暈頭轉向的..

這屋子三層耶..面積不小了,我怎知哪? 不客氣的走遍全屋?

師傅來帶我了..他直接帶我到他常用的,主人套間的浴室..

我看到他常用的日用品..感覺好奇異的..長長的鏡台,師傅的東西~!

我在看着鏡中的自己, 卻不是看到自己! 而是看着師傅,跟他對望一樣....

慢慢將師傅的五官..好好想一遍,仔細的端詳一遍..

平時,都被罵得低下頭..沒認真看過..

師傅跟李是有點相似..! 他們都是棱角分明,成熟幹練的男人樣子!

冷酷的輪廓,冰涼的眼睛,尖銳的鼻尖,刻薄的薄唇..戴上一副精明的眼鏡,

師傅長年不照陽光的白皙,更似傳說的冷面藍血人,冷面殺手?

怎全部負面形容? 我把他們混為一談了?

我對李的恨意,這麼快..便都投射到師傅身上? 那愛意呢? 會嗎?

當然,李最漂亮的了! 歐洲混血,俊美的Lucifer!

可是,我不要想他! 不要想起他! 不能想起他! 討厭死他! 憎死他~啊!

如果一個男人真愛你,永遠不會丟下你,不管情形有多難 ~!

我鼻子一酸,眼淚就滑落下,眼淚滴在洗手台上,「啪」的一聲。

我盥洗過..便出來了..心慌得,居然貼牆而行..!

滿腦子..都是那絕對完美的一雙手! 師傅輕拂我臉容的一雙手..

他沒做過粗工? 連一點瑕疵都沒! 修長完美的讀書人手指..!

對啊~! 師傅是讀書人啊! 心情搖擺不定慌失失的,

就在你五十米之外..數着心跳在移動,

我需要人填補傷心? 或這是致命的衝動? 我躲在牆角邊在猶豫在發抖..

師傅來摟着我,在微微顫抖的我! 他沒猴急猴擒的,他就似一點情慾都沒的男人.!

他只默默的擁着我,撫着我頭,安慰着我,..安慰着我受傷的心靈..他讓我啕哭出來..

[師傅~ ] 我哇哇大哭的..[師傅~我失戀了~哇] [好傷心啊~]

我扯着師傅的衫袖..來抹淚抹涕的..! 我知道師傅對我好,便敢蹂躪起他的衣衫來?

從車子倒後鏡看到的那個男人! 是她們在茶水間說着包養你的男人?

她們說你穿萬元絲襪來上班? 那些老男人就愛包養你這些小妹妹..!

開苞小學生一樣的女孩..她們在你背後,說着難聽卻真實的說話..!

你卻愛着他? 你愛戀着他? 傻小孩!

你就是..讓男人搖頭的傻女孩, 女人妒忌的壞女孩!

傻女孩,壞女孩...一線之差

然後,我竟然在師傅的懷抱中,哭到睡著! 嗚嗚咽咽的睡倒了..

隔天,早上醒來..師傅上班了? 他竟然不喊我起床上班?

床頭桌放了一部新手機...壓著師傅的便條! 他讓我先用這部手機..!

我連忙打電話去請半天假的..可是,這是離島啊!

我要叫車來接我? 我連這都沒自己做過啊!

我就是生活白痴! 被人照顧慣了!

我連忙下載程式..也不知哪個滴滴可用? 哪個車行沒用的..?

還花時間看評語的..! 我有夠白痴了!

這樣下去..一天都過了!..我還請什麼半天假的!

啊~師傅打來了

[替你請假了!] [你好好休息..等我回來載你吧..]

師傅故作自然的說..

[哦] [謝謝..謝謝師傅] 我也故作自然的..

實在,羞到不行了! 師傅竟然讓我直接睡倒在他主人床上...

這好曖昧嘛! 明明也有客房啊!

師傅是什麼意思啊? 他看我失戀,安慰我一下?

還是他對我有點..那個那個的?

我在師傅屋子蹓躂着..我是不敢翻師傅東西的..

屋子空間寬闊,實在連天台車庫是五層了,

我就是慢慢的走着,遠觀着所有..

這排小洋房是漂亮的,深深淺淺浪漫悅目的粉朱外牆,

屋子兩面陽台的..一面向海, 讓人心曠神怡,

一面向大門樓下..隔鄰還泊了一部哥爾夫球車代步..

樓下綠蔭處處,粉紅屋,紅磚路,彌漫浪漫的地中海渡假村風情..

這離島小洋房屋苑,賣點是享受恬靜的慢活生活吧..

[忘了..跟你說..冰箱有吃的..] [你自己弄吃的..] 師傅又打來了

[等我回來弄你吃..] [不..是你自己隨便先吃的..] [再等我回來弄好吃的..]

[或者帶給你..或者帶你出去吃..] 師傅接近語無倫次的?

[哦..] [謝謝..謝謝師傅] 我比他還鎮定些..!~噗

因為我只需講..謝謝? 這又讓我想起李..

我不要想他啊! 討厭的大腦~!

我用手去搥自己的頭!

車子的聲音啊~ 我開心的奔到車庫,

真的是師傅回來耶~ 我開心的迎接師傅的..等了一天,好無聊啊~!

師傅看見我, 他也開心呢! 他心情很好呢!

沒見過師傅這麼開朗的笑容呢!

我們就似小夫妻一樣? 妻子等着丈夫回來..便是這樣嗎?

我忽然做白日夢的..羞的! 都低下頭偷笑了...

師傅也抿著嘴竊笑的..他也想到這個嗎? 我更害羞了..含羞答答的..!

我盼着師傅一天了..! 在等着他換家居衫,他說要煮飯我吃..!

我乖乖的坐在開放廚房的長台前, 我看着師傅淘米,放在飯煲..

我都有默默記在心裡呢! 以後,我也會照顧人的! 不光別人照顧我啊!

今天,我領悟到了!

然後,還幫着師傅打下手..幫着洗菜的,洗到一半..師傅又不讓我來了..

大概,我笨手笨腳的,濺得廚房地板都是水..

師傅也不好說我,就只好推我一旁涼快去..

可是,師傅真的動作很麻利! 他幹什麼都好乾淨利落的..!

在辦公室便是如此! 上庭什麼都是如此! 他都不拖延,乾脆利落..!

法官都欣賞他的, 不拖泥帶水, 不拖延戰術..!

因為打政府工?只想早收工?沒按時收費? 非也..師傅上庭可是一樣按時收費的~!

只能說他性情,本來便如此..誰打電話給他,說超過五分鐘,他便嫌煩了..

他總是這樣教我的..有什麼重點,一分鐘說完! 非要拖着說..彼此浪費時間..云云

他只有罵我的時候,拖着罵..罵不完的! 罰我站一樣..! 他是故意嗎?

嘩~厲害耶! 師傅不用廿分鐘,便弄好三菜一湯了..飯煲都不夠他快呢!

他比莉莉厲害多了.!莉莉弄一頓飯,常弄個幾小時! 搞得我以為,便是如此..!

說實在,莉莉啥都慢慢來的!也催促不了她!~噗

他們從半山一路..奔跑下山,似末路狂奔的..

那男的還窮追不捨,大概是不捨得放手的..!

這幾天,肯定糾纏她的..若留她在屋子,可從此躲過..?

[本來,想蒸魚你吃!] 師傅聊着

[只是,你在等我..我不知該否到菜市了..怕你等急..]

[不如,你留到週未?] [我蒸魚你吃..我們去釣魚?]

[啊~] [這..不用..不必..謝謝師傅] [我們家常蒸魚啊~哈~] [幾乎天天的..哈]

我被他慌到..留到週末?

這四面環海的海島,誰家不是常常蒸魚吃..我都暈了

我們安靜的吃過飯了..我在幫着他清理,他在刷餐具呢..

可是,平時的俐落都沒了? 師傅故意拖延着? 動作慢吞吞的..

師傅什麼時候,載我回家? 他不捨得我? 還是什麼心事的?

[你願聽師父話嗎?] 師傅問得唐突的..

[嗯] 我乖巧的

[這幾天留在這...] [一週末..好嗎?] 師傅放下,手上的活..

他洗抹乾淨雙手,握着我手問....他握着我手啊~~他的手溫啊~~

[嗯] 因為那手溫? 那雙完美的手?..我便順從了?

師傅笑了..他迅速的吻了我一下唇..只輕輕的點一下..!

我們第一個吻? 像羽毛輕輕的拂過嘴唇!...竟然是師傅!

竟然是靠着廚房水糟..!

我都訝異得..瞳孔放大了..!

[我替你請假一週] [你留在這..就一週末!] 師傅的果斷,又回來了..

[啊~] [不上班一週? ] [那怎可以啊?]

[我工作都沒完成?] [那豈非被人罵死?]

我一浪未平復又一浪衝激..我訝異道

[我說可以便行!] [我不罵你,誰敢罵你?]

[這週你沒上庭!其他瑣事..管它呢!]

[我留在這做什麼啊?] 我都懵了!莫名其妙的..

[就是為你好!] [你不是答應聽我話麼!] 師傅不厭其煩,要我必須聽話?

[啊~] 我都訝異得..

[可是,好無聊啊~!] [今天,一天已無聊死啊!]

[你上網,刷手機,看書,看劇~啊..] [平常在家做什麼,便一樣做~啊!]

師傅模仿着我女生語氣..啊~啊.~.啊的..我暈了~

原來,師傅也會玩風趣?

可是,我一點都不敢跟他嬉笑玩呢!毛骨悚然的

師傅問我愛看什麼電影? 我想了一會.[什麼是無間道?]

師傅便放了..我們在沙發看起來..

我跟師傅一起,是不敢東倒西歪的..挺直端坐的,坐得好累啊!

比坐戲院更累! 腹語：折磨死人，我腰好累...

只係端坐得腰骨硬晒...不要心邪！

師傅都是這樣過日子? 獨自吃飯? 獨自看電影?

剛剛,我們是確認關係了嗎? 這麼快..我便開始第二段戀愛?

抑或,初戀早就告吹了? 180天的無疾而終!..

還是該從昨天長跑,正式分手算起?

這一百八十天, 都是師傅陪着我過,被他罵過去..!

天父安排的? 他都早替我安排好了? 好讓我脫離惡魔?

師傅很沉默啊..不是沉默,是沉重! 他添了酒..在陽台沉思着

他這陽台還不錯的, 朝向一片大海..可是天黑了,便是黑沉沉的..

深不見底的黑洞一樣..離島的海洋,太寂靜深邃! 連一點魚火都沒

師傅,天天看着這黑沉沉的,難怪他這麼深沉..!

抑或,他就是深沉, 便愛這黑沉沉的?

除了,大家都知..他工作乾脆,不愛浪費時間..!

除了,他咆吼我的時候..知道他就是罵我來.. !

平時,真夠深沉的! 工作以外的,沒人能窺探到他半分...! 我連有沒師娘都不知?

結過婚未? 離過婚未? 有否小孩?...他會否主動交待啊?

忽想起他說的..他也是這樣嗎?

[用你律師本能,帶人遊花園吧!] [遊一輩子吧!]

我在房間睡覺..師傅來偷吻我,他只輕輕的劃過我唇..

我繼續閉着眼..只偶爾眼簾的顫動..

我是感覺到師傅在近距離的注視我.! 我感覺到他鼻息,他的氣息..! 男人的氣味.!

不知他待到什麼時候,他便到客房了..我也真的睡著了..!

師傅都讓我睡在他主人房大床, 他自己去客房了..

Sheril Kirshenbaum 寫道：
「光是輕輕在嘴唇上劃過，就能刺激大腦很大一部分
面積甚至超過性愛能夠刺激的大腦面積。」

這種類型的吻,是關於挑逗以及將美好的時光放慢下來享受。

這一種溫柔的吻,代表著深層的期待和克制 。

蜻蜓點水的吻就像是在試水溫；兩個人迅速的在對方嘴上親一下。

Sheril Kirshenbaum 寫道：

接吻就像是最自然的試金石 ；它能告訴我們是不是要追求這段感情。」

一個簡短的吻,可測試彼此之間是否能擦出火花,進而再演變成其他親蜜模式。

隔天,他上班了,剩我一人...我便都搜這些..有的沒的..

師傅是什麼人? 師傅竟是半個師兄? 他畢業於我們學校男校部的.

百年前,我們學校本是女校,男校分開~! 戰後合併了男女校..

但當時男生超多,女生超少的比例, 便又保留男校及男女校!

師傅讀男校部, 就在我男女校旁邊嘛!

我們這邊畢業生,商紳名流,金融總裁,藝術家,科學家,男女生較多元化的..!

他們那邊畢業生,則集中律師法官,司法部門, 政務官員,從政議員居多!

久而久之,大家都有自己官僚圈子,商賈圈子的..

若說,百年來..整個H市的精英架構,均來自這幾間學校的畢業生,

絕對是事實!

嘩啊~!...夠爆炸的! 師父的師父竟然是...

這獲大英爵士勳章和英皇封世襲男爵貴族的前行政局議員及終審法院首席大法官! 師父的師父..衍頭夠長的..!

這前殖民地的榮譽,也不是容易的!一般封襲也只是終身,

罕有的世襲男爵! 這早就不封予王室以外的平民了~!

對我們司法學生來說..如雷灌耳! 這傳說中人物~! 司法界李大神啊~!

他憑個人能力魄力, 創造出殖民地司法界的最高榮譽!

平衡的周旋於華英之間~!

整天抽着大雪茄的紳士! 英皇御賜終審法院首席大法官啊~!

師傅竟是他四大弟子之一? 竟是他最後的入室弟子..?

他退休前的最後最年輕弟子? 師父也年輕過,當過跑腿嘛~!~噗

他的二師兄,便是繼承他們師父的首席位置,

成為歷來最年輕的終審首席大法官!

顧名思義啊~ 終審啊~首席啊~他說了便是!

他大師兄,則創立首間華人刑事律師行,連續30年獲得H市..

[年度最佳刑事律師行] [亞洲最傑出刑事律師行]

[全球十大最傑出刑事律師行]

幾乎是全宇宙了~噗! 唯一華人刑事律師行,能獲得這些榮譽..

三師兄被譽為兩地「刑事四大天王」之一, 早年已回流英倫..

尤以擅於刑事案中的庭上盤問見稱,在多宗大案中,

都以典型煙嗓盤問證人。

問到要點處, 台下公眾及傳媒都屏息而待,生怕打亂節奏。

何見其功架厲害!

這不可能吧! 有沒搞錯耶～！

師傅是他們四大之一,四大入室弟子...怎會落在這破落的法援部門...!?

我們這部門,說是司法界的破落户..真當之無愧的! 我沒妄自菲薄的! 噗

從第一天上班,便明白過來~!

社會上都是什麼人,才需要免費法律援助啊~!

那這樣..師承名門, 師傅便是有料的大律師啊!

我何必找其他大律師啊!

目前,我們的關係..不一樣了? 我去請求他,他準答應吧!

我賣萌一下便行吧?!

讓他替我上庭,幫忙楊鶴齡脫罪..

不然,若楊鶴齡入罪了..進牢獄了,他可能真有生命危險?

我賣一下萌,便能救人一命呢~! 噗哧~

我自己都笑煞了，感覺自己很有才耶～啊哈~

先討好師傅~! 師傅喜歡什麼? 師傅喜歡咖啡?

要不在網絡搜索看,怎樣沖杯完美咖啡的..!

女神手冊? 萌妹撩漢套路? 我不是該學沖咖啡嗎? 怎又看其他了..?

不管了..預習要滴水不漏的! 不同的戀情,不同的作戰方法? 哦~!

職場男的,便要裝作菜鳥賴着他..

[好厲害哦~] [是這樣嗎~] [你真捧哦~]

這些是人話嗎? 我真說不出口,先昏倒~!

我就是菜鳥啊!不用裝! 就是沒有賴着他!

天天都沒被他罰站咆哮! 還賴着他!?

我神經有毛病啊! 我恨不得能把桌子搬到女廁,躲開他的罵..!

還是看不分戀情的作戰? 等他下班回家,當一般戀愛..!

像貓咪一樣抓着他, 給他手足無措的感覺?

低頭咬唇..一點點抿唇,可愛度暴增兩倍?

做些他們不喜歡的事情, 說些笨頭笨腦的傻話..捏造傻白甜..!?

啊~這些,我平時總是這樣了! 我豈不早是女神了? 我有這麼神嗎? ~噗

可是,這不是笨嗎? 他們總罵我腦進水啊~! 原來男人就是喜歡笨? 暈~

他們是喜歡我夠笨? 我都無所適從的了..

這招那招,加起來..連環出招的! 三十六計的連環計?

我也是大人了..我也會使計謀了!哈~樂

心好焦急啊~~師傅快回來吧!! 我急着要實行起來!

賣萌賣乖,賣可愛的!! 要保持美美的笑容! 要維持甜甜的..!

要萌得像蜜桃般的甜美! 聰明的女孩要知道怎樣賣萌的~!

全部我都記住了，進入作戰情緒!

這個無敵大套餐! 精選早晨全餐, 不~是黃昏全餐!

我握着拳頭! 加油耶~!

啊~車子進來了! 我差沒撲上師傅身上..

[師傅~放工耶~真好耶~好累了耶~]

[師傅~你要喝咖啡耶?~好好飲哦~]

[師傅~ ~你要換拖鞋耶? ~放公事包耶~你要換衣服耶~]

[你要吃什麼耶?~] [師傅你~]

我甜美的迎上去..一直甜美的耶～耶耶的~

[我要吃Traditional Rossini, Beef perigourdine Sauce]

[或隨便一個法蘭西菜吧!]

[你會弄嗎?] 師傅挖苦我..!

[你今天做乜?] [又犯傻! 病左?]

師傅一語道破！犯傻了！

我臉沉下來,鼓起腮..訕訕的,走開了..

他換好衣服, 拉我去廚房台坐,看他燒菜的..我只許負責看!

我鼓着腮,在廚房台,手托着頭..

就是覺得不懂討他歡心了..無癮!

師傅真的在弄法蘭西菜耶~

四道正式的傳統法蘭西菜,漂亮精緻的,似米芝蓮星級食肆..!

Amuse bouche

Brittany Langoustine with kristal caviar

Macaroni Stuffed with Black Truffle and foie gra 這母親最愛的黑松露通粉

Traditional Rossini, Beef perigourdine Sauce

Piedmont hazelnut profiteroles 還有高級甜品店買的榛子巧克力

師傅開了餐酒,跟我吃起來了..

師傅是什麼藍帶大廚嗎? 這麼鮮味啊?

師傅跟我說..他有段時間,潛在歐洲鄉間學燒菜!

師傅,比我年長十五年! 卻這麼豐富神秘的感覺?

他們男人,都只比我年長幾年罷了! 不是嗎? 可是他們都好神秘的!

而我卻是讓他們看透的小學生?

[你可否替楊鶴齡上庭?] 算了! 我直截了當

[今天,你就為了他?] [哈巴狗一樣?]

師傅看着我,揶揄的笑

[啊?] [哈巴狗?] [你就不能說是好可愛的貓咪? ] 我鼓臉嘟嚷

我頹了一會，我提醒自己不能鬆懈，還在作戰中..

不要這麼容易被打沉！年輕人要有百戰不殆的心！

我是年輕人耶！我又心底偷笑..嘻嘻

師傅坐在餐桌,手肘拄桌上,托着臉來..審視般看我,

師傅喝了酒,臉會紅耶~師傅皮膚白,紅暈得好明顯啊..好像燒起來一樣!

在黃暈的餐燈下, 他眼睛瞇笑,唇角醺笑的..

他領口解開了,.充滿男性的遐想。

他淺淺笑意,凝視着我..我們又跌進曖昧的氛圍

[我已經調無可調了~] [你還想我辭工去?] [整天陪着你?]

他調侃的笑..

[這會影響你?] [我不知道嘛] [對不起~不知道] 我也抱歉起來了

我低下頭咬唇..唉呀! 這不是賣萌啦,我就是有這習慣嘛..!

[其實,這崗位..你是否不開心呀?] 我訕訕的問..

我不知這樣問別人隱藏的心事,是否恰當..!? 師傅不喜人打探他吧!?

[沒調過來,又怎會見識大笨蛋! 大傻瓜!] 他好開心的笑哦

可是,他是諷我嗎?

啊~ 我搥他打..師傅捉住我手,握起來..

啊~這情境,讓我想起他了..!我不要想!不能想他..!

[你先告訴我! 這世上怎會有你這樣~笨的人!]

他擁着我了..擁我坐在他大腿上..

[我哪有笨啊!] [我笨也考不到執照啊!] 我不服氣的

[就是呀~能讀法律系的,腦子早都精明都不得了..都人精了!]

[怎就只有你這麼笨~?] [你是單細胞嗎?]

[只讀書, 腦子卻不懂盤算?]

師傅譏笑着

[他們四大寇!阿爺是欲除之而後快!] [你不要陪他們坑!]

[他們來法援] [是利用殖民地政府留下來的資源,來跟阿爺對抗!]

[這只是你日常工作之一!] [可不要陪他們坑!懂麼!]

師傅柔和的循循善誘..

我不甘心的..鼓着腮

[那我們這算什麼?] [你讓我留在屋子..]

同樣的錯誤, 我不想重覆犯了..他們總軟禁着我似

[就一個週末!好嗎?] [我們相處看....] 他溫柔的

[你不是剛剛分手嗎?] [初戀?] 他就是大律師,就會盤問技巧.!

[嗯] 我低下頭..

[我就是失意漢!] [我在這沒作為了..沒大發展...做不了大事情了..!]

[我還怕拖累你呢!] [若你要走..我自然放手..]

[可是,我一樣會盡力幫你] [ 我會教導你成最出色的大律師..!]

[你便是我高足!你也是系出名門！] [你師公,師叔的..行內人都懂!]

[你愛到哪律師行,我都能幫你!] [就是不捨得你又跟別人去..]

[政府工比較合適你!] [外面是狼虎之地, 你就像羊一樣,送羊進虎口..!]

師傅聲線柔和,微笑的緩緩道來..

我都安靜,不敢打斷師傅說話

[若我們能待幾年..] [待到什麼時候,不想待這了..我帶你到楓葉國去..]

他就是大律師嘛,幾乎他主場,都他控制大局..! 他早都想好了?

[那為何你自己不換到律師行?]

[你自己開律師行,也可以吧?] 我忽好奇問

[比例制!懂嗎?] [我們這代若不忍氣吞聲..不忍辱負重..]

[若我們全走了,放棄了...他們樂呢!]

[他們不就全部換青年團的來！].

[到時候,你們連考學校,找工作..不都要送禮,搞關係?]

師傅語氣無奈的..透着悲涼的.

[前任市長..就是不聽話,被秋後算帳呢!] [.不就被抓到牢凌辱一番!]

[我們這些前朝遺臣..都被玩到七零八落的了..]

[我是最後一批了..] [只能咬緊牙關..撐着..]

[那你又不願幫那些年青人!] [說什麼撐不撐的..!] 我鼓臉嘟嚷

[我是撐着體制,懂嗎?] [不是我趨權附勢]

[而是我們公務員,必須立場中立!]

[這你必須懂!] [必須記住!]

[若我是趨權附勢之徒..我還會留在這部門嗎?] 這一句,他還敲着桌子說

我又被他訓導..我是一臉不高興的,懶得掩飾了..

他是師傅,我要被他罵得..低下頭..!

可是,若他是我情人呢? 我不知怎面對..!

[你要幫他們..我教你技術擊倒..便是了..] [可我真不能出面!]

[只可當一般案子,掉給助手學徒..] 師傅跟我解話

[你只要照使..法官會給我倆師徒,幾分薄面的!]

[他們懂得的!心裡澄明的!]

[這行全都認識的!] [很快..他們便知..你是我最得寵的徒弟!]

[你是我的徒弟! 這就是你行走江湖的金牌了!]

師傅看着我笑道，這點他蠻有自信的

[這行是同氣連枝!..全是同家族,同校門,同師門,同理念..!]

[同樣受最高等教育的一群知識份子....] [互相保護着..]

[我們就是唯一堡壘..讓他們頭痛,牢不可破的!]

[若你真心保護這地方..更要堅守下去..] [你便是新一代啊!]

[以後,你也會有你的徒弟...] [一代一代..薪火相傳]

[這便是我們唯一方法了..]

師傅耐心的教我世道,他是很疼我的了..

平常他在辦公室,才沒這耐性..

都是快刀斬亂麻,切瓜切菜一樣,務求快靚正

我想想..除了上法庭,師傅花最多的專注力,便是罵我教我了..

[哦] [我懂了..謝謝師傅..] 我挨傍着師傅

[我們之間的去留,只是你人生..很小的事情!]

[你喜歡我,便挨着吧..若不喜歡了..便離去吧,我不會約束你]

[就留這一週末..] [以後便讓你自己作主..]

師傅探頭跟我四目交投道

[哦] [師傅..你都是這態度?] [不在意的..?] [故沒有師娘?]

[那你不寂寞嗎?] 我懦懦的問

師傅被我弄得搖頭失笑的..

週末的傍晚, 師傅開輛小遊艇,真的帶我去釣魚了..!

然後,我們真的蒸魚吃了...好秀逗啊~! 感覺就是我倆做了一件逗事..

擺明,這是師傅留我的借口..然後,真的去完成一遍..!

師傅還載我去逛百貨商場, 他要陪我逛時裝店的..

他讓我選幾套..上班的套裙,鞋襪..週一便可換了去上班..

可是,我們走在一級名店林立的商場,卻是氣氛異樣的..!

以前,人流如鯽的商場,如今門可羅雀..!

然後,在數聲尖促的哨子聲下..

各大商店舖面,餐廳食肆.. 售貨員均在九秒九內,迅速拉閘關門走人..

顯然,他們亦習以為常,訓練有素的..

猝然,一個大商場,便水靜河飛的..只剩我倆人..相視苦笑!

原來,大批馬路上集會的示威者, 已被警方佈署驅趕至商場內..

以商場之勢來包圍他們, 暴力拘捕他們!..

警方正在商場出入口,嚴陣以待中!

剛才,那數聲尖促的哨子聲..便是商場經理,趕急通知眾商家的..!

師傅看勢色不對, 便連忙拉着我..奔跑往商場升降機,

他焦慮的,猛按鍵的,只想急着奔到停車場樓層..

我們竟然慌忙得,跟那些售貨員一樣,迅速的開車走了..!

全城市民,皆成驚弓之鳥了~!..驚慌失措得...匪夷所思的誇張!

.

H市長,早已引用《緊急法》訂立《蒙面法》，昨日實施首日,市面如同「戒嚴」

全市商場昨停業，超級市場及便利店更全線關門，不少人趕購糧食。

正當祖國熱烈慶祝國慶之日，H市卻顯得別樣寂靜。

在警方聲稱今日「非常非常危險」的情況下，

多家大型商場今日暫停營業，地鐵站全線封閉,

儼如戒嚴,近日多區商場,超市..均提早關門, 或只能間歇性營業!

市民到商場超市,去搶日用品,搶食水,搶麵包,糧油,食物搶購一空。

超市一開門,便被一掃而空..還不提早關門?!

因為,沒人知道白天示威後,晚上會發生什麼! 也就是說H市進入了準軍事狀態 !

地鐵站,火車站,公營交通,各政府大樓,全被縱火過,飛機場被圍堵,間歇性停頓..!

公營機構,政府政務部門..早就陷落,半停擺~!

馬路上,兩營互擲汽油彈,催淚彈,早是硝煙戰場! 兩營互相暴毆廝殺..

許多蒙面刀手,當街劏斬社運青年, 年青人亦群起反擊,每有示威,便將一腔怒恨,盡情發洩..! 連商場也成戰略佈陣, 兵家必爭之地~!

以往繁榮的商場,如今淪為暴打,流血,殺戮戰場 !

真應了老話: [商場如戰場!] 一句老套的説話-「商場如戰場」

當然, 從來都不是無端白事的打起來,爭鬥起來..

今時今日的局面,非一日之寒..! 寒蟬終聯嗚..!

民主派人士批評政府及公營機關,藉減少服務來打擊市民的表達自由，

令本市猶如進入半戒嚴狀態，但實際上是單方面製造恐慌和混亂，
預料市民會以自己的方法去落實表達自由。網上已傳出不同的「國㷫」活動

大概在幾個小時之前，勇武派發表了聲明，基本不妥協。會出現完全暴力的衝突!

誓以死抗爭的年輕人,有幾千人,有上萬人..在H市就這樣出現了!

那些暴徒同樣會在很亢奮的背景下出現。

H市在抗爭的過程中，以淪為死人開槍的城市..概念之類了。

因應有關消息，政府和警方昨晚分別發出警告信息，呼籲市民勿參與非法集結。
另一方面，當局加強戒備。在政府總部、立法會及市長辦公室外,

早已架設大型水馬陣，部分水馬更以金屬閘門圍封，水馬陣內則有警車及警員駐守。
警方消息人士透露，今天每更會出動四至五千警力去維持秩序，並在重點區域加派人員駐守，
而大型水炮車和裝甲車亦會因應示威衝突的嚴重性而調動。

週一,師傅載我上班..他在泊車,我便急着要下車了..!

我好像做賊的! 怕同事看見我倆的..

這辦公室戀情,不待見吧!不合規矩吧?

今天,在辦公室,他沒罵我了..該罵的,這幾個晚上.他都罵過了..

可是,是我做賊心虛嗎? 怎我感覺同事們..態度都怪怪的?

拼命打量我..? 目光怪異的?

我儘是跑出去.,不留在辦公室...好了

下班時間,便直接自己返家了..我早就打回來,跟父母報備了.

他們當我進安全屋了..也沒什麼問長問短的..

可能,是我長大了? 父母明知我撒謊, 也懶跟我計較了! 懶得理我了?

師傅只傳簡單的短信: 返家了?

我也簡單的回:是

我真感覺..自己是長進了?進化了?

這次除了馬拉松跑了一次，哭了一回

沒再撕心裂肺的，沒歇斯底里，沒打鬧耍撥的..

大概是跑到耗盡氣力！

到底,我有沒喜歡上師傅? 我都懵了..

我只知師傅陪着我 ,比較容易捱過..上一次的傷心..

反正,師傅在男女關係,他是比較淡薄的..我便沒有抱歉感了..!

師傅年輕時候,也掏心掏肺過吧? 也激情激烈過吧?

他年長了..自然,對我這種小妹妹，便沒什麼感覺了吧?

我去留，他都沒所謂似..!

這兩天,又有大規模的50萬市民集會!

到晚上,大批市民被拘捕, 200人被檢控暴動罪,

44人被控在公眾地方管有攻擊性武器, 其中有較嚴重的縱火行兇罪..

被告中,最年輕只14歲, 十數名被告16歲以下, 均是法律定義下未成年罪犯,

數名15歲學生涉嫌掟汽油彈，被控暴動及違反蒙面規例等罪..

以上控罪,均是警方的初步提控, 檢控部門的檢察官,尚未正式落簿檢控..

律政署速通知我們法援,先去協助..

這次大規模拘捕, 又有楊鶴齡份!

他和另外的兩大寇, 三名被告同被控於非法煽惑在場人士在無合法權限或無合理辯解的情況下，明知而參與或繼續參與一個未經批准集結。

楊鶴齡,他被控煽惑他人、組織或參與未經批准集結等罪。

及加控一項明知而參與未經批准集結罪。還被加控在保釋期間明知犯案,

上次保釋的是暴動行兇罪及破壞社會安寧,暴動唆使罪..

連上一次,我替他保釋期間.. 他身上又多幾條控罪..我都感到吃力了..

難怪,師傅都不願理會他們了..! 沒完沒了,沒休止!

疑犯被捕後，必須遵守警方或法庭開出的保釋條件，

若保釋期間一旦再次被捕，極大可能須即時還柙，不得保釋。

終於,沒得保釋了..我還鬆了一口氣..不必再陪他通宵達旦了..!

半夜,師傅在跟檢控那邊,討論該如何先處理幾個未成年被告..

未成年的毛頭小子!..

檢控那邊,直截了當的說是警方一哥下命令了..

不許放生！不許輕輕保釋！

非要殺一警百不可！ 不許我們行使司法權限,放過那幾隻小猴..

警察部,司法部,..雖同是政府部門, 卻早就撕裂了，分黨分派的對立！

武力派，讀書黨..大家早就對立！

跟古時牛李黨爭,早就相差無幾了

這兩年,更是斷交了！ 雙方署長,早就不直接對話了..

目前狀況,市長已被多方孤立,被政府同僚孤立！

亦被政商學界,完全孤立！.

市長只能靠着警方武力,苟延殘喘,苟且偷安的..

這更令警力囂張,武力膨脹過度！

他們武力派,有著無上的警權, 早就失衡,目中無人, 視其他部門無物！

更視司法部,是眼中釘,肉中刺的..

他們都傲慢的 ,只朝檢察官,檢控那邊掉話過來..

可是,一大批中學生,近幾百名學生在包圍我們辦公室呢!

警方才不理我們死活呢!他們等着看好戲..

等看我們被縱火,被破壞..求救無門的!..

警力膨脹過度,他們種的惡果,卻由其他部門承受..!

[釋放學生!] [釋放異見!]

[警黑勾結! ] [ 食屎警犬!] [警權過大!解散警隊!]

[五大訴求!] [時代革命!]

辦公樓窗外大門外, 火紅紅的..一聲聲震耳欲聾的呼喊~

[他們都中學生?] [挺可憐的!]

[不能到警察部喊,只能來我們這邊喊啊~]

[我們不會射催淚彈!不會開槍,不會暴打人唄!]

[D衰公!勾結黑幫,搵人扮暴徒,便大條道理開槍!]

[ 咁毒的招數,都不似本地人..] [係阿爺派人做架!]

[所謂蒙面暴徒,牛高馬大!肌肉健碩!軍人體格!] [比本地特警還魁梧!]

[當暴徒破壞地鐵做乜?! 還不去參加健美先生!?]

[本地男人十之八九,文弱書生!]

[破壞地鐵!不用坐車回家嗎!?] [這不合情理!]

[咁D衰公,無奶油不知呀! 都係助紂為虐!]

同事們都在加班..偶爾聊幾句的

中學反修例組織,今晚亦到法援大樓聲援被捕人，組織代表曾同學表示，對警方昨日以實彈射向中學生感失望及憤怒，已聯絡中彈的中學生的家人，

得悉傷者仍留醫，情況轉趨穩定，但暫不方便探望。

他續說，中學今日起罷課表達對警隊及政府的不滿!

當中約300名學生到法援大樓聲援被捕

昨多區示威衝突，警方出動, 大型水炮車及裝甲車,全副防暴裝備!

在進行驅散示威者時，一度刻意向清真寺及教堂,噴射藍色水劑。

警方在記者會上進一步指出，警方出動水炮車目的，是驅散人群，

非針對宗教團體! 警隊不會作任何道歉!

警方稱:「暴徒」亦應向港人致歉，警隊亦等待「暴徒」的道歉。

警方強力鎮壓示威群眾，今坦承昨天投擲150發催淚彈，

且被不少現場採訪記者質疑，警方驅散群眾過程中似乎刻意針對記者，

無端搜查、暴力驅趕! 警方稱「不會針對記者」；

但有新聞工作者自稱表明身分是「記者」

卻遭到警員粗魯辱罵「記你老X」，

還被強制搜身驅逐

警方共開6槍實彈，其中有警員被示威者圍攻，

一名警署警長擎槍上前，近距離向一名示威者左胸開槍，子彈中心臟

警方說，初步調查顯示開槍合理合法!

「看不到有什麼原因，一個盡忠職守的警員要接受調查」。

昨日,幾個偽裝示威者的人與其他真正示威者對峙，

示威者向喬裝警擲雜物、磚頭、雨傘，其中一喬裝警拾起雨傘擲回。

現場可見，幾個喬裝警手持類似同一飾樣的短棍，全部蒙面，部分服飾及面罩全黑。
對峙一會後，有人指揮一同後退避走，大批示威者繼續追上前二三十米，

有一喬裝警似倒在地上被圍踢，隨即傳出槍聲。

這群喬裝警員繼續逃到地鐵站口旁的男廁躲藏，後由其他防暴警接應離開，

綜合各方片段對照，這群喬裝警都屬同一群人，多人的服飾在不同片段中都一樣。

這群懷疑是警方或黑幫,偽裝成示威者,混在其中縱火施暴,再賊贓嫁禍示威者..

至於喬裝警為何最初被悉破身分，引述在場記者謂,

有喬裝警褲袋插槍被示威者悉破, 幾乎擦槍走火，有四大問題：

為何這種類似「臥底」行動，警員竟然隨身帶真槍及警棍？

若然警方只肯承認，他們是「便衣」、是「喬裝」，那麼所為何事？

有偽裝示威者的警察展開拘捕行動，釀成群毆，卻又不肯表露身分，

喬裝警配槍（甚至可能在腰間陀槍），對警察本人及示威者都危險，

警方如何評估喬裝警配槍走進人群的風險？風險與成效比較，是否值得？

最後，也是最重要，喬裝警處處偽裝示威者，而且一整隊出沒，

警方如何排除坊間質疑各種暴力行為喬裝警有分參與？

警察口講無憑，喬裝警行動只會自招嫌疑。

警察公共關係科說，近來本市的守法意識蕩然無存，包庇縱容甚至美化暴力行為，
亦有很多毫無目的暴力發洩，強調不想將有行為變成集以為常的「腫瘤」，
如果行為變成常態化，受苦受害的只是本地市民。

「腫瘤」? 誰是誰非? 誰是誰非很重要嗎?

天天在高呼保護我城, 拚命爭下去..這都市,可剎那亂成廢墟 !?

故事發展下去, 是非的演變過程, 有沒真理絕對?

求知的過程, 判斷着事情, 誰留下一些證據..? 誰在肆意摘除黑白..?

有沒真相不帶疑慮..? 怎去指控誰有罪?

無休止爭鬥旅程, 可會感到辜負過去光輝? 可會痛惜似水流年?

真相 許廷鏗 & 胡鴻鈞 作詞：劉卓輝 作曲：張家誠

誰是被逼當傀儡 誰是弱者想作對
誰在夜深的角落裏 可忘記恐懼
誰現實中不氣餒 誰人夢想卻已粉碎
誰在預先精心佈局裏 不知道謊言已被愛默許

是非的演變過程 故事發掘下去 可有一個理由作序？
是放下是躊躇 有沒有真理絕對 可能一世奮力去追

無休止爭鬥旅程 往事逐漸逝去
可會感到流年似水
一雙眼遠離焦距 一個鏡頭在這背後總會帶疑慮
而真相要問誰

誰活在光輝過去
誰留下一些證據
誰在歷史中的記錄裏 將所有黑白已肆意摘取
是非的演變過程 故事發掘下去
可有一個理由作序？

是放下是躊躇 有沒有真理絕對
可能一世奮力去追
無休止爭鬥旅程
往事逐漸逝去
可會感到流年似水

一雙眼遠離焦距 一個鏡頭在這背後總會帶疑慮
求知的結果判斷每樣事情 信念若被踏碎
怎去指控某人有罪？
是放下是躊躇 有沒有真理萬歲
方可能真正自由無顧慮

無休止天天高唱我城 拼命地活下去
但這都市可會亂成廢墟
一雙眼遠離焦距 只要用心感覺
沒有真相不帶有疑慮 無天眼該看誰？

[外面300人包圍,大家先留在此! ] [不要擅自開門!] [食乾糧吧!]

師傅在會議室..跟大家說完公事,便交待這幾句

師傅讓其他人先退,獨留下我

[你也是.不許出去了!] [先不要外出!] [等我載你!]

[哦] [可是... ...] 我眼睛看向會議室門外,看向外面的人..暗示着師傅..

這不好吧? 明目張膽的接接送送..豈非人盡皆知? 師徒戀, 會被笑話嗎 !?

[沒事] [這你不用理] 師傅頗自然的

[哦..] [謝謝..師傅] 我退出會議室了

一段時間,我都沒在茶水間..聽到這傻妹的事了!

這代表什麼? 代表他們不再嚼舌頭了? 當然非也! 除非地球停頓，都停格!

只代表他們不敢在我跟前說話了!..就算,每次我只若無其事的靠着門邊..

大概,他們早看出來? 猜到? 知道? 反正,大家都知她是我寵愛的徒兒!

這還避什麼避嫌! 掩耳盜鈴! 傻子做的!

遲些,全行都知..難道不一起上法庭! 多餘!

他們在外面煎熬一日一夜了..! 我們在裡面也一樣的..

女同事都抱怨了..說想念家裡孩子了! 說丈夫早就準備來接了..

可是,師傅卻不讓開門...

他們已經朝門窗擲東西了..

後來,師傅也恐懼他們不理智,萬一縱火的..我們被活活困死..

師傅打開他的窗子, 拿起廣播器喇叭, 朝外面喊和談..

[我們會處理!] [請大家先走~散去吧!]

[他們都官官相衛了!] [學生只能求助你們了!]

[你們也是司法部啊!] [須依法秉公處理啊~!] [怎不許保釋孩子?]

[請放過孩子們吧!] [大家都年輕過~!] [須理解他們啊~!]

某些中學老師,也來了..他們在樓下,也拿起擴音器喇叭喊道

[我是此部門主管! 我必替你們搞!] [我會留在此辦公室!] [不離不棄!]

[我們部門,卻許多女士,他們須回家照顧小孩!]

[請先讓開..讓她們先回家,可好?]

[若大家沒異議,我們部門便開門 ,讓她們女士先離開~可好!]

[請大家不要衝擊本部~! 若遭破壞失守, 便沒人替你們辦事了!]

[此部門不能消失,不能暫停! H市不能沒此部門!懂嗎?] [中學生懂嗎? ]

我知師傅性情, 他是有點不耐煩的, 他壓抑住,跟中學生們說重點

[你跟她們不同!] [你係我徒弟!] [必須留底學嘢!] 師傅跟我說

[哦] [明白] 我早就要跟師傅共同進退的啊!

[其實,班靚仔拒絕保釋更好!] 師傅在叨叨教導,我都安靜聆聽

[除非殺人放火等嚴重罪行或涉及重案人士的潛逃風險極大]

[否則檢控那邊,極少急於48小時內起訴]

[就算警方催促, 檢控都係你有你們催, 我有我們慢慢做....]

[又不能越俎代庖的..!]

[需知道，起訴一個人絕不簡單，很多時需諮詢法律意見，更需要準備大量法庭文件，這些法庭文件一旦出錯，輕則被官狠批，重則告錯罪，影響結果! ]

[因此除非嚴重罪行，否則執法部門絕不會「搵自己笨」 ]

[純粹因為被捕人士急於保釋,就急於提出起訴?] [他們不會!]

[但一般市民不明白啦!] [成日急住保釋~把Q咩~]

[警方,未敢屈打成招!] [坐足48小時,無條件走得!]

[不起訴,不用簽保,不更好?]

[現在,他們這樣嘈法..!] [檢控那邊做了警方和市民的磨心..!]

[還非48小時內起訴不可呢!]

[楊鶴齡,他們是知道的~故他們都不急於保釋!] [只一般市民不明白!]

[上次,我鬧你人頭豬!] 師傅教導道

[點丫? 你們度到檢控未?] [你知啦! 我呢邊俾人圍足一晚~!]

[要檢控,便爽快吧~] [有控罪,我們便名正言順搞保釋!]

師傅打起電話來..

[目前,我不會提出任何質控!] [我只會派助手去,乖乖地..搞保釋程序..]

[我會留待上庭,以少年人權法來提出質控!]

[我不必說其他了...咩暴動控罪!誰在乎?!..] [少年人權法! U Know!]

[在法庭上,要求你檢控方,向我當事人賠損 及 向我方當事人家庭公開致歉! ]

[當然,你們又上訴啦! 便有排煩!有排搞!]

[到時候,騎虎難下!..我都沒法相讓!]

[你攞彩!我揹] [我攞彩!你揹..!]

[兩敗俱傷! 咁好咩?] [只為幾個黃毛小子!?]

師傅在跟檢察官,討價還價中..

我屏息靜氣地聆聽對話, 師傅沒讓我退出房間..便是讓我學習了

[若目前沒控罪,警方都死挾住..] [擺明搞我! 搞我部門啦~!]

[我便行使221,109A本地法, 或國際法..隨便一條]

[佢地未成年!受國際公約保護!] [兒童權利公約!]

[我未行動,先通知你!] [省你們丟架!]

[國際法!必上新聞的~!] [你們又必成箭靶!]

[妖~係藍犬玩Q你們! 唔係我呀!] [唔好傻啦! 我們才是兄弟部門!]

[妖~從來都係你做大,我做細!] [我small fry]

[你知我份人,好簡單!] [我只想返去瞓覺!]

師傅爽笑起來..他開始運功使那大招了..無量神功!

師傅教導過的: “這行是同氣連枝!..

全是同家族,同校門,同師門,同理念..!”

[又來!我最憎晒太陽!]

[次次番去,都好似細路仔罰企一樣~! 操場晒足一日!]

[你不如叫你外父講詞少幾句啦~哈!]

[我們舊生,好狠慘的!] [佢次次演講..講足半粒鐘!] [某年,講足成粒鐘!~哈]

[今年,你個仔有份?] [St John HERT? ] [咁叻仔? 我地細個爭住做的~哈!]

[OK檢閱,我會到! 到時候,再慢慢傾!] [先搞掂目前的!]

[不是叫你八卦我傾乜!] 師傅朝我說話

師傅掛線了，他呼了一口氣..

師傅好怕說廢話，卻要這樣陪着說，

或許檢察官也一樣？彼此都一樣，無可奈何的..生存技倆

[本地《刑事訴訟條例》（第221章）第109A(1)條] 及 [本地法226,第11條]

[ 聯合國少年司法最低限度標準規則 ,聯合國保護被剝奪自由少年規則

[ 聯合國少年司法標準和規範! 這三份文件!]

[國際法 《利雅得準則》《北京規則》《東京規則》]

[《公民權利與政治權利國際公約》的第 6條、第10條和第14條]

[《兒童權利公約》於 1990 年9 月2 日作為國際法批准生效，]

[截止目前 年締約方有200 個國家；《公民權利與政治權利國際公約》已有145 個締約方。]

[依據“條約必須信守”的古老、公認的國際法原則，條約生效後締約各方應嚴格按照條約的規定，行使自己的權利並履行義務，不得隨意違反。因此任何一個締約國在公約對其生效後，無論是立法機關的立法疏漏還是司法機關或行政機關違反本國所承擔的國際公約的義務，都會引起該國的國家責任。]

[第十七屆世界刑法大會決議第 12條]

[少年犯一俟逮捕就應立即將被捕之事通知其父母或監護人，如無法立即通知，

即應在隨後儘快通知其父母或監護人。]

[第十七屆世界刑法大會決議第 12條指出：“只有在例外情況下才對未成年人實行審前羈押，不滿十六周歲的人盡可能不實行羈押”。]

[以上,全去看一遍!] [學校背過吧?] [15分鐘內背熟!] [在腦裡做份功課!]

[去吧! ] 師傅派下功課道

[哦..] [謝謝..謝謝] [謝謝..師傅] 我馬上退出房間,找出條例,重新背起來,..

事情,暫時了結..那些16歲以下的中學生,先被釋放了..!

如師傅預料的, 沒控罪, 更不必保釋了..! 只需家長湊回家去!

連我們部門的,都不必去..沒此需要! 樓下的示威者也散去了..!

其中的老師,還舉起揚聲器..向師傅道謝..朝窗口舉起大拇指的!

那一刻,我覺得師傅就是英雄! 無名英雄嘛!~

師傅還是有厲害之處~! 這是空手套白刃吧?

其他大批被捕青年,

師傅說讓他們坐48小時吧..反正,差不了多少時間了..

讓給檢察官跟警方商談吧, 我們破落户,不可咄咄逼人的..

這兩天,我們只需登記, 多少人需要後續法援便可以了..!

他們幾乎都懂得,利用法援來跟警方, 跟政府打長久戰呢..!

我也正式,被師傅調來專門小組! 專門處理示威者的案子了..!

師傅是知道的!..我不愛跟那些虐兒,亂倫,妓女案子..

不愛看那些暗黑面的!

師傅說,檢控那邊是保皇升官之地, 他們是恐跟我們破落户攬炒..

這回才積極找警方,談判那些未成年的...

師傅還打趣問我.要不要替我調過去..讓我升官發財的! 我才不要耶!

我就愛留在這破落户呢!~ 哈

第三個黃昏了,我們幾個助理和書記, 這才能離開拘留所

師傅從辦公室,來這載我走....他是挺偏心的,只獨載我一人走..

我在車上,已閉起眼睛了..

師傅直接載我到他的洋房去了..我熟不拘禮的, 已爬到床上睡死了..

睡到半夜,又醒過來..

師傅在客房睡覺了..

我安靜的,到廚房添水的..咕嚕咕嚕的,連續灌了幾杯..

喉舌太乾了..足足問了兩晝夜..

什麼名字,幾歲..在哪被捕,有沒什麼要求..請填下聯絡方法,個人資料..

[我弄吃,愛吃什麼?] [這時候,熱麵最恰當!] 師傅在我耳邊說話

師傅起來了,他在後面擁着我..! 竟然,跟他一樣!
那刻我是呆了, 男人都一樣嗎?

我倆坐到沙發.. 開起電視新聞 ,便吃起來了..

熱騰騰的大碗麵,擺在茶几上..我吃得津津有味的..

當我們看到新聞這段..我吃着麵,動作都呆了..真的太逼了!

師傅跟我在商場二樓狂奔的畫面, 都被樓下的攝記拍下來了..!

商場全都是透明玻璃的護欄,扶手電梯的,連升降機也是透明玻璃的~!

我倆就這樣赤裸裸的..被拍下來了..!

我倆一舉一動,慌張狂奔的! 師傅手忙腳亂的,替我挽着時裝店的袋子,

他一邊手把袋子全甩到肩膀上, 一邊手拖着我狂奔的..

他焦慮慌張的狂按升降機..所有傻樣,都被拍下來了..!

新聞報導員說:警權過濫,警方濫用武力的..致全城市民恐慌..!

這對奔逃中的亡命鴛鴦, 便是最佳例子了..云云

我咀掛着麵條..都不懂先吞下了..我目瞪口呆的,怔怔看往師傅..!

感覺就是匪夷所思..!

哇勒! 我倆在辦公室,不見天日的三天..~這新聞片播了多少遍啊?

這趟..師傅是一朝英名盡喪了嗎?

我慢慢的吞回麵條..便狂笑起來了..笑破肚皮的狂笑

笑到不能自拔的..差點被剛吞下的麵條..噎死的..

還是,師傅連忙替我拍背,拿水讓我灌下去..不然,真出人命了..!

師傅還差點用腹部擠壓法呢..他學過正規的急救!~噗

我倆擁在一起笑了..相視而笑的~!

師傅沒生氣的? 他也感到秀逗無比的,只能付之一笑了..!

[難怪,我就感到同事們態度怪怪的..!]

[這兩天我都待拘留所, 他們都認得我了?] [警察,當事人的..?]

[難怪他們目光怪異的..一直盯我笑呢~] [都在竊笑?]

[那我爸媽豈不也看到?] [怎就沒一個跟我說啊?]

[這樣好尷尬啊~! 羞死人啦~]

[當時~怎就這麼慌張嘛! 怎見人的!]

我在他懷抱中..就是不斷的絮絮的..時而撒嬌似,時而嗲怨的..

[別慌!] [有什麼好慌!] [小事一樁 不足掛齒!]

[a piece of cake]

師傅唇輕輕的貼上我唇, 他是想讓我稍稍閉咀..?

他只輕輕的擦着擦着..

我知道..師傅都在跟我..玩成熟男人的技倆,

英式紳士獨有的, 含蓄曖昧, 暗香浮動~!

卻又不願真的放了我..處處誘惑着我.

總是在玩着「寵愛以上,愛人未滿」

[調情已達,情愛未滿 ] [萌芽,卻不結果的..]

師傅愛喝黑咖啡,各式各樣的咖啡豆,

他說濃濃苦澀的黑咖啡,卻又暗香甘甜？

師傅是水瓶座的!

水瓶座的人善於組織自己的精神生活，是新思想的開拓者。

追求屬於自己獨一無二的生活方式，是水瓶星座的生活態度，

他們獨特的見解,往往是最前衛而正確的思想，

但是他們不會顯露出來他們超高的智商，比較內歛謙虛!

水瓶座是十二星座智商最高的星座。

他們對自己獨特高超的見解很堅定不移。

水瓶男是追求精神領域愛情的男人，非常注重精神感覺的!

水瓶座的世界裡並不缺少異性，只不過大多都是若即若離，

在感情方面，水瓶男是一個很慎重的人，

畢竟他是一個很理智的傢伙，覺得這些行為都沒用處。

水瓶男只有真心喜歡的人,才會以誠相待!

哪怕好朋友都僅僅是停留在朋友，並不會讓兩個人的感情關係越軌的

水瓶男只有在面對真心相愛的女人時，才會表現出主動的一面。

他們沉醉曖昧的氣息... 而誰又能拒絕水瓶座的暗香浮動?!

我追着師傅的唇..吻起來..我就是衝動的小動物,墮進他的陷阱中..

師傅跟我玩着,微微的笑,頭微微的往上抑的..

然後,又怕我生氣的,俯下來..讓我能吻上去,像幼小的動物吸吮着他..

[師傅~你去哪,都帶着我~可以嗎?]

[師傅~你去哪,都讓我跟着~可以嗎?]

[師傅~讓我永遠跟着你..可以嗎?]

我吸吮着師傅在呢喃..

師傅唇不捨的,手卻還是推開我了..

他退後了..

[不許你說這些!] [不許你說!] 師傅驟然冷下來?

師傅情欲之火,忽暗下來? 被吹熄的蠟燭火一樣?

[為何?] [師傅...] 我懵了!

[師傅,我會好乖好乖的! ] 這次,我會好乖好乖的~!

師傅不要撇下我啊~! 眼淚又奪眶而出了..! 你不要像他一樣! 不要我啊~!

[你廿歲不到!] [你還是浮躁不安的!] [目前,你只誤當我是他!]

[你不要說這些!] [不許你說，不許說話！]

我淚珠簌簌,不解迷茫的,用眼神哀求看着師傅..

[你說這些..日後,都會讓我傷心] [我會傷心！ 懂嗎?] [男人就不會傷心嗎?]

師傅看我淚流滿臉的,他連忙重新擁抱我,撫着我..安慰着我說

[師傅,我會好乖好乖的! ] 我哭求着師傅

[師傅~讓我永遠跟着你啊!]

[你只是太容易依戀一個人罷了..] [小孩都這樣..!] [很快,你便長大起來..]

[你便不願跟我這老頭了..!] [我比你年長多了..!] [當你長大..便嫌我了]

師傅溫柔,耐心的說,讓我明白

[師傅,不會的！] [師傅,你不喜歡我嗎?]

[師傅,我不會辜負你的！] [我會是你想讓我成為的人！] [我就是你啊！]

[我們永遠在一起啊] [無分彼此,不好嗎?] 我是真心的,師傅！

師傅卻苦笑起來..

[你會是最出色的大狀!] [我的好徒弟~]

[你確是不容小覷的女孩!] [連說情話都懂得,什麼對象,該說什麼情話..]

[已經開竅了? 懂得對號入座,便是成功的開序?]

[你不用這樣哄師傅的!] [師傅最寵愛你! 自然傾盡所有的!]

[記住今日說的~! 以後去哄其他幫到你的男人.!] [這便是師傅,今日授你的!]

[如果師傅有能耐..能滿足你所有..我也會霸佔着你! ]

[可是,師傅早就不中用了] [你卻前途遠大!你會更本事!]

[年輕漂亮的女子,比男人更多機會!更多本錢! ]

[你是師傅的高足!] [師傅最寵愛的~!] [寵愛不光佔有! 懂嗎?]

師傅慷慨陳詞的, 像在法庭一樣~! 他說了好多好多的!

此刻,我雲裡霧裡, 仍然不知師傅說什麼的..!

我只安靜的依戀依偎着師傅..

深怕我說話,讓師傅不高興了..他便不讓我依了..!

這就是大人的世界?

大家擺明看過那新聞片,也擺明知道我倆師徒的關係..

大家卻一句不說,一句不提,一句不問,一句不八卦的...

連什麼調侃取笑的,都沒有? 這樣不是更吊詭嗎? 偶像劇不是這樣啊~!

我的妄想症又來了..

原以為他們會像武林大會的折騰..什麼楊大俠,龍姑姑的! 噗~

原來,我們很渺小,比不上嘛~哈~

[你又笑什麼!] [整天白日夢!] 師傅不知嘮叨什麼的

[他們為何都不問一句.,我們的事?] 我忽好奇..

[連開玩笑也沒?]

[你以為這世界的人,都像你腦子進水?] 師傅又玩挖苦

[他們會看什麼人啊!] [誰夠本事,去調侃上司老闆?]

[去跟BOSS條女開玩笑?]

[有好處嗎?] [沒好處,還要兜着走啊~!]

師傅在開車, 他擺臭臉..擺到我臉來,挖苦我..

[我是你條女? 啊~] [那我可以吻你嗎?] 我懦懦的問

我忽然覺得他好可愛的~哈

他不說話,我便吻上他了.迅速的,輕輕的吻在他光潔白皙的臉龐上..

哈~好像偷吃糖果了..! 我也學起師傅來..!

迅速的,輕輕的..好有趣啊~!

師傅只載我到拘留所,他便回辦公室了..

[你好~] 我來找楊鶴齡

[明天,便上庭了..] [你有沒什麼要求?]

[暴動行兇罪及破壞社會安寧,暴動唆使罪..]

[你跟那男人? 你係網紅了~哈] [那男人是誰?]

楊鶴齡,他精神不錯的..仍然吊兒郎當的

[我師傅!] [我早跟李分了..] [早在200天前]

[所以,你就不要纏我了!沒用的.]

我看他也不在乎上庭的,便跟他聊聊吧

[該謝謝你~] [他找我聊了! ]

[Deal~ Deal me in.] [you re my lucky girl ~Thanks]

楊鶴齡,不羈的招牌笑容.

[那你還犯混?] 我都沒他好氣..

[不是害怕下一個到你嗎?] [不是要離開嗎?] [這樣收押走不了!]

[這樣不就很安全~哈] 他狂笑的, 張開雙手呼喊,身子還向後靠的..

不知道,還以為他在演Jack,在船頭喊着I'm the king of the world~!

可是,他只是坐在拘留所呢! ~我暈倒!

真被他們男人笑倒~逗逼! 我笑暈了~

我們又笑作一堆的~ 警衛有看見過這樣的律師嗎?

[他不捨得你!] [你失蹤時,他到處找你,還以為我藏起你呢！]

[他不會放你走..你自己看着辦吧~！]

[楊森是你導師，你該找他聊聊！]

楊鶴齡笑着一一點破說

[你故意都告訴我嗎?] [你是故意全揭破? 玩踢爆?]

[從認識你,我便天天知道秘密的..] 我有點頭緒了..

[他們都當你是好牽的小羊!] [只有我知道你不是..!]

[第一眼..我便知你不是..什麼羊嘛! ] [是漂亮的女孩嘛!~哈哈]

他仍然在打趣開玩笑的..他神經有毛病?

[你神經有毛病嗎?] [明天,你上庭了..還只顧跟律師玩笑~]

[最高刑罰是監禁十年的!][還沒計三罪能否同期執行]

[你的案子,基本一同發生,適合「同期執行」原則。]

[但這要看大老爺! 看檢控方..願不願意放生你~!]

[我新丁,我心裡沒準,沒把握的~!] [我讓你換大律師,你也不換..!]

[好歹~你告訴我..明天你有沒準備穿著啊!] [讓你家人拿來吧! ]

[必須讓我先過目!]

我暗忖: 我啥都不行,總可讓你穿得體面點,去赴死吧?! 噗~

[you re my Goddess ] [準沒事的~!] 他還輕挑的笑說

[.... ....] 他神經真沒毛病?

說他們男人都神經有毛病? 當然,他們非也! 還一個個都精明無比!

他們加入什麼幫派,什麼兄弟會..自有他們的道理?

他們只是活得精神分裂, 自帶精神分裂症病源..!

這世紀絕症,無人能倖免!

而我被他們影響着,牽着走? 連我都被交叉感染了吧!

後來..我也常常發病的!

心理上的交叉感染,是一種情緒的相互影響和傳遞，

既一個人通過某種方式引發了他人情緒的波動與變化

第二天, 楊鶴齡即時釋放!

連我自己是他代表律師,都感覺不可思議的..! 我們過關了?

我是有點懵的! 上庭時,如履薄冰..! 退庭時,再如踏雲霧的!

大批支持他的人,早就歡呼起來~!

唯獨我不敢歡呼,不敢高興! 一驚一乍的..怕這是假的,一驚呼,便驚醒過來

這是我人生第一次自己的案件啊~!

這還是四寇之一啊~! 保皇中央黨是欲除之而後快! 檢察官視為近期頭號重犯..!

破壞社會安寧,煽動革命者! 比什麼槍匪綁架強姦犯..更礙事!

[暴動行兇罪及破壞社會安寧,暴動唆使罪..!]

師傅跟我商議的策略是..求情也沒用了~!

他們也不會輕輕放過他,必予壓力讓法官重判!

索性全盤否認控罪! 楊鶴齡方有一線生機!

那我是「初生之犢不畏虎」? 竟打敗他們?

我可不是屬牛! 我是小兔子耶~!

我還是等他出來的! 跟他一塊走,心才踏實

[恭喜你! 楊鶴齡] 我看見他走出來了! 我心踏實了!

我心花怒放的~! 就像他什麼小情人~哈

我們走在法院外

大批支持他的市民,尾隨着他~歡呼徹天的~

他確是小頭目了? 他的支持者眾多! 頗有頭目風範了!

頗有我小時候唱聖詩,唱到天子復活..~歡呼聲響徹凌霄..的意味了!

難怪,那些保皇黨，中央黨，阿爺必須先除掉他們!

我坐在懷舊冰室, 拿着手機看,即時新聞報導~

早上8時起陸續有市民到法院聲援被告，排隊進公眾席旁聽的隊伍亦現長人龍。
佔中九子、社民連成員、立法會議員 ,工黨主席,均前來聲援。

立法會議員表示，作為一名成年人，對案件感到心痛，
稱年輕人用其身軀及前途向政府表達訴求，
惟政府充耳不聞，沒回應半個要求，

反而控以暴動罪名，這只會令衝突升級。

今天看到成千上萬名示威者支援，擔心若他暴動罪罪成，社會將會更加對立。

議員續說市長曾宣布暫緩修訂逃犯修例後，說會同年輕人溝通，
但原來是用暴動罪把年輕人送上監獄。
他指，大家要記住年輕人是受到打壓的一群，呼籲市民要支持他們，不要讓他們被孤立。

上午8時許，已有大批市民到達法院，庭外則有逾百名市民排隊等候進入公眾席旁聽，
並有市民和支持者陸續加入隊伍，隊尾已排到法院地下。
惟到場市民眾多，預料部分公眾將無法進庭旁聽。

另外，不少抵達法院的支持者向在場人士大喊「加油」。

三號強風信號下，今早雨勢頗大，不少市民衣衫盡濕。有前來聲援的市民一手撐傘，
一手高舉寫上「沒有暴徒，只有暴政」的標語；

也有人穿起黃雨衣，

舉起「我要真普選」標語牌。他們一直高呼「沒有暴徒，只有暴政」、

「光復H市，時代革命」等口號

看來這懷舊冰室老闆,也是他們的支持者!

他們包了間餐室,吃午茶聊事, 他們必要我一起來..

那好吧!可以吃新鮮出爐熱騰騰的蛋塔~! 可以偷懶一會,何樂而不為?~哈

楊鶴齡跟他們寒暄好一會, 他過來找我..

我們相對而笑! 我們是共同勝了一仗?

[恭喜你~這次沒事了! ] 我笑逐顏開的,跟他抱拳作別

[那以後,我們...各奔前程了!] [願你得償所願~!]

[那以後,拜托你了~!] [以後,你便是我代表律師了~]

他嘻皮笑臉的..

[啊~?] [你說什麼啊?~] 我被他乍到..

[以後,你便是我代表律師了~] [還說得不夠清晰?]

他輕挑的羈笑..! 他頭搖着,朝我吐舌..扮鬼臉的~!

[.... ....] 我有少少暈頭轉向!..

楊鶴齡去開起餐室的點唱機...八十年代的時代曲? 他們玩懷舊?

[我呢部機,正宗古董! 舊涼茶鋪搬來的~!] 冰室老闆得意洋洋的

有些男人,確是有這本事! 長期讓女孩活在旋律當中..!

不羈的風? 楊鶴齡, 風能愛嗎? 還不羈的風!?

愛上他的女孩,有夠折磨的吧! 愛到割脈跳樓,那種折騰? 我禁不住打冷震!

猶如不羈的風不愛生根? 你說你最害怕誓盟...

慶幸,自己沒真喜歡上他..!不是我杯茶! 我愛上咖啡叔了!噗哧
Sayonara Sayonara~
少女心事但願我亦了解我也能知

不羈的風 張國榮

從前如不羈的風不愛生根 我說我最害怕誓盟
若為我癡心 便定會傷心 我永是個暫時情人
曾揚言不羈的心只愛找開心 快慰過了便再獨行
浪漫過一生 盡力笑得真 掩飾空虛的心
你偏看透內心苦惱 你以愛將心中空隙修補
使這片風 願做你的俘虜

停住這風BABY 長夜抱擁DARING
如今這個浪人 只想一生躺於你身邊
停住這風BABY 長夜抱擁DARING
如今這個浪人 只想一生躺於你呼吸側邊
真愛 你的真愛 令我講不出再見

停住這風BABY 長夜抱擁DARING
如今這個浪人 只想一生躺於你身邊
停住這風BABY 長夜抱擁DARING

如今這個浪人 只想一生躺於你呼吸側邊
停住這風BABY 長夜抱擁DARING
停住這風BABY 長夜抱擁DARING 停住這風

張國榮-少女心事

Sayonara Sayonara~
少女心事但願我亦了解我也能知
Sayonara Sayonara~
少女心事飄忽的戀愛不見終點

誰人在現在拿此憂鬱鎖緊你
桃紅色小咀緊緊關閉
明白是冒昧在此一刻深深一吻
期望可開解你眼淚

Sayonara Sayonara~
少女心事但願我亦了解我也能知
Sayonara Sayonara~
少女心事飄忽的戀愛不見終點
Sayonara Sayonara
少女心事但願我亦了解我也能知
Sayonara Sayonara
少女心事飄忽的戀愛不見終點

陳百強林姍姍- 再見Puppy Love (1985)

女:柔情萬縷竟分不了先後
情如獨奏使我默然放手 請放手

男:但我心裡頭卻說不過
心裡面疑惑 這是抉擇時候…

女:從來沒有講出心愛的話
從來沒有渴望熱情永久 可永久

男:但你心裡頭卻放不了
將快樂忘掉 甘犧牲站門後
情不禁的眼淚流

女:忘掉你誰能接受 如今放手無言退後
仍得強裝面貌鎮定 來避免共抱頭痛哭難放手
凝望你含情眼眸 如今記起情懷已舊
流水記憶淡淡過後 心再沒有恨愁

啊~ 我最迷的王子耶~! 中學時期, 唯一愛慕過的男生~ !

我遠古的師兄耶~! 神一樣存在..! 遠古星河中,存在的男神!

他在母校熱衷各種音樂活動,並酷愛彈電子琴和鋼琴..

第一堂音樂老師便介紹他了~!..我們母校,他是傑出音樂人之一..

老師放起他的MV..

老師說着..Danny常被封為H市樂壇百年一遇的天才歌手!

初期的歌曲並不一味追求青澀泥土味,它注重旋律~!

後期, 他追求唯美和精緻...他的歌聲在初期的自然清爽，開始轉變...

有不著痕的成熟嗓音修飾,更添一份淒美,煙雨淒迷中成熟男子的韻味~

同學聽到老師最後的形容詞,都在噗哧.. 可是,這有什麼好笑呢?

這不是很自然嗎? 成熟了,自然便有韻味啊~! 不是說醇酒佳釀,都是老酒嗎?

當時,可是我第一次心撲通~! 世上竟有如此氣質優雅,高貴的男子啊!

我可不覺得王子便是高貴呢! 他才是王子一樣的高貴~! 翩翩高貴的王子!

就是從那時起的荳芽夢...

我著迷結他,電子琴的..每校慶派對,我都先彈他創作的樂曲~!

他可是比我年長成熟許多哦~! 可是他不在了~! 少女第一次淡淡的哀愁..!

若讓我早些出生,可遇上他,那多好哦~! 我可會不害羞的奔着擁抱他?

是這樣嗎?是因為他嗎? 我都愛慕比我年長成熟許多的男人..?!

我過去投幣進點唱機,點唱..

我連續點了《漣漪》，《眼淚為你流》《凝望》更觸動了~

這些歌曲,不只我永遠的王子,連作詞,作曲的創作人..

他們全是我們H市的師兄. 縱然,他們早離去了..

可是,我們的青蔥歲月,感覺他們卻長伴左右的..!

他們的歌聲,他們的歌詞,好有才華啊~

還有許多許多,其他鬼才天才..

什麼滄海一聲笑的~..蒼天笑 紛紛世上潮~誰負誰勝出天知曉~

蒼生笑 不再寂寥~豪情仍在痴痴笑笑~笑傲江湖的~!

他們不只躍於紙上! 還真能唱奏出江湖來.

洋蔥頭,煙屎牙,小田,彼得,林肯,林總經理,時裝文...

感覺他們一代代創作人便是現代竹林七俠了~!

他們代表着曾經的光輝年代~! 江湖多姿,高手如雲的豪情歲月~!

和諧優美,中西互融,合璧交流,..的美妙年月~

可是,如今..? 俱往矣! 跟古時的竹林七俠一樣消失了

陳百強 漣漪 作詞：鄭國江 作曲：陳百強

生活靜靜似是湖水
全為你泛起生氣 全為你泛起了漣漪 歡笑全為你起
生活淡淡似是流水
全因為你變出千般美 全因為你變出百樣喜 留下歡欣的印記
靜默亦似歌 那感覺像詩
甜蜜是眼中的癡癡意
做夢也記起這一串日子 幻想不到的優美

[你迷 Danny?]

[嗯] [好著迷~] 我佇在點唱機旁,神思恍惚的

請別喊我~! 讓我好好愣神一會..~

情 令我瘋狂
未可掩飾那份狂

幻想的他已在旁
靈魂傳過熱浪 情共愛終於得解放
滑進心窗內這誘惑無力可對抗

幻想的他已在旁
從前完美幻象能遇上怎麼可反抗
願意打開心裡愛念 凝望千百趟
願意打開心裡愛念 凝望千百趟

我不恨他了~！ 我怎就忘掉..人生在世,我該好好愛,不該存在恨~！

感謝他送我最美的初戀~該感謝他吧！

我眼眶又紅了..我是太愛戀他,才會恨啊，原諒自己吧~

12月22日第四回總結:
無休止爭鬥旅程 往事逐漸逝去 可會感到流年似水
原諒我這一生不羈放縱愛自由

情~令我瘋狂 未可掩飾那份狂
女主的心心是粉色的耶~ 她不理男人想什麼,她只管自己大腦

12月23日,晚上繼續連載~謝謝觀看
都係嗰句,初版未夠成熟..
欠缺動作表情的形容,稍嫌單薄,請大家原諒!
真係沒空閒全執了,目前趕寫後面...

偶爾, 師傅會接我到他屋子,一起渡週末..一起看電影,釣魚,入廚的

師傅讓我看很多很多電影的,什麼中西老電影都有..

師傅說本來他要唸電影創作,只是他家族都是司法界的,

便又神推鬼使的,讀起法律系..

李師公原是退休前,急需一位特別助手,處理秘密書函,保密文件..

他們兩家原是世交,師傅是其子侄,便順理成章到他事務所當見習律師,

成了師公退休前最後的入室弟子..

師傅說..他一生都是順其自然,順理成章..

從沒取捨的掙扎, 從沒得失的痛苦, 沒主動爭取過,沒主動放棄過..

他自嘲是自然而然, 也可以說是自然無為...

師傅私生活,有一點古墓的感覺..

證實古墓派有男子~! 而我不只拜入師門,還甘願跟師傅活在古墓..

我求師傅一生一世的..永遠照料我這浮躁不安的徒弟..！

師傅問我有什麼喜歡的? 我說是師傅啊~！

師傅問我有什麼興趣啊? 我說是師傅啊~！

師傅問我最喜歡的活動啊? 我說跟師傅一起啊~！

師傅問我有什麼其他的喜好? 我說跟師傅看電影算不算啊?

師傅被我的甜言蜜語灌得..他甜滋滋的~

我故意賣萌嘛~哈~

討個老男人歡心,真不容易啊~！

既要他受落的傻白甜,還要不落痕跡的~噗！這便是技術活?

他笑說我是小騙子,可他卻歡喜得不可開交，

他總是歡喜得下巴都向後仰的笑！

他們總有自己的招標笑容,習慣動作！

男人獨特之處? 各具特別的荷爾蒙魅力?

他們才是天父匠心獨具的? 女生真只是他們一根肋骨嗎?

每位女生都注定要依附着他們成長嗎?

依靠着他們的寵愛,他們的注目成長嗎?

我開始..懂得抽離的去欣賞着他們..

他們如一具神秘的雕塑,一幅饒是意味的畫作一樣~！

米開蘭基羅的雕像,總是浪漫激情,含有愛國主義,奔放的精神面貌,

滿腔悲劇性的激情...勾勒着男性線條力量之美~! 噢~多澎湃洶湧哦!

而拉斐爾,跟米開蘭基羅畫風..正好相反,以柔美優雅見稱,

作品充分體現了安寧、協調、和諧、對稱以及完美和恬靜的秩序，

刻劃着舊貴族的曖昧和高貴.. 噢~多暗香餘韻哦!

到我追着師傅問.. [師傅,你不寂寞嗎?]

[師傅,你怎不帶我呢?] [師傅我們永遠一起,不好嗎?]

[師傅,你不讓我跟嗎?] [師傅我們永遠不分,不好嗎?]

基本沒分別的問話..我也是律師嘛！

師傅說復活節長假期,他要返楓葉國一趟,.

參加子侄的婚禮,順便跟親朋好友的聚聚...

師傅的父母兄弟姊妹,什麼叔伯乾爹乾娘的..早都移民了,

他們全都在楓葉國.那邊,儼如另一個H小市了.!

不少失去信心的H市市民,移民首選便是楓葉國,

當中早有「小H市」之稱。

我好失落的..師傅怎不帶我去? 怎不讓我認識他的親朋好友?

我有什麼不好嗎? 還不能確定關係嗎?

我好憂鬱的~! 怎我生命中,每個男人都這樣古怪?

師傅,有時候會擁抱我一會,跟我擦一會唇..

我睡覺時,他來偷吻我一會的..他還會玩蝴蝶之吻哦..!

我上網看過了..! 蝴蝶之吻是一種 不涉及嘴唇的吻,

哄到睡着的戀人臉龐..只靠近的吻着戀人的眼簾..

這夠曖昧嗎? 夠挑情了吧!

可是,當我張手纏住師傅脖子時...他便會不高興了..

這讓我噙著淚看著師傅, 但始終不敢嚎啕大哭的..

我都平靜想過的,有好好想的..第一份功課考差了..不該先檢討自己嗎?

是否上次, 我常常大哭大鬧的..李嫌棄我太難纏了..才扔下我?

這次,我不敢造次了..心裡好委屈的,也不敢在師傅跟前..耍潑撒野的..

師傅盡是跟我玩着曖昧..不願滿足自己,滿足我的..

我渴望着跟師傅進一步的,可是他總是點到即止的..

師傅是嫌惡我嗎? 可是,他總是好溫柔的看我啊~!

曖昧在字典裡是這樣描述的：

立場和態度含糊, 彼此有感覺,

然而, 這種感覺不足以叫你們切切實實的發展一段正式的關係。

這種感覺是：彷彿他缺不了她, 她也離不了他..

但其實, 各有各的陽光空氣和水分……

曖昧是明白人生有太多的無奈, 現實有太多的限制。

你知道沒有可能, 但又捨不得放手。

曖昧是有進一步的衝動, 卻沒有進一步的勇氣。

曖昧是一方永遠不說,另一方就永遠裝作不懂。

於是一方永遠沉默, 一方永遠裝傻。

不是你的情人,但比你的情人更關心你和了解你。

我要永遠裝傻嗎? 難道,是師傅太精明了嗎?

他不想佔有我身體, 不想賣單找數? 只為不讓我永遠跟着他嗎?

或這都是他們成熟男人玩弄小女生的過程? 他們的手段都好似..!

讓我期待,陷在其中..加倍狂喜,加倍滿足他們後,便又拋下我?

我該遠離玩弄? 或該感謝他陪我渡過難熬的失戀日子?

只要師傅在,即使風雨交加的,即使什麼風球,我也不恐懼踏出去了..

師傅給我的,更多的是精神的力量..

師傅,他工作時候,總是嚴肅,嚴厲的..

可是,每到週末,他便會讓我心情靜謐下來..他教我茶道,沖咖啡的..

師傅還會一點文學的,常常跟我討論電影,藝術的..

師傅教懂我,好好享受着男女之間的時光,

原可如此的..恬淡安逸,自然和諧..!

男女之間,原不用打仗般~砰砰嘭嘭的~! 不用長跑,跑馬拉松的!噗~

長假期前夕,師傅上飛機了..師傅竟然不帶我..真的不帶我啊~!

原以為,他誑我一會,最終總會帶上我的..

可是,他就這樣下班,便夜機走了.!

他去飛機場,還不說一句!

故意讓我去一趟警察局,拘留所的..打了一轉..!

我哭了~! 師傅不知道嗎?

我也是在復活節假期生日啊! 我就是春天生日啊!

我們師徒黏在一起多少日子啊?

剛好一年? 師傅竟然就不跟我過生日了?

這次,我真的伏在桌子上.. 啕嚎大哭起來..

師傅~我不能沒你在身邊啊~我原諒你,你讓我跟上..可以嗎?

你在飛機場等我,可以嗎? 你在那邊接我,可以嗎?

我連忙淚奔的..奔跑下樓,想說趕快到飛機場去..

先趕到飛機場再說吧..我要跟上師傅啊~

我淚流滿面的..奔到辦公樓外的馬路..

可是,下班時間,早就堵車..堵都不行,

堵得聒噪煩囂的, 哪有一輛沒載人的士啊?!

我徬徨無助的,焦急得只一味淌眼抹淚的..

我丟了魂的走在馬路上,險些被車子擦上 ,我只聽到他們在叱喝..

踉蹌的腳步,好幾次..險些被橫過的車子擦了..

一輛往我身邊的黑色小跑車,險些又擦過來

他一直吆喊着~ 我也全不理了..我只想跟上師傅,可是他不讓我跟啊..

我傷心的抱着頭蹲下來哭了..我就這樣蹲下哭了..

春雷的響起,街道的喧嚷..我全沒知覺了!

我腦子只空洞徘徊..我是又被人撇下了嗎?

這次,我有用心的! 我有帶心眼的~! 我已經小心翼翼的經營了..

我悲愴的蹲下抱頭痛哭...

情 令我瘋狂 未可掩飾那份狂～

春雨紛飛濕透身,你在雷雨交加閃電中出現~！

我抬頭看着密密麻麻高樓上的閃電,不置信的捉緊你,淚眼迷糊虛浮..

一直為他瘋狂,為他數着日子,而這男人恰好記起我了,他來擁吻我了,

只有李有這樣的激情,只有你這樣激情的吻我！這樣激情的待我..

路人多少指指點點,一概不理，只你有這份狂~！

而我正急切需要這份狂！ 我早就是你了..我只要張狂的吻,

忘情的熱吻,不必經營,不必呼吸,不必迴避..就讓別人圍着我們看吧！

漫長的空虛,誰又可抵抗這點真~如春雷閃電它必須發生,省去所有疑問..

迷糊地世界已漸暗 而寒雨紛飛濕透身

瑟縮的兩手 來吧補傷透這顆心

眼角那淚印 殘留了困惑及疑問 來繼續移近

忘情地痛快再熱吻 無言裡將肌膚貼緊

空虛的壓迫 誰又可抵抗這點真

旱透了夏季 如雷雨它必須發生 來再度容納我心

我倆雙眼帶着淒酸,你緊摟着我,我緊掐着你..無言裡將肌膚貼緊,

你用身體暖着我濕漉漉透明的身子,讓我貼着你濕恤衫的肌膚

你熱呼呼的手溫緊緊輸進我血管內..我血管也撲通撲通的~!

你又從天而降,來找回我? 你不捨得我? 你聽到我悲慟的吶喊?

你踏着七色彩雲,來打救普渡我? 你會又突然消失嗎?

「我的意中人是一個蓋世英雄，有一天他會腳踏七色彩雲前來娶我。

我猜中了開頭，可是卻猜不到這結局……」

就讓宇宙倒塌吧,我不要你又飛走, ~我不讓你回去~! 讓你從此走不了

[來~我們一起過生日] [永遠一起過生日!] [說好了,便不許反悔!]

李貼在我的唇呢喃着

李帶着我奔跑..我倆一路奔跑着..好像時光沒流走過,

我倆又穿越回分手那一天~

穿越回半山狂奔的時候, 這次我們是歡喜的緊握着手,手拉手的..

確實,我倆已爬到床上了..李吻着我,愛撫着我,,替我褪衣服了..

他的手褪到我後背扣子時..我後背被他手溫一震懾的,,

猛然..驚醒過來,我輕輕的推開他,掙開他..

不行啊~這樣豈非對不住師傅了..

師傅都還沒佔有我~! 師傅都還沒享受過我身體..師傅頗愛惜我的..

我便背着他..跟前男友,胡纏蠻搞的..我太對不住師傅了!

這樣,我豈非一腳踏兩船? 成了什麼綠茶?..

雖然,我也不太懂這綠茶奶茶什麼意思..反正就是不好! 不好的女生!

我退下床,站在床尾了..我怔怔的看着李..

[太晚了..！] [都太晚了..] [回不去了..] 我噙著淚

[我們早分手了..] [我跟了..別人了..嗚..] 我好心酸的

[不可以啦..不可以這樣了...] 我嗚咽着，說完..便要奪門而走了

李緊緊的抱着我,不讓我走..抱起我,不讓我到門口去..

他讓我不要掙脫,讓我好好的坐在床邊..

[我們沒分手過！] [從來沒有！] [以後也不會有！永遠不許！]

他蹲下跟我說..說到最後是叱吼的

[我們分手了..] 我哀怨的說

[沒有!] 他這又裝傻?

[有]

[沒有] [不許你再辯!] 他脾氣又來了

[我跟別人了..] 我幽幽的說

[哪個別人?] 他調侃的語氣

[我師傅] [我們在一起了] 我直截了當

[你們師徒！當然在一起] 他諷笑的

[我跟師傅在一起了..有感情了~] [你這人怎麼..就這樣..]

[我不要跟你多說了!] [我走了..] 我嚷道，我被他氣壞了..

李就是故意的! 擺明他知道! 知什麼回事嘛!

他手使勁,不讓我走..我被他壓住,又躺到床上去..

他盯着我,端詳着我..

[今天,怎麼他不帶你?] 他忽揶揄笑的

[啊~] 你這是什麼意思! 你在背後搞什麼鬼了！

我真的生氣了！ 為何,每次你都能逼我跟你惡鬥！

我跟師傅可不會啊！

[你別再騷擾我！] [你又在背後搞什麼鬼！] 我動氣了, 我狠狠推開他,

[我沒搞什鬼！] [我只是下命令！讓你師傅好好帶你..]

他一副至高無上的,一段日子沒看見李,他神態更囂張了..

你別說我師傅,也是什麼兄弟會!

這樣,豈非馬路跑的,街上逛的~都是兄弟會！ 夠誇張了！

我一臉不置信,不甘心的..

怎麼我就不能擺脫你們！ 總是陰森森，陰魂不散的！

[是你先不要我！] [是你先撇下我！] 我咆哮

[師傅他愛我！這我知道] [他對我好！我知道！] [我要永遠跟他一起！]

我朝他大呼大嚎，我的暴躁小獸,已經回歸！

[他不會跟你一塊] [今天證明了] 李平靜的說

李也沒吃醋生氣?

[我會等他回來, 讓他回心轉意！] 我不甘心的啕嚎

[他說過..我年少..遲些,等我長大些,我們自然..永遠在一起..]

[師傅比你好！師傅會問我喜歡什麼] [他不似你霸道！從不在乎我！]

[不會似你叫滿一桌燒賣！而我最憎係燒賣！塞到我想嘔！憎死你啊！]

我淚流滿臉，對住李咆哮嚷

[ 我點知你唔鐘意燒賣呀！你又唔講！]

[我係錫你！怕你肚餓！我叫燒賣你食,又唔係塞你乒乓波！]

李暴躁的吆喝，手指指的

[咩乒乓波！都唔知你講乜！乒乓波食得既咩！]我忽莫名其妙

[唔准你問！唔准問！] 李更惡形惡相了，惡騰騰的吆喝我，他正痴線佬！

莫名其妙的痴線佬！

[咩乒乓波！都唔知你講乜！乒乓波食得既咩！]

莫名其妙的痴線佬！

我生氣的坐下來了，感覺沒力氣了..

每回跟李在一起..都這樣大叫大嚷,大哭大鬧,

總要吵鬧..到聲嘶力竭為止

到底,他喜歡我什麼？ 喜歡找個女生跟他吵架嗎？

彼此沉默，休戰一會...

李過來摟抱我問：[咁你鐘意食乜? 你又唔講！]

他想代替師傅？

可是,這次..我不接受了,我猛力推開他

你們有沒搞錯啊~！這樣交替着,玩弄着我啊 ?

你們是男人啊,怎麼可以這樣欺負我！欺負着小女生..！

[這次是我不對！] [我早找不到你] [後來,才知道...]

[我馬上補救的！] [我讓他好好教你...]

他又刻意..輕描淡寫的

[我要擺脫你們..全部人！] [我不要被你們玩弄！] 我嗚咽

[你是我女人！] [沒人敢玩弄你！]

[這次,只是一點小差錯..] [我都彌補你~好麼]

他又來了..又用他狡黠的技倆

[那你先告訴我! 為何你忽不要我！忽又來找我?]

[總是這樣飄忽,你總是這樣待我..也不是第一次了！]

[我受不了..！] [受不了啊！]

[你別再騷擾我！] [別讓我癲狂！]

我退後的..哭聲俱厲的嚎叫，我的高分貝早就震上天花板

李雙手支着頭..一副無奈樣,耳膜被震穿,

[我可擺脫許多人！ 擺脫許多關係..] [一心一意來找你!]

[你就不能跟我好好過嗎?] [好好過生日!不就行了!]

他生氣了..不耐煩的惱火

[那生日完呢?] [你又要我等下一個生日?]

[等一年 盼着你?] [若你連生日也不找我呢?]

[你不覺得..你太自私了嗎！] [這不是欺負我嗎！]

[我們這樣關係..我算是什麼?] 我聲淚俱下的咆哮

萬一..萬一,我有孩子怎麼辦啊? 這我可不想直說了..

你不要踫我了! 我又不是垃圾桶,只等着你在我身上發洩一下..

我還是有廉恥的! 你不要踫我了!

這樣的關係,我早就信心崩潰! 我都躲在被窩..從早哭到晚的!

[不就是你年小! 還能怎樣!] [多等幾年..再看吧!]

他光火的回應

[多等幾年..看什麼?] [我知道..你們都等價交換]

[我連放天秤,都不夠資格]

[..只待你玩厭我嗎?] 我哀哀的說..我心好委屈啊!

我坐到床邊...李安慰我, 我摔開他手!

你不要踫我! 你一踫我..眼淚沒完沒了!從第一次約會便這樣..

[那你想咋?] [你想讓我不要碰你?] 李無奈暴躁道

第一趟,有女人不許我碰!

讀書太多的女人都這樣煩嗎? 一個都擺不平了!

連從小跟我的都擺不平了! 還要多來一個無感的!

我低頭抿著嘴..是這樣,可愛感暴增兩倍嗎?

我要挽留李嗎? 還是去挽留師傅? 讓師傅陪着我渡過第二次失戀?

李肯定是有其他女人了,必須應付她..故只能將我涼一旁了..!

那女人肯定能幫上他吧! 我可幫不了他!

他要攀高,他要完成什麼大事業,我肯定成全他的.！

我在他眼中，就是窮家女..幫不上他的人...

我想到這些冷酷的現實細節..又眼淚直流

我只感到丟架! 何必讓人揀來揀去,揀剩蔗一樣！

或許當初你只喜歡我的天真,只貪我喜歡笑..

可是,這些對你沒用,對你可有可無..

我自動自覺的起來..往大門去..

他沒追來了..我心酸的蹲在升降機前,哀哀的啜泣..

何故,我們要一起生日..? 早清楚他當我是什麼，人在慶節卻箭穿心!..

若這生日,我仍然和他一起過亦是坎坷!

很多時候,男人會讓你覺得他們愛上了你,其實他們真沒有，

結果只我深深的愛到受傷了！ 我愛他們只因為他們不愛我?

頓然我什麼人都沒有了! 感覺份外淒楚~!

我揀選人，人亦揀選我，我選擇他們..他們卻突然全不選我?

雙失情人節 作曲/編曲/編曲: 伍樂城 詞: 黃偉文 監製:

這一位 扮繁忙 未說過
二月裡這一天 預備抽空見我
但我喜歡等 不管最後如何 早清楚 他當我 什麼

這一位 早已經 預約我
我奉勸 他歸家 等結果
若我這一天 竟然 和他一起過 亦是 坎坷

今晚我愛的人 在散心
可惜我太不幸 沒有份
而他此際可能 和情人擁吻
人在慶節 我卻箭穿心

偏偏愛我的人 沒有等 彷彿那個邱比特 是有心
何解我約的人 突然全部都躲開我 搾不出 一滴吻

這一位 不理睬 但我愛
就像我喜歡他 是為他不理我
受過幾多苦 始終滿面詳和
這苦心 改變過 什麼

這一位 不夠好 但愛我我耐性 比起他 怎算多
若覺得孤單 走回頭等他親我 份外 淒楚

何解他要等 等不到我 而他不等我 又再苦等
今晚我愛的人 在散心
可惜我太不幸 沒有份
如果佳節不能 和情人擁吻 情願這晚快過 快熄燈
偏偏愛我的人 沒有等 彷彿那個邱比特 是有心

人揀我我揀人 突然全部都不揀我
讓今晚 隔外暗

[你就係咁扭計！] [非要這樣鬧彆扭！]

我蹲在地上哭...他的腳走到我旁邊來..

我以為..他不再愛我了..抑或,他寵愛依然?

我們又相擁..我不捨得他啊..等着他來哄我..等了一年..

他抱我回屋子,放了熱水..讓我泡着熱水,就似我第一次..

似我們第一次一樣..我們又重覆的複習一次..

我恍然大悟心底通透,男女之間還不是如此簡單!..荷爾蒙之間的牽引!

一秒茅塞頓開! 明白這是我唯一..對他有效的緊箍咒..唯一能羈絆他的,

唯一能留住他的本錢了!..若演得好,便有下次..不然,這只會是最後一次了..!

我刻意的羞澀..刻意的柔弱..刻意的嬌嫩..刻意迎合他要的,

他著迷的,我都瞭然心中..

我像小動物般,把原始幼崽的慾望...都淋漓盡致演給他看..都滿足着他,

我青春期的陣痛迷茫,愛恨掙扎..我都讓他看過滿足....

讓他覺得他的寵溺..都值得的.！

我心暗暗告訴自己..我要留住他！ 我不捨得他,我的第一個男人！

就算以後留不住了..這一刻，留住他吧！

我是很會寫高級考試卷的人啊! 我都知道評核試卷的人要什麼..

高級試卷,那有標準答案! 都是捉摸心理啊

師傅是為這樣..讓我看許多許多戲嗎?

他要讓我不要只會哭鬧, 男女之間,還會演嗎? 好好的演,演好自己的劇本?

師傅放很多冷門女人戲..

師傅說古代貴族都會看戲演戲,,彼此都演得入目三分.演得曖昧,卻愛慾無限..

其中,都鐸王朝,亨利八世的第二位皇后,女王伊麗莎白一世的生母

她一生傳奇,善於曖昧挑逗的女人,雖然下場悲慘,她丈夫是冷酷無情的男人!

師傅說我會是他的高足！ 並不只辦公室的師徒..師傅是這樣幫着我嗎?

讓我戒掉幼稚的哭鬧, 以女人的身份來得到想要的?

這樣便得到我想要的嗎? 這樣便迷倒男人?

可是,我只是要留着我愛的男人啊..！

若這樣放手一搏, 還是留不住..我可以怎樣啊? 我沒其他本錢了!心底淒涼..

師傅,你要收留我啊！~讓我在你懷抱好好哭一回..便足夠了！

女人的身份這樣美, 不再兒嬉? 要愛得比當初勇敢 天空海闊~!

現在就讓我驗證 女人怎去笑看風雲

女人味 作曲/編曲/監制: 伍樂城 詞: 林夕

From girl to lady "in love" make me crazy

I'm now being lady Know how to make you crazy

以前得得意意 好似一舊雲 今日開始 我要認認真真
行為大方 舉止溫文 唔係以前咁天真
唔係咁容易傷心 要番D輩份 唔好諗得咁深
我淨係想試吓做女人 扮吓女神

開始懂得了怎麼誘惑人
開始懂得了應該怎去熱吻
開始懂得了怎去著長裙 開始懂得了失戀不要自困

行為舉止嫵媚 讓我戒掉稚氣
完成春光明媚 幸福開始儲起

C: 女人味 G: 女人味

女人的身份這樣美 不再兒嬉
我著的高踭高過人
要愛得比當初勇敢 天空海闊不似舊時懷念插班生
我噴的香水香過人 我著出一身好女人
現在就讓我驗證女人怎去笑看風雲

以前重係 愛情練習生
離離合合乜都擺上心
依家心裡面 有個度量衡 得唔到人 都唔會扣自己分
唔止迷倒男生 重要好多大男人 走嚟獻殷勤
咁至算係真女人 希望我都有份

開始懂得了今天我是誰
開始懂得了怎麼揀我伴侶
開始懂得去一個抹眼淚
開始懂得了青春不會後退

今天絕不一樣 做美麗楝樑
當天男生一樣 但我都不愛搶

變了大人仍是我 但我增添許多新偶像
擴闊我新思想

我們躺到床上..李疲憊的緊夾着我,他閉上眼睡著了..

他也是不捨得我的,緊緊的鉗着我!

這是手足交纏,也是鉗制着獵物一樣..

他是狼! 我是小羊?小兔? 他的獵物? 是他最得寵的寵物?

他生怕精力耗盡,還讓我逃脫了? 他氣力用盡! 卻仍然留不住我?

那這樣,可否想成...不是他佔有我,而是我佔有他?

不是我身體取悅他, 而是他用身體取悅我?

[你別想啥有的沒的!] [他們都不敢碰你!] 李忽然說話

[你是我女人!] [他們便不敢碰你!]

[他們只能利用你...一下] [卻不敢碰你!]

醒來了? 他閉着眼說話..

[我撤掉那個楊森了!] [那廝不該讓楊鶴齡找上你！]

[他們也配? 跟我的女人混!哼] 他鄙夷的語氣,不屑不爽的

[我正式委任你師傅,當你導師!]

他仍然在假寐,閉着眼說.. 他很疲乏吧?

[我師傅? 他本來便是兄弟會? 還是怎了..?] 我好奇師傅的事

[他們家的傳統..這有什麼好稀奇!] [他師傅是世襲貴族,他能不是嗎?]

李一臉不爽道,他是吃醋了? 不高興我打聽師傅事情?

[啊~]

[那怎不保護前市長啊?] [他好可憐啊~當時,神父都替他辦祈禱會呢!]

[身陷囹圄,牢獄之災!] [他太耿直吧?] 我更好奇了!.既然滿大街都是兄弟會

[誰說他是兄弟會! 他不是!] [他這種人不是耿直!]

[他只想升官發財!] [卻以為,可以不表態,不埋堆..置身事外!只撈好處?]

[幾十年來..連男人的承諾..政治表態..全都不敢承擔!] [他才不配進什麼會!]

[最後,便是兩邊都當他是鬼!自找的!] [男人幹事業,能像女人婆媽麼!]

李沒好氣道..他閉着眼睛,還要跟我聊

男人好可憐? 沒力氣..還要跟女生聊天..不然,我們又撒氣!

[啊!] [人家不進會! 不表態都不許? 立場中立..也不行啊?]

[你們太霸道了吧!] 我驚訝的

[又不是我們搞他!] [是阿爺搞他!懂麼!]

[我不理兄弟會的事務!] [那些破事,我不在乎! 懶得理他們!]

[我只管我自己事! 懂麼!] [啥都得管,不用做自己事呀!] [誰要進會呀!]

[傻丫頭!] 他突然睜開眼睛來...兩根手指, 戳着我額頭訓導

楊鶴齡也說過類似的說話!

可顯然,他們是兩種態度..新人為可出人頭地 !

舊人卻為可蒙頭大睡 ? 李是置之度外,不聞不問,不予理睬?

我只能鼓着腮啊..又回到從前一樣..他又戳着我額頭訓

難道,在他眼中, 我真沒長進過嗎? 我可是律師了!!

[舊的也沒戲唱啦!] [新的青年團必全取代舊人!] [包括你師傅!]

李幸災樂禍道,他壞心眼! 他是吃師傅的醋?

[你又得說你師傅好可憐吧!~哈] 李譏笑的

[沒啥可憐的!生不逢時而己!] [他們早作退路了!不全都到楓葉國了!]

[那邊鳥語花香,不挺好!] [你只是他退走前的徒弟!]

我安靜的..讓李一次過說完吧! 他說這麼多..最終想說的..

我早感覺他語氣濃濃的酸醋味..

[徒弟! 只師徒情分!] [懂麼！] 李頓了一會,便繼續說了..

[不會更多!不能更多!] [懂麼！]

可是,我跟師傅擁抱過,..擦過唇的! 我相信師傅喜歡我的.!

這些不用跟李說,他自然猜到吧?!

[那你不要我了..我便要去投靠師傅的! ] 我直言無諱

[師傅疼愛我! ] 這我不用說得太直白了吧!

李不說話,就是黑下臉, 讓我自己領悟去..

他不悅的繼續睡覺..

我倆的生日,都在這屋子度過..

我有種感覺..就是他不方便帶我出去招搖?

跟我倆在外國時,絕不一樣!

日後,我要逛街午茶的,只能跟師傅去..?

這方面,李是讓師傅代替他了嗎? 這好詭譎的..

就是他打算要金屋藏嬌? 我是阿嬌了?

然後,又讓師傅掩飾着? 做着我假情人?

他們那邊官場流行這套? 每位高官都必包養小情人的.

然後,小情人又必有她的小情人..? 光怪陸離的..!

人類世界,真需要這樣嗎? 如此複雜? 活得如此壓迫壓抑..?

我卻漸漸淪為..自己最嗤之以鼻的一分子..?

我還是要想想辦法?! 我深愛他,不捨得他..便只能遵從他?

選擇他選擇的? 走他走的路? 甚至於他劃的一小圈,一小空間..?

這次生日,他沒再費神..想什麼生日禮物了..

他就直接給我一張私人卡..說包飛機都可以了, 拿着去玩吧!

我只知最高等級的信用卡黑卡..但這張卡,卻不似信用卡,亦非黑色..

可以包飛機? 怎包啊? 隨便伸到航廈櫃台嗎?

一般航廈職員都懂嗎? 都認得這卡嗎? 只會啼笑皆非,莫名其妙吧!

我忍不住苦笑.噗哧一笑...笑起來了!..他還以為,我有多高興呢..!

他是寵愛我的? 為何我腦裡只有這問題..?

就似回到初約會,腦裡只有他喜歡我嗎? 他會認真待我嗎?

現在,只是換成..他仍然寵愛我嗎? 他會撇下我嗎?

回覆 引用 收藏回覆 檢舉 TOP

香港小說人
新手

帖子
352
積分
0
註冊時間
2019-12-19
發短消息 加為好友
#308 樓主 發表於 12 小時前 只看該作者 大 中 小 繁 簡
外面便是H市最繁華的地段! 最璀璨高貴的景色..!

山下觸目皆是的高樓..一幢幢甲級商廈,銀行總行,洋行總部,

包括我天天去上班的政府辦公樓..在這角度看下去,果然我是很渺小的!

不管我多辛勤,多努力,多自傲!我還是很渺小! 看都看不到..!

李教導我..人佇在這半山落地玻璃前..不靠眼睛看,是靠感受的!

感受自己是誰! 投入自己的角色!

為何你可以超然的..審視着下面庸庸碌碌的眾生 !

這位置便是這城市經典不敗的吸引?

他以他的荷爾蒙,他的氣味,他的汗腺,他的唾液,他的技巧

他的強道,他的霸道..強佔着,霸佔着..他胯下的娃娃,不願讓娃娃有自由的..

就像一只大狼在玩弄着胯下的小動物一樣

他就似灌着我麻藥,喂着我毒液一樣..盡說着些糖衣毒藥的情話..

每次,我們在喘息..喘噓噓的時候..我被他蹂躪得難耐無比的時候,

他還總是束搏着我手腕..強壓着我,不讓我動彈的,含着我耳珠呢喃..

我更麻癢不禁,更想掙脫不可..啊~受不了啦....

他卻非要逼迫着我一句句聽着他的說話,他的語錄...

他任何決定都會有光明一面...只要我用正直的眼睛看他..

只要我跟他一起, 我便不是芸芸眾生了..自然跟着他超凡入聖了..

逃離世俗是一件愉快的事情, 只須享受着世界美好的..喝着香檳酒去等候..

等候着他的鋪排..他藍圖必有我位置..這必是完美無比的..

女孩,你必獨佔,無可言喻的快慰..你必獨霸着我心..你是獨具慧眼的..

女孩,我知道你渴望什麼..可是女人最終只須一個強者, 而毋須多餘的..

女孩,你不用害羞..不用羞於追求享樂, 不用羞於不勞而獲..

讓我快樂, 跟我嬉戲, 陪着我高興...便是你付出的了..

我不甘示弱般,小野蠻的報復他..他不是要我跟他嬉戲嗎?

每到他趴軟的身子..動也不動,小死了一般的時候..

我便也騎到他身去..猛嚙着他耳根, 逼迫着他也聽我的嬌喃,我比他更野蠻!

還非要他回應我不可 !...不然,我便想着法子折騰他..!

他無力的用枕頭蓋着臉,捂着耳朵..

我還有點生氣的, 做起蠢事的..咀巴含着冰涼的香檳酒,直吻着他肚子..

吻到那剛剛亢奮完,軟到不行的位置,他便又沖我發火的..罰我不停服侍他..

[你記得你第一次吻我..還問我要接吻嗎?] [第一次接吻都先問嗎?]

[你好古怪啊! 好外星人的感覺!] 我嬌笑

[當時,你十六歲!] [能不問嗎!] [那是第二次了] 他已疲軟的..沒好氣了..

[可是,你也沒等我回話啊!] [便一樣吻了啊!] [那是我初吻呢!] [是嗎? 第二次嗎?]

[你記得我們忍耐足足一年?兩年?] [我都哭鬧好多回了..]

我存心勾起,那些小時光..讓他不捨得我的,這我還是有點底氣的!

他雖放蕩，可是最難忘就是那些小時光..

[你有沒在聽嘛?!] 我撒嬌的咕噥

[有] 他已氣若游絲的..死了嗎?

[嗯] 我忽又笑起來..我廿歲,他三十幾的

[我總愛在車上,騎到你身上..] 我跟他聊着

[你總想騎到我頭來...] 李一副被我欺着的!

[我哪有騎上你頭! 我只是騎到身上!] [你胡說..!] 我嬌嚷

[我是說你總想欺到我頭上來!] 他沒好氣的,死聲死氣了..

[哦~有嗎?] 我裝傻的

[有!] [現在便是!] 他不爽的..復活過來了?

[沒吧] [都是你欺負我多!] 我嘟嚷

[我都侍候你成...你還說我欺負你] 他沖火道

他頂不住我的疲勞轟炸了,緊緊鉗住我,索性用嘴巴封住我,不讓我說話了..

我倆心照不宣的..彼此知道對方目的,也彼此配合着..

偷歡似的,彼此需索着...彼此享受着,享受完再享受的...

反正,我倆的身體, 不想留給第三者,第四者..留別人享用的..!

我倆自私的拚命消耗着彼此身體..

詩吟:春宵一刻值千金...

當下,不正是春霧春分,春潮春汐,春雨淫淫嗎~ !

H市春天潮濕多霧, 當霧海漫過港灣時,

在半山高處放眼眺望, 沿岸的高樓大廈被淹去了大半截,只露出樓頂。

感覺就是蓬萊中的「瓊樓玉宇」在霧海中時隱時現

「霧漫香江」是世界三大夜景之一

最奇妙是每夜晚, 只見燈光穿透雲霧反射上來,霧海下的瓊樓隱隱約約,

閃爍著幻彩, 宛若仙境中,海底下的水晶宮..

這般浪漫情景美曰「琉璃之城」一點也不誇張。

我倆看着玻璃窗外,一座奇幻的「琉璃之城」!

一時迷迷春霧,一時淅淅春雨的.. 那種濕漉漉,潮濕感..彌留四周..!

我倆更是有過之而無不及的...

身體盡是濡濕得潮呼呼的..一時灼熱得一身汗黏呼呼,一時滑進濕潤沼澤的..

盡是潮湧心頭的纏綿悱惻~! 沉醉低迴,如痴如醉,難解難分的..

全身知覺,全面打開, 感覺又重新活過來了..

喜悅地浸在,生命中最深切最感動的潮汐裡…

偶看到迷霧中的月陰..夜色香味..絲絲縷縷,全滲入心田。

新聞台不斷報導着..外面的動盪混亂..

今天多少催淚彈,多少處縱火的,多少人被捕的..多少人流血受傷的..

李嫌煩..他早就關掉聲音..只餘光影畫面..

夜晚,我倆躺着,也沒開燈的..在忽明忽暗的光影中,放着靡靡之音~~

《玻璃之城》今生不再 主唱:黎明 作詞：林夕

多得這雨勢將煙花撲毀 才令我體會凡事會枯萎
多得這剎那不小心脫軌 遺憾才會令你珍惜得徹底
同渡過這盛世 隨手都採到星火的美麗
但我怎知道這份執迷 抱入來世仍在你軀體
就趁那歌聲悠揚

玻璃倒映了今生不再的幻象 天空正掛著今世最亮的月亮
蜚短流長 未來將怎麼設想
恨這晚歌聲悠揚
當中多少秒鐘 可跟最愛來分享

種種恩恩愛愛 可伸展多少世代仍在唱
種種恩恩愛愛 不可多得的美麗但無常
怎麼可設想

雨霧中,淒美脆弱的玻璃城,這暗晦的時勢..

我倆躲在這樓台..醉生夢死,貪圖享樂的,盡情榨取着對方..

盡幹着晦暗的慾望,粗聲低吟的..享受着每一刻春宵,

末了..還要枕邊低話,耳語衷情 ,喁喁絮絮萎靡細細的

[我要栽些夜晚盛香的花..如夜來香,雞蛋花..] [下次.我倆便可聞到花香了..]

[你真肯等我?] [真的?..你這小騙子!] 李抱着我開心的

[春宵一刻值千金，花有清香月有陰；歌管樓台聲細細，鞦韆院落夜沉沉]

Julia Michaels - Heaven 引入仙境

Love's my religion 愛情是我的宗教
But he was my faith 但他曾是我的信念
Something so sacred 有些神聖脫俗的事物
So hard to replace 難以被取代

Fallin' for him was like fallin' from grace為他沉淪就像從恩典的眷顧下墜落
All wrapped in one 全纏繞在一起
He was so many sins 他由千萬片罪惡組成
Would have done anything 使人想竭盡所能
Everything for him 為他付出一切

And if you ask me 倘若你問我一切重來
I would do it again 我也不會改變
No need to imagine 不必去幻想
'Cause I know it's true 因為我知道這是真實而清晰

They say "all good boys go to heaven" 人們說“所有的好男孩都會上仙境”
But bad boys bring Heaven to you 但壞男孩讓你置身仙境

It's automatic 這是自然現象,不需要你提口
It's just what they do 他們天性如此,他們就會這麼做
They say "all good boys go to heaven" 大家說“所有好男孩將步入天堂”
But bad boys bring Heaven to you 但壞男孩會把天堂帶到你身邊
You don't realise the power they have 你不清楚他們所擁有的魔力

Until they leave you and you want them back 直至他們離去.你昐回心轉意
Nothing in this world prepares you for that 這世上未曾教導你如何去避免

I'm not a sinner; He wasn't the one 我並非罪人, 而他也不是那唯一
Had no idea what we would become 渾然不知我們將成為彼此的最終毀滅

There's no regrets 卻不殘一絲後悔
I just thought it was fun 我只把這當趣事玩玩

No need to imagine 不需去想像
'Cause I know it's true 我知道這是純粹真實私
They say "all good boys go to heaven" 他們說啊 “所有好男孩終將邁入天堂”
But bad boys bring Heaven to you 但壞男孩將天堂帶到你身旁
It's automatic 這是自然現象 ,不需要你提口
It's just what they do 他們就是會這麼做

They say "all good boys go to heaven" 世人說“完美無瑕的好男孩將步入仙境”
But bad boys bring Heaven to you 但那些壞男孩讓你身處仙境

I still remember the moment we met 腦海裡仍刻畫著初次邂逅的剎那
The touch that he planted 觸碰上帝所種下的禁果

The garden he left 他所離去的伊甸園
I guess the rain was just half that effect 我猜雨滴不過是半瓶的催淚液

No need to imagine 不必去幻想
'Cause I know it's true 因為我知道這是真實而清晰

They say "all good boys go to heaven" 人們說“所有的好男孩都會上天堂”
But bad boys bring Heaven to you 但壞男孩讓你置身天堂

It's automatic 這是自然現象 ,不需要你提口
It's just what they do 他們天性如此, 就會這麼做T

hey say "all good boys go to heaven" 大家說“所有好男孩將步入天堂”
But bad boys bring Heaven to you 但那些壞男孩會將天堂帶到你身邊

Ooooh... ooooh...Oooooh...

They say "all good boys go to heaven" 大家說“所有好男孩將步入天堂”

But bad boys bring Heaven to you 但那些壞男孩會將天堂帶到你身邊

Ooooh... ooooh...Oooooh...

我承認,我是小騙子~!

可是..我真不覺得我負了他們,是他們先負了我啊~

他們大人教我的..寧我負別人,莫要人負我啊~!

我也是大人了,總要學起來..活學活用啊~!

種種恩恩愛愛,不可多得的美麗,但無常

怎麼可設想

[all or nothing, now or never ] 要麼沒有,要麼全部! 要麼現在,要麼永不!

復活節假期尾,

我一樣跟自己父母做生日..父母永遠不負我! 我也想盡量不負他們!

我們一家好好的共度..幾天家庭日..

終於消停一會了?

終於沒男人來教壞她.! 來搶走他們女兒了!

我已很壞了..不用旁人教了!..噗

師傅回辦公室了..我也學懂大人的若無其事了..

內心也不會怨懟人了..雖然,我命中注定..被教授賣完,又被師傅賣?..

還都賣給同一買家! 這能說他們有道德嗎? 我三條黑線..!

我還該感謝他們? 送個美男子來..平白的讓我吃乾抹淨?

我和李..這麼多年,鬥了多少回合? 鬥吃鬥佔的,也不一定是我輸?

噗~我又秀逗了..

我心情回復過來了? 荷爾蒙得到滿足, 便不再感到失戀無限Touch..?

師傅竟然送我楓葉國的復活兔巧克力! 他仍舊當我是孩子?

我心暗忖,我早就是淫蕩的大人了,好不好!

就是一個被男人荷爾蒙擺平了的女人..連我都瞧不起自己來..!

我就是辦公室,警察局,拘留所,法院..往往返返的啊..

我就是他們在半山看下來..渺小得看都看不到..庸庸碌碌的眾生之一呀!,

我眼中,我確是辛勤工作啊~! 可是在他們眼中,卻是庸庸碌碌,螞蟻一樣..!

我娘也總是這樣取笑爸..! 暈倒~! 她早晚..連女兒也取笑一份吧!

就不要說他們毒舌有多相似了! 小時候,考第一..還要被她諷刺!

就是李那句..[你有這麼想出人頭地嗎?]

在他們眼中,考第一,努力工作..還不可以呢! 還都是沒用的..徒勞無功的!

連母親都看扁我? 因為女兒一副中產範本,沒大富大貴之命?

李又一百天沒影,音信全無的..我倆又分手了嗎? 心都生繭了..!

我還記得..第一次的一百天,我還以為他有什麼意外了..心都慌了！

正常戀愛是這樣嗎? 動輒消失,失蹤..?

別人小情侶都慶祝一百天,兩百天..三百天..

我倆卻動輒分開一百天,兩百天, 有試上三百天嗎? 我都忘了..!

還要是音信全無的..像上了外太空一樣! 太空船也有通訊吧!..苦笑!

Daylight - Taylor Swift

My love was as cruel as the cities I lived in
我的愛就像我所住的城市一般殘酷

Everyone looked worse in the light
所有人在日光下都顯得更糟糕

There are so many lines that I've crossed unforgiven
我越過了許多不可饒恕的底線

I'll tell you the truth, but never goodbye
我應該告訴你真相，但別因此說再見

I don't wanna look at anything else now that I saw you
在我看見你後，我再也無法將我的眼光移開

I don't wanna think of anything else now that I thought of you
自從你進入我的腦海裡，我就再也無法想任何事了

I've been sleeping so long in a 20-year dark night
我曾在黑暗中沈睡了20年

And now I see daylight, I only see daylight
現在我看見的是曙光，我只希望看到曙光

Luck of the draw only draws the unlucky
投機取巧的幸運，只會招引不幸

And so I became the butt of the joke
所以我成為了一個大笑話

I wounded the good and I trusted the wicked
我誤傷了好人，誤信了小人

Clearing the air, I breathed in the smoke
我將烏煙吸入，轉換成清淨的空氣

Maybe you ran with the wolves and refused to settle down
也許你喜歡狂野的和狼群一起奔跑，你還不願意安頓下來

Maybe I've stormed out of every single room in this town
或許我曾到處亂發脾氣，這小鎮上的每一間房間

Threw out our cloaks and our daggers because it's morning now
但現在丟掉我們的斗篷與短劍吧，因為已經早上了

It's brighter now, now
一切都變得更明亮了

炎炎夏天，高院實習結束, 沒一會便背脊貼汗,當然趕快躲到冷氣下...

我稀罕的逛進這名店商場,只為涼一會冷氣!

上次來..還是師傅載我來呢..他是疼我的吧? 他都帶我來這買衣物..

他在他的能力內,給我最好的了..!

本來,他說購物完..去茶座吃午茶的..後來,不就是白日狂奔上新聞了..

當時,我們是有永遠相待的緣份嗎?

後來,李找上他? 雖然,我假裝沒怨懟師傅, 實在是一肚子怨!

[如果師傅有能耐..能滿足你所有..我也會霸佔着你! ]

我眼紅紅的..想起師傅說的..師傅有他的苦衷? 他有他的不得已!

可是,師傅..糊塗是你,不是我啊! 你不苦澀嗎?..你不寂寞嗎?

我走到商場中庭了, 默默欣賞着..商場的裝潢...

我心裡永遠的王子!..他曾在這中庭彈過鋼琴的~!..那是他初試啼聲?一鳴驚人!

師傅,本來我倆可以永遠相伴,一起來吃茶的..

我會告訴你..你跟我心裡那個王子有相同的氣質呢~!

師傅偶爾妖妖聲,粗魯的罵人.! 可是他舉手投足,那道金色的框邊..還是沒褪色的!

夕陽下,傾城之戀的男主啊!..舊時殖民地,內歛卻還是翩翩貴公子的氣質..~!

每次出場,便自有殖民地浪漫的氛圍, 這就是氣質!永遠難替代...!

師傅,你也會彈鋼琴吧? 你的手指是如此漂亮的..

[喂~~ ~~] 在我耳邊,突然響亮粗魯的喊,

[發咩呆?] [喂~~~~]

[你神經?] [突然在人耳邊喊! 喊什麼喊! ] [ 跟你好相熟咩!]

我朝那個什麼富三代..李的堂弟..惱斥他

[你發呆,只係叫多你兩句] [不必認真吧!] 他嘻皮笑臉的

我黑臉走開..不理他,他仍然跟上來..

[去吃茶吧!] 他一把拉住我便走了..又來神經病?

[你不要動手動腳的!] [我自己走!] 我甩開他手,

[你早不是大嫂了..] [不必拘泥..!] [走吧..去午茶!]

[你全城網紅了!] [誰不知道的~哈] [我們家新聞台呢~]

他就是在商場當眾拉拉扯扯的..他也不怕什麼娛記偷拍嗎?

我一臉黑線的..

好吧..看他似心無城府的人?

人家富三代,樣樣都不必費神..自然,心無障礙了..

我有幾個老同學都跟他一樣脾性..

她們總要拉着我去吃百元一塊的蛋糕..瞧什麼鄰校男生藍球比賽的..

又是這些富家子弟的脾性..總愛強拉硬扯的..

我們偶遇..他竟興奮得小孩一樣的.. 啪拉啪拉,喋喋不休的..

我都讓他說吧..既然,他那麼愛說話,便讓他說吧..!

楊森教的..讓人先說話,總有好處,何必急着發表..!

我跟他們幾個大男人混多了, 心思也深沉起來? 還是長進,成熟了?

每一個人都這樣? 成長中剝去一層層天真,換來成熟深沉..?

可是,這個富三代,他比我少女時代的女生..更不濟! 女生的心眼可多呢!

他的爺爺父叔..甚至於姊姊姊夫,堂兄弟..他們一家都是精明人!

更別說,他爺爺是雄才大略之才了

怎就他一副天真瀰漫樣的? 口沒遮攔的!

若他是女孩,可以說很可愛的..但他是男生耶..! 我都倒了..

[新年,爺爺還問起你來..問你怎樣不來了..]

[爺爺就是老懵懂,不知你們早辧了..!]

你爺爺才不是老懵懂! 他知道分不了! 他知道李的脾性!

就是霸道的霸佔着,,也不讓人自由走..

[爺爺喜歡你的, 我們家並沒嫌你的!..我們都這麼有錢! 還需要攀枝嗎?]

[我母親跟你差不多家底而已!..爺爺最看重媳婦的是端莊!]

[我娘就很端莊! 沒出過格, 幾乎沒任何錯漏差池的..!]

[那像他那一房..亂七八糟,烏煙瘴氣的...!]

他又來了..又說李的壞話!

[他就是利用你! 你不曉得吧!] [他帶你回家..亮個相,過過場..!]

[當天,便全部解除禁令..!] [可以自由回來..自由進出H市了~]

[爺爺說讓他能常常回來找你~讓他先好好娶個媳婦的~ ]

[這證明爺爺多喜歡你!] [誰敢異議了~你知道的~我大姊姊夫的~哈]

[大家只能當你兒媳婦看~哈]

[他就是心理不平衡! 心理變態的~! 還故意找個我們校的~]

[不過,他得到的..又不稀罕了吧~!] [他對你..便如此!] [他先不要你的吧?]

原來如此嗎?

[他夢寐以求的..要回來..現在,卻不回來了..!]

[他替阿爺辦事啊~] [現在H市亂成這樣..他不敢讓阿爺疑心他呀!]

[人家要策略婚姻! 政治婚姻! 這你知道嗎?] 他探頭問我..

[哦..] [不知道] 我勉強的微笑..

[你不必傷心啦~ 路不同不相為謀! ] [這你明白吧!] 他誠懇的問候

[哦..] [謝謝你關心..] 我只能落落大方啊~!

不然,可以怎樣? 這人什麼皮都剝乾剝淨的..他都說這麼白了

[你都在替四寇打官司? ] [這新聞有詳細介紹你..!]

[這你知道嗎?.. 他們軍人,禁止與反革命、壞分子結婚]

[你便是壞分子~~哈哈!] 他突然狂笑的..

我先是苦笑..然後,我也笑了..

這富三代,他人是不壞, 說話也挺風趣好玩的..! 就是傳說中的少一條筋?

難怪,他爺爺只能對李寄予厚望了!..不然,誰可以守護家族來?

他什麼姊夫的,都是外姓人,只會吞併侵佔,也談不上什麼守護的..!

可是,連我小女生,都只當他大弟弟看!

他以後會成熟起來嗎? 他真能擔當家族,正式的繼任人?天曉得..!

他送我返辦公樓..我們便分道揚鑣了..!

可沒想到,往後..天天一束花送到我辦公室來..

其他女同事,都嘩然起哄了!

本來,她們對我就是一副..諱莫高深,裝聾扮啞..!

可這次,她們拿起花束的名片..都哄然了!

雖然, 沒正式署名, 可是,他們都認得公司印章,他的英文名..!

那花店,也是他們總行大樓的花店..專營他們自己集團業務的..

什麼開張剪綵,奠基動土,開工大吉,慶祝活動,週年晚會,股東大會的..

就是..這些花束,讓師傅和我,彼此又走近了..

本來,我倆師徒早就淡下來..彼此心有罅隙!

也不是我過於敏感!...就是怎麼說,怎麼形容呢..?

每回,在他房間,他在交代工作,指導工作..空氣中,便都充斥隱隱的哀愁..

那股壓抑的哀愁,讓人透不過氣來.....

可是,只要我退出房來,這空氣即自動洒水,像噴了空氣清新劑..消失得一樣快!

久而久之, 我倆便逃避的..少有單獨相處的..!

[你喜歡他嗎?] 師傅單刀直入,

[不] [傻子一樣..我不喜歡!] 我也直率的..!

免又問我為何不喜歡..又繞多少圈子的!

[傻子? 他好操縱嗎?] [怎不試試?] [可以擺脫階層!]

師傅真夠..直截了當的..~暈

[不] [我不需要這些...] 我不想多費唇舌..

這有什麼好說的? 對於一個我不上心,不在意的閒人..

然後,到週末..師傅竟然又載我,返他的屋子..一起度週末了

許久沒來..一進客廳,我驚喜得..又大呼小叫的..不淡定了

好漂亮的鋼琴啊~烏黑色,流線型,演奏級的古董歐風三角鋼琴!

[會彈鋼琴嗎?] 師傅看我高興,他也高興的..笑着問

[不太會了..我學一半,又換提琴,結他,電子的..] 我搖搖頭..嘟着咀說

好可惜啊~ 早知也一併學到底的..這麼漂亮的琴就在眼前!

還有,別的驚喜呢~! 開放式廚房台 ,放了一個大籠子的!

裡面兩只小兔兔的,,一只淺灰毛,一只淺棕白的..

這好可愛啊~ ! 我馬上想起我的維納斯!

可維納斯都被母親霸佔了..長年累月的黏住母親了..!

還有,我的戰神Ares啊~! 我心裡一陣抽搐陣痛的..忽心臟絞痛的..

我絞痛得,皺眉頭的..是不能觸碰的痛楚嗎?

師傅更衣..回來了, 他看我抽着胸口,痛得皺着眉頭,躬身的..便連忙過來問..

我說心絞痛啊! 他也緊張的..忙問我是否有先天心臟毛病的..要否到醫院去..

[不用] [等一會便沒事] 我讓自己慢慢緩下來..

等過了一會,那絞痛.真緩下來了

然後,我慢慢說起..那些往事..幾年前的事,卻像過了幾世紀一樣滄桑..

我說起..李殺了Ares..我們怎樣哭鬧打罵的..

就是那些又黃又暴力的,隱去沒說了..

我是怎樣走三小時.也走不出莊園的..! 我都得恐懼症了!

可是, 遑論人離不開..心也離不開他..! 到他不要我了..我還傷心得不能自拔!

這次, 我都跟師傅傾訴了..十五一十的說盡..我的委屈,我的不堪..!

李的堂弟都明明白白說開了..人家要配策略婚姻了..早就不要我的了..!

他是霸道? 是不捨得我? 只想金屋藏嬌? 讓我當個什麼小情人,情婦的..!

我嚎啕大哭!..大聲怨懟着..師傅你不該又把我賣了..！

本來,我們可以好好的,簡單的..永遠一起相依相伴的..！

何必,又多生梗枝呢！

師傅懷抱我..安撫着我大起大落,大鳴大悲的情緒..

師傅讓我噙着淚,跟小兔兔玩..他弄東西吃..

師傅說看我..每次,他燒菜的時候,我都很無聊的樣,他便買了一對兔子陪我玩的..
這我都知道..師傅是疼愛我的！ 可是,你不是一樣撇下我！賣掉我嗎！ 哼~

師傅說我本來就是小兔子,並不是什麼羊! 還狡兔三窟的..噗！ 我有嗎?

小時候,扮豬食老虎的, 假裝小羊被大狼咬了..擺明,是我啃起大狼來..！

師傅取笑着我,半認真,半開玩笑..逗得我噗哧的..又破涕為笑了..

師傅彈起鋼琴了..啊~! 我連忙擁起師傅來..

[師傅怎麼知道的?] [我最鐘愛的王子啊！]

[師傅你跟他有相同的氣質呢!] [我最鐘愛你們啦~]

若說李跟我..也只能是心照不宣..!

我倆師徒卻是心有靈犀了..! 師傅讓我..精神層次,又昇華了!

別問我怎搞的！那邊廂跟李翻雲覆雨的，這邊廂又跟師傅交流的..!

我這女生,怎就這麼綠茶,亂七八糟的..?

當你連續跟一個吸引你的男人,他也很樂意,他願意五百天都黏一起..

當你連續跟一個你深愛的男人,他卻不在意,他選擇五百天都分開啊..

當你有身體,同樣有靈魂的時候...

有了你 陳百強

有了你頓覺增加風趣
我每日每天都想見你
那懼風與雨 那懼怕行雷
見少一秒都空虛

有了你頓覺輕鬆寫意
太快樂就跌一交都有趣
心中想與你
變做鳥和魚 在置身海闊天空裡

並著翅在飛輕鬆自如
同吸清新空氣
游來又游去 湖海多美
拋開人生的顧慮

有了你頓覺輕鬆寫意
太快樂就跌一跤都有趣
心中想與你 變做鳥和魚
置身海闊天空裡

就這樣..我倆師徒,又重新黏在一起了..

我每日每天都想見你 那懼風與雨 那懼怕行雷
見少一秒都空虛

師傅說..我倆每週末都黏在一起的..

他還是要跟我父母打個招呼,比較恰當的..

師傅到過我們家來小坐一會..也約過父母吃茶的..

就是我爸真不太高興的..在家便嘮叨了..

爸說我總是交那些年齡比我大一輪的男人..是足足一輪不只的..

感覺就是老男人在玩弄小女生..感覺不良的!

實在,父親沒說錯的!

他們確是換着玩弄我的..這夠難以啟齒,情何以堪的了.!

我只能當是自己玩弄他們吧..! 不然,心裡開脫不了..!

我當是狡兔三窟吧！不然..還能怎樣想? 怎樣依戀下去?

我深深傾慕着師傅的.！ 我又返回小時候一樣,不捨得離開半步的..

這次不是夾娃娃機了..這次是點唱機了！

更高層次的精神交流..

師傅常常為我彈着鋼琴的, 讓我歡喜的點歌~

我總要逼着他跟我輕輕的和唱..當起我的伴音來~

師傅便是我的點唱機了~ 這世上最優雅高貴的點唱機呢~!

世上多少女子能有我的幸福呢?!

只要師傅伴着我, 我便是這世上,最幸福的女子了~!

有心人 作曲：張國榮 填詞：林夕

寂寞也揮發著餘香 原來情動正是這樣
曾忘掉這種遐想 這麼超乎我想像
但願我可以沒成長 完全憑直覺覓對象
模糊地迷戀你一場 就當風雨下潮漲
如果真的太好 如錯看了都好 不想證實有沒有過傾慕
是無力 或有心 像謎 像戲 誰又會 似我演的更好
從眉梢中感覺到 從眼角看不到 彷彿已是最直接的裸露
是無力 但有心 暗來 明往 誰說 這算是 情愫
但願我可以沒成長 完全憑直覺覓對象
模糊地迷戀你一場 就當風雨下潮漲

我知道, 你們在天堂上..會懂得的! 世上最幸福的是什麼..!

我知道, 你們寫詩歌的..更懂得了!, 真感謝你們~!

這些動人的詩歌, 送我一輩子的浪漫, 永藏記憶中的浪漫!

女子終其一生, 最需要的養份! 感謝你們~!

[你可願意跟我到楓葉國?] [我替你弄公民的]

[H市混亂成這樣了..以後,你較有保障]

師傅從容不迫的說話, 他故作自然的..若無其事,當是小事來問..

[啊~師傅你要永遠跟我一起了嗎?] 我從沙發彈跳的

[呵~我可永遠跟師傅在一起了嗎?] 我雀躍的手舞足蹈，快要跳壞沙發~！

我擁起師傅肩膀來~! 猛晃着師傅的頭,搖動着師傅的身子..

我歡喜的..當師傅是兔子來逗玩~哈

師傅看我歡喜,他也歡喜的，微微擁抱我

[你先不要聲張!] [不要告訴任何人!] 師傅認真的交待

[哦] 我乖乖的

師傅是怕又節外生枝吧！

[可你不想升官發財的了?] [司長級,處長的..便不能雙重國籍了!]

[到時候,你自己再考量吧...] [你都接四寇的案子,大概...也升不了!]

[我倆早點去環遊世界吧..?!]

傻瓜師傅還在弄試探呢~哈

[我要去環遊世界!] [我要跟師傅環遊世界！] 我在師傅耳朵邊大嚷的~

我擁着師傅,歡天喜地，歡樂的大嚷~舉高手弄起出發的手勢了...!

[知道了] [別嚷得我耳都聾~哈] 師傅也眉開眼笑的

我歡樂的展開兩臂...在模仿飛機轉圈的,原地轉圈。。轉到暈頭轉向，

師傅笑着讓我消停一會, 我隨即開電視旅遊台來望梅止渴的..

然後，幾乎沒日沒夜都是開着旅遊節目。

從一開始, 我倆早就不是一般師徒..!

從這一刻, 我倆更不只是師徒了..!

在精神上.我倆昇華了..似是未婚夫妻一樣了..!

師傅早跟我報備了..在此地,我倆不能有什麼動作,不能聲張的..!

等到了楓葉國,他必會滿足我..新娘子要的東西..戒指,婚紗,婚禮的..

他都會替我辦最漂亮的..讓我高高興興的..!

師傅更加快動作,讓我早點跟司法部的學徒程序..早點成大律師..

我跟了他五百天, 這最快還要一年半吧....

師傅指導我怎樣可早點完成..手上繁瑣的案子! 讓我可隨時要走..便能走的!

目前,我只要換成大律師..便可以了!

以後,我到楓葉國,還得適應那邊的..

師傅都當我是未婚妻的, 他都替我想好了..

他說..我若不愛重新適應,不愛工作,便到處玩,或待在家裡..等他下班便可以..

師傅到那邊,便要開自己的事務所了,專接民事..接些相熟朋友的生意..

師傅說我們也就六百天, 剛好待夠一千天..才出發吧

師傅是愧疚的,他後悔的...怎就這麼糊塗, 讓我跟李又睡一起了..

他就怕我心存嫌隙..我一點點的不高興,他都誠惶誠恐的..

他也深怕節外生枝的..總注意着我動靜的,讓我不要聲張..

不要看關於楓葉國的事情, 連某次我在茶水間小休,..

偶然刷一會手機, 看到時事報導那邊的紅葉...

他返家便嘮叨我....說不能讓任何人看穿我們..

[我們又不是做賊耶] 我嘟嚷..

師傅有點生氣了,鐵青了臉..

師傅皮膚白皙,一生氣..便是青臉鬼的~噗哧

[好吧~..] [我聽你的,便是了~] 我撒嬌的

師傅又笑回來了..輕輕擁抱着我,他都很愛惜我..不太敢造次的..

有時候,還有點手足無措的!

盼望的緣份 - 陳百強 作詞：鄭國江 作曲：陳百強 編曲：徐日勤

若說愛永遠像枷鎖 願意套上十分傻
願豁出生命 莫笑我癡情
但我永遠也是一個 日子孤單的經過
在這一生中 快樂也一個
緣份永遠要避開我

今天我實在願講和
自己孤單還要天天唱著情歌
寧願我去發現真錯 但也想親身經過
願豁出生命 願意擔起枷鎖
願意獻上這份真愛
任這世界罵我癡傻
願豁出生命 莫笑我癡情

若我永遠也是一個
問這一生怎麼過
是這麼孤單快樂也一個
是這麼孤單 愛情避開我

師傅總跟我溫馨的小小慶祝着..我倆的五百天,我倆的六百天~

我倆溫馨的度過第五百九十九天的..

今夜,我倆便要慶祝第六百天..

週末徬晚, 我在中區海徬的行人天橋上,小跑步的往商場跑去..

天橋上撲面而來的海風..海風呼呼的..我洋溢快樂的吸着海風,呼呼喘氣着

前陣子,我在那商場,選了一件小晚裝的..卻要改得更修身的..

現在,趕着跑去取..還得趕回家換上...

晚上, 便等着師傅來接,他說帶我去參加大律師公會的晚會..

然後,我倆再到山頂跳舞廳,喝香檳酒,跳舞慶祝六百天的..

明天,一覺醒來..再慶祝六百零一天的...哈啊~

我長大了~享受着職業女性,假裝的自由獨立,享受着男友,真實的甜蜜寵愛..!

突然,猛力被人拉扯住了..我被旋了一圈,踉踉蹌蹌的..才能站穩腳來

一剎那,被他電住..! 卻是怔怔失神的!

我失神的看着他..! 他總是自帶電磁結界的! 我怕是觸電呆住了...!

半响,我都不懂反應過來..是李!他又如鬼魅一般..忽又出現了!

心臟撲通撲通亂竄亂跳,心驚肉跳的!

[趕跑去哪? 商場?] 他微笑問..

他憑着天橋欄杆,平靜的看向海岸碼頭..他點起一根煙來..

我佇在天橋欄杆旁, 完全看不出他在打什麼主意的...

他總突然..在馬路,在天橋都能截住我? 他真派人跟蹤我了?

讓他愛在哪截住我,便截住我? 甚至於截停我做某些事情?

難怪,師傅總讓我不要聲張! 不要讓人看穿! 重要得何止..講三遍以上了..

[你跟師傅約會?] [律師公會晚會?] [跳舞廳訂座了?]

他仍然平靜的說..還朝我微笑了幾回

他在假裝平靜...

這太恐怖了吧..我背脊都爬上冷汗了！

[不是說讓你等我嗎?] [你不是答應了?] 他仍然笑笑的..

可是,他眼神變了..變得憤怒,令人不寒而栗..

[多等一會有這麼困難嗎?] [沒男人陪你!你便會死了嗎?]

他內心憤怒極了!..他大發雷霆颷怒的叱喝起來...

李臉紅脖子粗的, 發癲的緊緊掐着我臂膀, 要捏碎我一樣..

粗暴蠻力的猛烈搖晃着我身子..我毫無反抗之力的!

真怕他就這樣揪着我,往欄杆推我下去的..這可是高空架空的天橋上！

我驚惶失措只一味退後..連高呼救命..都不懂..

驚恐得的如小鹿..卻啞了..連呼嚎聲都沒! 只哀哀的流着眼淚的..

也許,我都習慣這樣讓着他? 那年在學校宿舍,我就是不敢高呼..

可是,天橋上也沒人..還沒到下班時間, 連半個人影都沒..誰來救我!

他終於不再搖晃我了..止住了, 我身架子都被搖得散了...直發抖的..

他看我驚恐萬狀的,又攬抱着我..他哀號着...[為何你總要這樣對我！]

[總要這樣逼迫我！] [總這樣不聽話！] [你就不能等一會嗎！]

[你就不能讓我一樁樁..先做好..完成好..再回頭找你嗎?]

[你去做吧!] [願你得償所願!] 我淚灑海徬的

他雙手掐實我臂膀, 俯下頭來,怔怔的看着我...大概,他也意外了..

他以為,我會像小時候般,跟他哭哭啼啼..哭鬧不休,撒潑辣的?

大嘶大叫,嚎啕大哭的..打開大門奔, 打開車門奔...從莊園奔,從山上奔...?

我長大了,長進了..這是師傅的功勞啊! 女子便是這樣..!

跟隨一個斯文的男子,女子也斯文的..

師傅是一個不隨波逐流, 不以物喜, 不以已悲..波瀾不驚, 泰然處之的紳士..！

師傅是一個優雅從容, 安然安定的男子, 他讓我情緒也安定下來..

師傅工作上的態度,只是一種保護色..社會上律師的模樣..!

..他真正的性情,在家庭生活,在跟伴侶相處時,才見真章..!

無論,我多深愛李..也很難跟他長期相處！

一個浮躁不滿足的人,是這世上最痛苦的人..他自己痛苦,他旁邊的人也痛苦..!

還不要說脾氣,性情了..!

要不然..俊美的天使長,怎麼會墮落! 竟成了什麼惡魔的..就是浮躁不滿足啊!

我也怔怔的凝視李..

這麼俊美的人,卻面容憤恨扭曲的..讓人心痛..

我忍不住撫揉..他的臉龐...撫平他的憤懣..

我發怒時,師傅總這樣安慰我...

我是不該在一個男人跟前,又想着另一個男人吧? 不該做着一樣的事情?

我連忙放下手來..

李卻握着我手..他不讓我手放下,他要我繼續撫着他,安慰他的..

[你去做吧!] [願你得償所願!] 我又輕輕重覆的..但願他會懂得!

李要強吻我..我也輕輕推開他了..我要走了..!

他想用荷爾蒙來..留住我..我一樣要走了..我眼淚沒斷過..!

但我轉身急步跑了..從今我要為自己而活了..!

我要走了..你就當我是小騙子吧.!小騙子孤單的等你好多回了..等得傷心不已.!

小騙子早就得恐懼症了..小騙子幸運的遇上好醫生..小騙子要跟這醫生過了..!

我被治癒了,我要過新日子了..

好好地戀愛,好好地享受戀愛,好好地跟愛人過日子..

李憑着天橋欄杆,看向海岸地平線..只得點起香煙...

這次真失去她了? 她不再為我而哭! 她讓我好走不送!..

可就是這刻我好需要你,好需要愛我抱我的人..

你不知道我的艱難! 而這次我徹底沉淪,無奈的屈服於現實!

卻連你都要離我而去! 唯一能安慰我的人都離我而去...

你讓我習慣了愛, 你讓我習慣有卸下的一刻..

當我全習慣了, 卻留不住你..你不肯無條件等我！

這世界所有都要交換,都要備條件..連愛情都一樣!

我曾以為你不一樣的,以為我們不一樣的! 我們之間是無底線的永遠..

可是連你都要跟我講條件! 一直看着你長大,卻這樣讓我失望 !

太陽西下,如此擊倒我!

Lewis Capaldi - Someone You Loved lyric

I'm going under and this time I fear there's no one to save me
我這次徹底被擊潰，深怕沒有人會對我伸出援手

This all or nothing really got a way of driving me crazy
這種若有若無 捉摸不定 極端的狀況 真的讓我斷了理智

I need somebody to heal 我需要一個能治療我的人
Somebody to know 一個能了解我的人
Somebody to have 一個來擁有我的人
Somebody to hold 一個來抱住我的人

It's easy to say 說來容易
But it's never the same 卻總是如願以違,不再一樣

I guess I kinda liked the way you numbed all the pain
我想我喜歡你幫助我平息痛苦的感覺

Now the day bleeds 此時此刻 太陽西下
Into nightfall 落入地平線當中

And you're not here 而你卻並不在身邊
To get me through it all 陪伴我挺過一切

I let my guard down 我卸下我所有的防備
And then you pulled the rug 但你卻讓我頓失依靠

I was getting kinda used to being someone you loved
我曾習慣當你所愛之人的感覺了

I'm going under and this time I fear there's no one to turn to
我這次徹底沉淪，而我深怕這次沒有能夠求助的人

This all or nothing way of loving got me sleeping without you
這種若有若無 極端愛人的方式 讓我必須獨自入眠

Now, I need somebody to know 現在，我需要一個能讓我了解的人

Somebody to heal 一個能讓我治癒他的人
Somebody to have 一個能讓我擁有的人

Just to know how it feels 我只想要感受這種感覺

It's easy to say but it's never the same儘管說來容易，但一切早已變質

I guess I kinda liked the way you helped me escape
我想我有點喜歡你助我逃離困境的感覺

Now the day bleeds 此時此刻 太陽落下
Into nightfall 漸漸西沉
And you're not here 但你卻不在我身旁
To get me through it all 來伴我經歷這一切
I let my guard down 我卸下了自己的所有心防
And then you pulled the rug 但你卻突然讓我失去依靠

I was getting kinda used to being someone you loved
我想我已經習慣當你的愛人了

And I tend to close my eyes when it hurts sometimes
每當我心中受苦的時候 ,我總喜歡閉上自己的眼睛

I fall into your arms
想像著我倒在你懷裡的感覺

I'll be safe in your sound 'til I come back around
你的聲音給了我安全感，直到我意識回到現實

I let my guard down 我卸下了所有的防備
And then you pulled the rug 但你卻讓我頓失依賴
I was getting kinda used to being someone you loved
我想我已經習慣當你所愛的人了

我在商場走着..心裡只迴旋他的說話..

該是我質問你吧!..為何你總不珍惜我? 總讓我這樣孤單的渡過我的青春期..!

當我很愛很愛,很依戀你的時候..你卻不願出現,不願讓我依偎..

多少個孤單的日落, 孤單的徘徊在這海傍..

這種若有若無, 極端的愛, 讓本來活潑的人,變得孤獨起來..

你讓我戀愛了,卻不讓我依戀..動輒澆熄我的熱情,無視我的愛..

從前假裝着..我在彼岸唸書,長途跋涉的..他來一趟探望我,確是不容易的..

每次,他來找我.我都歡喜得淚盈於睫!喜不自禁的..!

可是,我早就畢業回來了...卻更離譜, 動輒消失兩百天..三百天的..

讓我更看明白了,什麼策略婚姻,金屋藏嬌的...

不斷被澆熄的熱情和累積到某個點的失望, 並不只生氣惱恨,更不只哭泣,

大多數時候連一個字都說不太出口了,那些本來想說明白的,到了唇邊又覺得 ...

大概你總認為我幼稚不堪吧..那又何必多說..沒必要,無須要了

我和你的距離,無法跨越！所有複雜情緒,沒法說清！ 腦子的世界,不同嘛~！

你是幹大事業的男人,你去飛翔吧~!

而我只是小女子..我只想好好的戀愛一回,然後等着愛人求婚.,出嫁從夫的.!

實在,我是初衷如一,我從沒改變過啊..! 你有你的追求, 我不牽絆你了..!

情人已讀不回有許多藉口..你可以假裝看不到,可以假裝沒時間,可以假裝忙忘了。

但是, 有些情人再忙也不會不回,他不想你失望,他心疼着! 我更要珍惜!

不回覆的人, 一定是不在乎我的人,所以..好走不送了！

師傅來接我了..我的期待,早就溢於言外了..

剛剛我還捲了一會頭髮的,故意找些事情做..

就是心安定不下來..深怕好事多磨的..

深怕師傅又被他們誑了去...又撇下我的!..眼眶都噙着淚的,可是又怕化妝糊了..

又得重新化..又得讓師傅等..一滴淚都不敢滴下來的..不斷拿手巾印着印着的..

師傅帶我去律師公會的晚會..,師傅跟他們寒暄一會..連宴席也沒坐下..

我倆便急着過二人世界了..

師傅帶我到山頂, 我倆好好的開瓶香檳酒,吃燭光晚餐的..

一晚上,我倆都絮絮笑笑的..

師傅用詩經誇我..巧笑倩兮, 美目盼兮的..我逼着他用白話來說明白..

他竟然說這太難為情..說不出口了吧..

他說古詩流傳,最大目的就是讓男人能隨便跟着胡扯幾句..

便能裝裝才子,誑誑女子..云云..噗~!

[師傅,這也行啊?] [行~啊~ ] 我倆抱着笑一堆

[師傅你怎麼總學我語氣啊?]

[可愛~啊~] 師傅跟我一起,也變得可愛的！

[不然,怎麼就愛看你呱啦呱啦..說一大堆話~啊~!]

[耶~我哪有呱啦呱啦的啊~!] 我嘟嚷

[沒有嗎? 我搞錯? 不是呱啦呱啦? 那便是嘩啦嘩啦了~]

師傅在調侃嬉笑

[師傅~你大律師,誰辯得過你!] [你總欺負我耶! ~我不跟你說啊!]

我故意頭擰一邊去,鼓着腮

[來~繼續說吧~愛說便說~讓你上訴吧! ] 師傅陪笑的.

他歡喜的..擰我頭轉回來, 捏我腮,哄着我..
師傅就是當我是他最寶貝的
師傅是不同的,師傅也是我最寶貝的...

我倆車子返到屋苑, 還沒開進車庫..已察覺異樣了..

車子駛進車庫..師傅便開車尾箱,拿起長長的扳手..他取在手,當防衛武器了!

他讓我在車庫等他..不要跟他上屋子的,有什麼突發事,便撥手機報警吧..

師傅先上屋子察看一遍了..未幾,便下樓來接我了..我還以為沒什麼的..

可是,我們真夠敏銳耶! 師傅的屋子,像翻江倒海的..整屋子被翻了一遍徹底的~!

何止翻箱倒篋的..簡直是屋子也倒轉了吧~!? 連沙發也翻倒在地..

連床褥都被翻倒在地,大床也被移位, 入牆衣櫃翻過徹底的,還被剖開背牆~!

客房,別說小床了..連旅行箱都一個個打開的,翻在地板上..真應了翻箱倒篋的!

更不要說書房的狼狽了..書架子的書,全都被翻一遍..更推倒書櫃..查看靠牆的..

連我都知事不尋常,這絕非一般賊匪了.. !

我連忙跑去察看小兔子..還好牠們沒事兒!..只是連籠子都被翻底了..

我害怕,心裡有點毛毛的..還是去緊隨着師傅了..

師傅說載我回自己家..我不願意的,默默的搖頭,我要跟師傅共同進退的..!

以後,當了夫妻,還要生死相隨的..! 我是這樣想的..

雖然,我也常精神分裂的..不知能否做到了..!

師傅整理一會客廳, 讓我先窩在沙發瞇一會..

後來..他也來沙發抱着我一起了..怎他也不弄床了? 不是先弄好床,便可以睡覺?

奇怪耶~他也沒報警?

[師傅,不用報警?] 我懦懦的..我是真有點害怕,心裡毛毛的..

[不用] 師傅平靜的..

[師傅,不整理床舖?可休息]

[不用] [我只想多抱你一會!] 師傅無奈的語氣?

[記住,你若有什麼事..便找李吧!] [以後不用管我!]

[師傅,你說什麼啊!?] [到底什麼事啊?] 我被他嚇倒了..

師傅不再言語..就是緊緊的抱我

[師傅,你可否馬上回楓葉國?] [馬上買張飛機票啊!] 我低低的說

我想幫師傅想辦法啊..我知道是不尋常的事了!

[出不了境!] 師傅失笑的.

[多等兩天看看吧..] [反正,有事..也不讓出境!]

師傅苦笑..師傅不捨的看着我..師傅眼眶紅了

我心痛的..

我心暗忖,師傅是被搜查隊上門搜證嗎? 等下一步請喝咖啡?

可是,這倒海翻江,弄致凌亂不堪的..也不似是本地搜查隊作風啊!

他們有既定程序,正當手法,還是文明斯文的! 不致如此啊!

而且,我們法援的,能有什麼油水呢?

服務對象,只是社會上需要提供法律援助的人啊!..

連一根針都沒得貪的部門..! 這有什麼好查好搜?

師傅是得罪什麼江湖大佬? 流氓混混? 大概是了吧!

這反而,有點譜..就是打官司,得罪人吧!

可是,怎不讓他出入境? 哪有這麼神通廣大啊! 還不都是些小惡混,小流氓而已..!

反正,我想着想着..便睡著了..人躺在沙發,靠在師傅腿上睡著了..

大概是黎明前? 我被拍醒了,還被笠着黑色頭套..就這樣驚惶失色的,被送上車,

我害怕的一直張口找師傅..可是,師傅不在身邊了..!

大概,我們被分開兩車? 我是懵的可憐兮兮的..在頭套內,淚如雨下的..

眼淚滴到小禮服了..然後,是一個男人手給我一張紙巾的..讓我自己擦..

他們沒扣手銬,只是蒙了我頭..!

他們全程也不說話, 故意一句不吱的,..這夠恐怖嗎?

心理上的恐怖! 膽顫心驚的寒栗..讓我一輩子也忘不了,

我是默默流淚,也沒反抗,沒掙扎的,只惶恐不已的,便乖乖被挾上車了..

這明知沒用嘛! 車子感覺兜了好遠..

可是,甫下車,我便知道仍然是H市,一陣熟悉的海徬海水味兒..!

從小到大,聞慣了的..H市中區海水味兒! 這一帶有許多軍營!

小時候的小學,旁邊還是軍營高級宿舍呢!

他們車子兜圈,只為掩人耳目吧? 有這必要嗎? 我鼻子都認得出了..噗!

小時候,我常常來這中央圖書館,聖誕必有大型嘉年華會..!

後來,某年的大型摩天輪,還永久不拆了.

這車子兜圈, 大概是他們什麼既定程序吧!

師傅你不會這樣膽大包天,招惹了他們吧!

我都挺乖的,順從的..他們便沒什麼粗魯待我,只一男人手輕輕的帶著我手臂走..

他帶我走進一房間,便甩開我頭套了..我終於能見燈光了..是房間的白燈!

心裡感覺,不是重見天日,也非重見光明!..只是眼睛得見燈光而已!

天日,光明,燈光..在精神層面是絕對不一樣的!

他們只兩人接觸我, 還拿了一杯水給我,還問要否上衛生間的..

他們陪我上一趟衛生間,我便一直呆坐在房間了..就是一般調查房格局,

小小的房間,一張三角桌子,三張椅子..啥都沒了! 我們都坐在椅子上了..

他們也沒問我什麼..啥都沒問! 似乎對我都瞭如指掌的,不必多問了..

他們像是猜到, 我也吐不出什麼有用資料吧!..

我就只是一味呆坐..沒一會,眼皮好沉好沉的...這水是有安眠藥嗎?

我想我睡了,你們更省心吧?!..我便乖乖的伏在桌子上瞇睡了...

我都是挺乖的人嘛..! 人為鼎鑊, 我為麋鹿..這能不乖嗎? 不如彼此優雅點.!

今天,我都被蒙頭,打成黑五類了? 以後,還不知要否掃街呢!

還說什麼優雅,不優雅..噗! 早知多跳舞,少讀書了.!

歌舞昇平的年代! 何必講多餘的..! 何必強出頭! 何以多生事端! 何必阻人跳舞..

何必遭人討厭..許多的何必..人都睡著了..!

我在這莫名其妙的睡上半天, 便又莫名其妙的被放了..

就是莫名其妙的! 怎不讓我繼續在屋子沙發睡,或讓我回家睡...

偏要拉我到這調查房,伏在桌子睡? 這不是夠搞笑的嗎?

沒任何程序,沒任何說話,沒任何表態, 更沒出示委任證明,表露身份的..!

我也沒簽走,沒畫押的..他們便讓我自己往大柵門方向離開..便是了..!

我一人從容的走着, 這兒地方還挺大的..! 那當初何必蒙頭來?! 噗

反正,神神秘秘的拉來,神神秒秘的放走..讓我來體會神秘之旅一天?

這是另類恐嚇吧~! 讓我見識一會..他們強大而神秘? 不留痕跡的,便能讓你消失!

據說,他們早就是地球上,最嚴密偉大的軍事隊伍了!及擁有最細恐的情報機關!

其他國家早就望塵莫及了,對他們也只能唯唯諾諾的了..!

啥都不講究程序,只講求效忠,效率,效益..

每中樞下達什麼指令,便馬上執行..

下面的只看誰下達的命令..口講口憑,連文件蓋章皆可省掉..

雖說是人腦,卻奉行絕對服從! .

比任何超級電腦中樞系統輸送更快速,更服從,絕不當機!

每有什麼軍事擴充, 軍隊調整,軍人調動, 情報搜集,拘捕拘押的..

當然便是執行得最快速,最有效率了!

這至高無上的權力,靠的是眾星捧月的效忠~!

那這些星宿的回報是什麼?

自己幻想吧..在荒涼的宇宙,你最想要什麼 ! 便是什麼吧!

在一片黑暗的浩瀚中, 縱星羅其佈,卻怕星辰落單!

星群之間,星依為命,務求彼此牽引牽動,迴旋迴繞,牽制牽絆..

努力的生存着,讓星宿家族更閃亮不滅,更長壽萬歲的..

No need to imagine 不需要去想像
Cause I know it's true 因為我知道這是真的
我也知他會來找我!

果然, 我走出來..便看到李的車子,泊在對面小路上!

他當然是來等我! 不然來探軍友嗎?!

我便是他的Friends with benefits?! 細思極恐的..!

[害怕了吧?] 李佇在車旁等我..他張開手要抱我,安慰我的

我冷冷的一把掃開他手..自己拉開車門上車了! 何必忸怩作態!

[是你弄師傅?] 我冷冷的,

我等他開車了,離開那地方範圍..便直截了當..

[我要弄他,弄個交通意外,不更簡單!] [一了百了!] 李失笑

[間諜是我讓他當唄?] [是他自己挖坑往下跳!]

[那肯定也是你篤穿的!] [你一出現.便沒好事!] 我頭擰向車窗,不看他..

[那你怎麼不弄個交通意外! 讓我們一起撞死..便是了!]

我急怒攻心的尖嚷..

李心暗忖..不就是怕打老鼠傷了玉瓶兒! 打碎了她的心,就不好搞了.

上回,為了一匹畜牲,便馬上翻臉不認人的.. !

[間諜罪? 好嚴重? 會秘密判決?..] 我緊張的..心都絞起來,一陣陣痛了.

[你說唄! 你都說了] 李開着車,諷刺的笑

[我不管!肯定是你弄他的!..你要救他出來!] 我朝他怒嚷了

[不要!] [我沒法子!] 他直截了當

[就是你弄他的!我恨死你!] [你必須救他出來!] [必~須~!]

我開始動手撲打他..我一時焦慮,忘了他在開車

他連忙剎車..捉着我手,跟我拉扯

[你發什麼瘋! 發什麼癲!~] [發什麼傻!]

[上次你為一匹畜牲!] [這次竟然為個野男人!..來跟我野蠻!]

李怒不可遏的..狠力的扣着我雙手

[Ares不是畜牲!] [師傅不是野男人!] [你才是畜牲! 才是野人!]

我憤恨的還擊

[那你是什麼! 你就是被我騎的小畜牲!] [小~母~狼!] 李傷我的,

[我不是!~啊~] [我不是!~啊~] 我大聲吼叫

[你係痴線佬! 我不要跟你一塊] 我又啕嚎廝叫的..

我不甘,受不了..他篤穿我...

我又想下車跑了,可是我雙手被李狠力的板起,扣在背後,動彈不得的...

我歇斯底里的吼叫,只能身子使勁..猛烈的往車門撞去,一下接一下,

我不撞壞車門,誓不甘休!

[哦~乖~] [乖~.你不是哦] [冷靜!冷靜!] 李軟弱下來..

[我說錯了哦] [你不是哦~乖] 他抱着我,安撫我的歇斯底里

[你要救師傅啊~好嗎?] 我聲淚俱下的

[你總有辦法的!不是嗎?]

待情緒平復一點..卻仍然淚眼汪汪的哀求

[他只是二打六!] [我替你找更著名大狀,當你師傅!]

李試着輕描淡寫, 可他明知..沒用!

[師傅不是二打六!] 事到如今,我索性說明白..!

[他是我未婚夫!] [我會跟他到楓葉國定居!] [我倆都說好了..!]

[你要麼救他! 讓我對你心存感激!] [要麼讓我恨你一世!]

我只能跟他賭了! 又得跟他賭了! 我和李..總像在賭桌博奕一樣!

從第一次約會,便一直這樣博奕..! 重複而無奈!..

情緒波伏大, 疲憊不堪! 爭一大輪也得不到什麼! 根本不想再這樣糾纏!

我只要師傅! 我只要跟師傅過日子!

[他不是什麼鬼..未婚..] [他只是你師傅!] 李慍了,卻在壓抑着

[他是利用你了..懂嗎?] [他知你會找我!] [我也一定找你!]

[沒關係!當他利用我吧~] [我非幫他這一回不可] [人命關天啊!]

我哭斷衷腸的,淚流滿臉的..苦苦哀求..

我甚至騎到李身上去..痛哭的吻着他..意圖侍候他,來換這交易

[你醜死了!] [一張臉醜死了!化妝都一塌糊塗!]

[昨晚到現在都不洗個面!邋遢死!] [你走開~走開!] [還夠膽蹦上來!]

他推開我!竟然這樣嫌我!

我更拚命用一張邋遢死的臉, 蹭到他臉去! 不容他不接受,

我管你要不要! ..你要了..便得交易了!

[Deal?] [Let’s Make a deal!] 李同意了

他取了一瓶水,濕了紙巾,替我擦着臉..

我想起..我們第一次..我醉了一樣..睡到矇矓..

當時,他也像現在一樣,取了毛巾來..抬起我腿...替我擦着抹着的..

後來,他也常替我抹身,泡澡什麼的.. 李是疼愛過我? 他會答應我的!

[你不許跟他到楓葉國!] [讓他自己走!] [從此分開!]

[不許說什麼..未婚..什麼結婚的] [不許再有男女關係!] [不許任何曖昧行為!]

[若答應,便必須遵守! 這是生死約!] 李冷洌的,強調此點

[誰叫你是小騙子!]

他替我擦着臉..竟然便列了一堆條件了!

慢着! 他是先想好了? 不然..這麼有條理的?

[你都先想好了?] [是你害他吧!] [你們都什麼會..] [你怎不知他底細!]

[你早就把他查個翻底吧!] [你是用這威脅着他?] [你好卑鄙啊!]

我哭到半死的嚎..

李一副不置可否的..他不說話,懶得再辯的

[你留住我做什麼~! ] [你留住我做什麼~!] [你就是痴~線~佬~!]

我尖厲的高分貝,震耳欲聾的..怎就不能震碎車子! 讓車廂都粉碎吧 !

我的憤恨, 扭曲邪惡..有一剎,只想跟李都同歸於盡!

我就不要連累別人了! 李亦不要再禍害別人了!

我更心痛悲愴的..師傅好可憐! 那個復活節..他一定很心酸吧..!

師傅盼着我能自己拒絕李吧? 師傅盼着我能自己割斷李的牽制吧..!

就是我拖泥帶水的..弄得情況更嚴峻了!..李在玩報復?

李是霸道,別人不許搶他的玩具而已! 縱然,那玩具..他早就不看一眼,不屑一顧了..

可是,師傅卻是深愛我,疼愛我的! 我倆相依相伴的!

怎麼,就不能讓我們離開!

早知,我不要換大律師了!..我倆該早點離開,不動聲色的閃人,甚至躲於某一角落..!

我頭爆裂一樣, 心亂成一團...只能失神的怔呆着

從此,分隔兩地?不許再有男女關係? 生死約? 這搞什麼東南西北啊!~

我進了什麼異度空間? 聽着什麼異端邪說! 我又沒斬雞頭,燒黃紙..什麼的!

你們男人的傻逼事情, 男人的逗逼世界..這關我什麼事啊?!

我只要談個戀愛,出嫁隨夫而已啊~!

李開着車子的收音機..

情意若延續心生歉意 痴心與夢不可同時 若你令我死心
離別更輕易

你若明白今天我已 偷偷放下千般愛意
莫說為你犧牲死也願意

[Deal with it!] [必須讓師傅回楓葉國!] 我輕輕的點頭

只要師傅沒事,便好了! 什麼間諜罪,都秘密判刑的..!

這不能掉以輕心,不能順其自然的! 不能開玩笑的!

根本,沒討價還價的餘地了...!

李抱起我,讓我騎回他身上, 我們面對面,身貼身的

他眼神銳利,盯着我審視

[你有沒被他..什麼..?] 他臉色陰森森的

[沒啦! 師傅是紳士! 他才不像你! ..也不像我..我最壞了..]

我啐他哭罵

[我們要等到楓葉國..塵埃落定的時候..] [我們要結婚!辦公民的!]

[師傅是真正的紳士!] [最後的貴族!]

[你就是惡魔!] [我跟你一起,我都變小惡魔!壞女生..!]

我又哭哭啼啼,哭得不可開交的..

李卻放下心頭大石一樣..!

還好他早察覺不妥! 他的女娃..險些被帶走染指了!

昨晚,他們那親暱神情態度,就知道一發不可收拾之勢!

李沒再說話了..只把弄着她長髮..她還捲了頭髮..這次,她自己動手捲的吧!

她心變了..! 讓她儘管哭吧..哭又不會死人! 先留住人再說..!

我讓李送我回家..我說要回家沐浴休息的.

反正,,我就是沒心情跟他什麼什麼的..心裡恨死他!

既然他都答應交易..我只想安靜一會!

我想跟師傅一樣,可以獨個兒,讓心情平靜的!

我要私人時間啊~! 我要好好想師傅的一言一語,一舉一動..!

我要靜心等待師傅出來..我要跟師傅好好道別~

我在沐浴泡泡中..好像看見師傅身上的泰然自若..處變不驚..

師傅的好, 我也要一樣樣..學起來..

我眼眶又紅了..第二次的戀愛..就這樣結束嗎? 不是說可開花結果嗎?

[等到了楓葉國,他必會滿足我..新娘子要的東西..戒指,婚紗,婚禮的..

師傅都會替我辦最漂亮的..讓我高高興興的..!]

我坐倒在浴室..都哭傻了..

《一切也願意》關淑怡

點起火一堆 月夜沒有睡
靜靜在深夜 灑過絲絲雨水
我怕會失去 你說不要睡 分秒願可共對

若是沒顧累 為何又洒淚
命運若真的 可以痴心永許
那怕有心傷 那怕風與浪
一切亦可面對
誰愛我愛得真 怎會一點也不知
誰個會有一天 沒有心事
情意若延續心生歉意 痴心與夢不可同時
若你令我死心 離別更輕易
你若明白今天我已 偷偷放下千般愛意
莫說為你犧牲死也願意

週一,我上班沒看見師傅回來..

週二..週三..週四..直到週末.師傅還沒出現!

我放工時, 受不了..心抽着痛,心絞痛的,蹲在辦公樓大堂了.

我悲鳴着..李辦不到了嗎? 或是他誆騙我了? ..

他對付Ares前,亦是先誆我去別處..

我認得那影子..他正奔過來呢..

[師傅~師傅~] [你沒事了?] 我滿臉淒涼的淚..

[乖~先到醫院好嗎?] [你情況愈來愈不妥!] 師傅他臉容憔悴,滿臉鬍子的,

[師傅~師傅~] [我不要去醫院~!] [師傅帶我去一個地方!]

[好] 師傅擁抱着我

[還是讓師傅,先休息一會?] [先返屋子?] 我心疼師傅的憔悴

[好] 師傅都說好..

我們返到屋子,我早就替師傅全打掃好了,每個角落,廚浴全打掃一遍了..

床褥書櫃都移好,床單被套,全都洗換過了..

就是等待着師傅回來,他能好好睡上一覺..

師傅也訝異了..他問都我自己打掃整理的? 我說是啊!

他說書櫃這麼重,我也移到嗎? 我說我有那麼笨嗎? 當然所有書先拿下來..

然後,身子後背靠着櫃側一點一點的推,推回原位,再擺書上去啊

師傅在這刻,感動的眼淚湧出來,擁抱住我..

怎麼辦,我倆更捨不得分開了...

師傅哪捨得睡著..他抱住我,躺在床上,只偶爾閉上眼一會..

我倆還是第一次..這樣肆無忌憚的一起往床上躺..

我倆相依相偎的擁抱住..

師傅就是傻! 總是太守禮,不敢造次..深怕罪與責一樣..

最後的時光了! 我吻着師傅,輕輕的解開師傅的衫扣...

我吻着他胸膛..可是,師傅按住我了..

師傅悲淒的說...既然,我倆快要分開了..更不能佔染我身子,讓我做個矜貴的女子!

師傅說我有矜貴的氣質...必能遇上好對象..能談婚論嫁的..能託喬木的..

我心裡更痛了,泣不成聲的..師傅,爾只願托汝啊....!

師傅你放肆一次,都不可以嗎?

我絕不相信師傅高貴的人格,會做什麼危害國家民族的事情來..!

師傅大不了..就是跟外國傳媒,舊機關..通個消息而己..!

我早問過師傅怎不返英倫? 卻全部都到楓葉國了?

師傅笑說..人家都不要你了! 還巴巴去眷戀?..巴巴去當個二等民?

他們上一代官員,議員,包括他師傅,乾爹..不是沒團結過的..

大家都一條心,曾極力爭取過全H市居民的宗主國居留權..

卻三番五次,石沈大海,可見人家還不當我們是自己公民呢..

只是可有可無,可利用,可放棄的二等民..

大家都心淡了! 自然有人說..不如去個與世無爭的新地方,重新開始的..!

那邊新土壤,大家都是新移民,便沒什麼一等二等了..活得更暢快的..

這便是H市的悲哀..兩邊都沒能得到爐火溫暖的..!

而我們都是勤奮努力的小工蟻啊! 營營役役的,卻得不到丁點安慰!

精英份子,讀書太多, 思想太深 ,更是涼心的..!

師傅的心,早如涼水, 那怎會替他們收集什麼情報呢!

[師傅,是他們誣害你嗎?] 肯定是李在誣害!

[兒時看無間道..看傻了..哈] 師傅哄然大笑的

[ 師傅.... ....] 我也破涕為笑了..我倆笑作一團的

[那師傅你會摩斯密碼?] [~嘩好厲害耶~] 我誇張的張大咀巴

我忽想起那萌妹攻略的, 笑彎了..

[你不知道吧?] [你在家上什麼網頁,我都知道~啊] 師傅忽爆料的

[你就是傻丫頭!] [什麼萌妹的..!笑死人的~]

[你不就是笑死不償命的大萌妹!傻丫頭~] 師傅哄笑的說

[啊~] [師傅你真壞! 你都在暗地嘲笑我啊!] 我嚷起來

我倆就這樣一直嬉笑不停..苦中作樂的..笑出眼淚來..

黎明前..沒到天明,我倆便急着出門了

師傅開着車子..往我指定的那海灘..我要跟師傅走一遍傾城之戀嘛~

我倆擁抱着,坐在海灘,等着日出...卻寧願永遠看着漆黑的大海~!

願黎明不要來~不想這麼快看見紅日~不許紅日教人分開~悠悠良夜不要變改~!

我只要擁抱着舊時代的人,他那孤單的身影啊~! 讓人多心痛的!

我不要新時代的權貴! 不要追逐虛榮的! 不要那些火紅熱鬧,繁華奢靡的..!

我只願陪着孤單的他, 我的靈魂,我的癡情...只想跟着他走...

若沒以後了..那我只要留住此刻~! 我眼眶盡是淚水了..

[那便是你最愛的故事~那堵牆位置] 師傅替我抹着淚..故意聊天的..

[仿照的露台餐廳,要不待到吃午茶?] [還是有棕櫚樹,小噴泉的..]

[我們可挑位置,都還可以看到這些景色，樹底下的噴泉也在。]

[你會睏嗎?]

我好感動啊~! 師傅竟然可以背誦原文細節！他是多細緻的男人啊~!

我只記得故事中寫到這裏的男女情愫..其餘細節,卻全忘光光了。

我自己知道的..我本來就是粗手粗腳,粗枝大葉,粗神經的女生..

什麼學霸!騙人的小把戲! 我是考完試第二天,便全忘光光的那種速讀機而已..!

我連開輛小車子,隔一段時間沒開..我便慌手慌腳的了!

可是,我這種莽撞的女生,卻能遇上師傅,本來是多幸運的事情啊!

[爸媽帶我來過了..他們常拍拖來,我就是電燈泡~哈]

[可是,他們是他們] [我們是我們..] [他們是他們的故事..]

[我們有我們的故事...] [我必須跟師傅來一趟! ]

這麼浪漫的時候, 我還是不改秀逗..說得亂七八糟,繞口令一樣..

[什麼他們我們的..] 師傅被我弄逗了..他笑了,很漂亮的笑容!

[還有生死戀..也是這地方!] 師傅最懂電影了

[那為何要拆卸? 這麼有名的酒店啊!] 我感慨..真可惜啊..

[時代不同了..許多原因..最大是政治原因]

[一個政府決心要保留什麼,要守護什麼..哪會做不到..]

[當初誰拆卸舊街道,舊碼頭的, 現在當市長了..還不明白麼?]

師傅也滿是感慨,娓娓道來...

師傅替我撥弄着..我被海風吹散的劉海..被吹起的長髮..

[你喜歡這故事,是因為他的背景相似吧?] 師傅聊起他

[不! 是因為師傅的氣質~] [師傅就是翩翩貴公子~耶] 我甜笑賣萌

我儘是甜言蜜語的, 讓師傅獨個兒寂寥時, 能想起這刻的甜蜜..

師傅就是太習慣寂寞, 他是可憐的,..飄飄乎如遺世獨立!

太遺世獨立,孤芳自賞的人..總逼迫着自己習慣成自然的寂寞,

然後,更多添幾分淒清的寂寥..讓人不忍目睹!..他們自己卻不知道?

以前,我只會想起張愛玲小姐..

現在,當然便是心痛師傅了..

我想起..第一次陪着師傅吃飯,看電影..的情景!

當時,已經覺得他好可憐..! 師傅是需要我的! 我也需要師傅!

[你太笨了,我不在...] [我不在,他能稍稍照顧你..] [讓他替你找名師父的]

[若有什麼錯漏差池的..讓他幫你..] 師傅偏要提他作甚!

[不! 他害了師傅] [我不原諒他的!] [我也不要其他師父了!]

我不高興嚷

我不要師傅說起他! 我不要我倆時光,存在第三者 !

師傅知我不高興,便不再說了..

[師傅~如果,我沒花時間讀書,沒到外面去..]

[師傅~如果,我小時候,便來敲你門,你會開門嗎?]

[師傅~你會一樣疼愛我嗎? 這樣便能永遠了嗎?~]

[師傅~如果我們馬上到飛機場..可以一起走嗎?]

[師傅~如果我們一前一後,可以嗎? 誰知道嘛! 誰管我們嘛!]

[師傅~我們不就是芝麻綠豆的小人物嗎? 只想一起做着芝麻綠豆的小事啊~!]

[師傅~我們一起有這麼難嗎?]

[師傅~我們不能分開的!] [師傅~我不能跟你分開的~你也不能啊~!]

我眼淚奪眶而出..拚命的洒淚, 拚命的如果, 拚命的師傅..拚命的哭嚷

我緊緊抱住師傅,抓住師傅,纏住他..

風繼續吹 作詞：Ryudo Uzaki/Youko Agi SA:鄭國江 作曲：Ryudo Uzaki/Youko Agi

我勸妳早點歸去 妳說妳不想歸去
衹叫我抱著妳 悠悠海風輕輕吹 冷卻了野火堆
我看見傷心的妳 妳叫我怎捨得去 哭態也絕美
如何止哭 衹得輕吻妳髮邊 讓風繼續吹 不忍遠離
心裡極渴望 希望留下伴著妳

風繼續吹 不忍遠離
我看見傷心的妳 妳叫我怎捨得去 哭態也絕美
如何止哭 衹得輕吻妳髮邊 讓風繼續吹 不忍遠離
心裡極渴望 希望留下伴著妳

風繼續吹 不忍遠離
心裡亦有淚不願流淚望著妳
過去多少快樂記憶 何妨與妳一起去追
要將憂鬱苦痛洗去 柔情蜜意我願記取
要強忍離情淚 未許它向下垂
愁如鎖眉頭聚 別離淚始終要下垂

我已令妳快樂 妳也令我癡癡醉
妳已在我心 不必再問記著誰
留住眼內每滴淚 為何仍斷續流默默垂

我坐在師傅屋子,坐了多少天? 不知道..不想知道..沒所謂..

我坐在哪, 坐了多少天..一切都沒所謂了..

師傅他走了..他說男人總要守約..

那天,我在飛機場,那種瘋狂...又上新聞報導了..

當天,全市看着我甜蜜失態的戀愛..

今天,全市看着我痛苦失態的失戀..

我悲慟的鬼哭神嚎..驚天動地的..強衝禁區,強衝候機室..被他們拖着地板走..

我全無知覺的..木然的看着新聞片段..那個癲狂的女生,..

我不認得自己來..所有認知,感知全斷了..斷片..

只怔怔的呆着..腦子在想什麼? 沒想了..在恍什麼神? 沒神了..

小兔子跳到我身來..是師傅讓你們到處晃了嗎?

是啊~師傅~ 我魂魄驀地回來..我想起了..我有個師傅,我很愛很愛他..

然後, 不知為甚..他走了..離開了..只留我在此了..

小兔子,你們知什麼事嗎? 我呆了好久哦..卻完全不知為何哦..

完全不知所為何事? 外面好複雜,他們好複雜..我都不懂..不想懂..

不知又呆了多久,多少天..爸媽來接我回家了..

我就似個痴呆兒,木然的跟着爸媽..

我沒法工作,沒法自理了..只會呆呆的坐着

[哭吧..哭着說我知,好嗎?] 一把溫柔的聲音,好像是認識的哥哥

他一直讓我哭,讓我說話..可是,哭什麼了? 說什麼了?

[乖,,哭吧!..不要憋住,這樣會憋壞..]

[乖,,哭吧!..哭完便沒事的了..]

這個哥哥,他撫着我頭, 他非要讓我哭?

[乖,,哭吧!] 他們都讓我乖,到底乖什麼啊? 什麼叫乖..

驀地,我想起他們了!..他們都讓我乖..我好乖巧了,心卻空空如也?

我的心丟了?

我眼淚撲撲的流下來, 眼淚流下的瞬間..腦子稍稍醒過來了!

我想起了..師傅趁我睡著了..他悄悄走了! 一言不發的走了..!

我奔到飛機場去,哭得肝腸寸斷的,強要櫃台查乘客資料! 強要飛機票的,

我跟他們糾纏好久啊~怎麼辦啊,來不及了! 師傅登機了嗎? 飛機起飛了嗎?

我焦慮的瘋了一樣..一直哭一直纏..他們是看我哭得太可憐了吧..

只暗示所有直航航班都沒師傅名字.! 那可怎麼辦啊~! 我更瘋了!...

我只會本能的強衝禁區,強衝候機室的, 我在外面往裡面哭喊着師傅..

我幻想着師傅會奇蹟的轉出來..

卻被他們挾着走,我被拖着地板走,拖到拘留室了..

他們要求我平靜下來,才讓我離開..我只能強迫自己安靜下來啊..

我不能哭,不能鬧,一滴眼淚都不能流的..才可以早點回師傅屋子等啊..!

我不死心的,盼着師傅,..師傅只是到菜市吧! 師傅只是到外面一會吧!..

他知我在屋子等着他,他總會回來的..! 師傅會回心轉意的!

他不捨得我的, 他疼愛我的,不會讓我這樣痛苦的!..不會讓我這樣哭着,

不會讓我這樣餓着..不會讓我這樣呆着.. 可是,他還沒回來啊?

[楊兄~森哥~] 我靠着楊兄..哭個斷腸,哭個沒完..

楊森探望我來了..

父親還慶幸,他是心理醫生,恰好合適來..

我心裡明白,他是受人所托來吧!

還記得,第一份工作,便是楊兄陪着我去面試的..

我又想起師傅了..眼淚又撲撲簌簌..

[讓你換部門,你想換什麼部門?] [還是喜歡留在家?] 楊兄試探的問

他陪着我一段時間了..我倆兄妹一樣,也不用說啥寒暄,表面的安慰話了

大多數時間,他便是默默的陪我愣怔..

[隨便..] 我仍然紋風不動的..

我適合上班工作了? 他們都說我好轉了? 我不知道,不肯定!

莉莉說前陣子,我更呆若木雞的..撞邪了

母親放起她喜歡的曲..

輪到母親陪着我, 我坐在陽台看着海..

他們都輪班一樣..陪着我,

似水流年 梅艷芳

望著海一片滿懷倦 無淚也無言
望著天一片 只感到情懷亂
我的心又似小木船
遠景不見 但仍向著前

誰在命裡主牢我 每天掙扎 人海裡面
心中感嘆 似水流年 不可以留住昨天
留下只有思念 一串串永遠纏

浩瀚煙波裡我懷念 懷念往
外貌早改變 處境都變 情懷未變

[她唱這曲,才廿一歲呢! 嗓音夠滄桑的!] [卻剛剛開始呢! ]

[後來才真的風華絕代,大紅大紫呢~!] 母親在陽台,淋着花說

[山口一樣,嗓音滄桑!兩歌姬一樣,] [ 廿一歲卻當家庭主婦了]

[她是被潛規則,潛怕了吧!] 母親忽然說起明星八卦來..

[可是,你有被潛規則嗎?] [廿一歲,你便要當家庭主婦嗎?]

[娘還感激那師傅呢! 他是放生你!] [不別怨恨人,都放下..懂嗎?]

[打起精神去上班吧!] [去跳舞!去玩吧..!] [多換幾個舞伴,多談幾次戀愛的!]

[有啥好呆! 有啥好哭的!] [別讓我也得整天守着你!] [你就是討厭鬼!]

[復活節假期,我要上郵輪去摩納哥的!] [別被你泡湯了!]

母親佯裝抱怨的,她卻是關心我,字字金言..!

似是故人來

同是過路，同做過夢 本應是一對
人在少年，夢中不覺 醒後要歸去
三餐一宿，也共一雙 到底會是誰
但凡未得到 但凡是過去 總是最登對
臺下你望，臺上我做 你想做的戲
前世故人，忘憂的你 可曾記得起
歡喜傷悲，老病生死 說不上傳奇
恨臺上卿卿 或臺下我我 不是我跟你

俗塵渺渺 天意茫茫 將你共我分開
斷腸字點點 風雨聲連連 似是故人來
何日再追，何地再醉 說今夜真美
無份有緣，回憶不斷 生命卻苦短
一種相思，兩段苦戀 半生說沒完
在年月深淵 望明月遠遠 想像你憂鬱
俗塵渺渺 天意茫茫…

復活節了嗎? 春天了?

師傅跟我慶祝過四百天,五百天,六百天,卻總是沒跟我過生日?

好奇怪的感覺..這就是有緣沒份的證明? 有緣沒份的注腳? 有緣卻沒份?

這四個大字,都夠我恍神半天的..

那我都跟誰過生日了? 他! 從我十七歲開始? 便都是他跟我過生日 !

今年,他還會找我過生日嗎? 是他習慣成自然? 還是其中,真有情愫?

若我沒拖泥帶水,我跟師傅可永遠?

若這次,李又來找我..我必要說清楚的..

我是不願當什麼情婦的,何必這樣拖着..! 不想再深究他了..!

我要更新生命,重新過自己的生活..退出他們複雜的世界..!

[外交部,可好?] [他們剛好換班底] [長假期結束,便上班?] 楊森又來

[謝謝~森哥] [可是~我不接受了] [我會自己找工作] 我緩緩的說

我要徹底退出你們圈子

楊森錯愕的看我一會..然後,他微笑了..

一瞬,他便看穿我腦子,我的心事

我也朝他微笑了..既然,明白便好了! 楊兄你不必多花言巧語的了

我這隻羊決心單飛了~哈! 我很久沒笑了..

師傅說我是兔子,並不是羊呢! 師傅說我是聰慧敏感的兔子.

我好想念師傅啊..感覺師傅無處不在的! 然而,卻音信全無的..

[你就別為難我!] [你明知我傳話而已!] 楊森笑嘻嘻的

[讓我交個優差,不就得了!] [我明天便出發,到荷蘭拜師!]

[你到那邊呆幾天, 再從長計議吧!] [愛辭職,便自己辭吧!]

[那部門氛圍最好的了!最適合你..] [過渡期..讓你能玩樂!]

楊森從衫袋,取出一部手機給我..[有什麼話,你自己跟他說吧!]

[這是潛規則嗎?] 我想起母親說的..那歌姬被潛怕? 我也一樣了嗎?

我們都走着一樣的路? 一樣被潛怕了?

女子的宿命? 管你唸多少書,管你什麼行業...機會上門,便得潛了?

她幸運逃脫了! 我卻被潛到連正經姻緣也斷送?

只因她夠果斷! 我卻一直拖泥帶水!

我跟李..到底什麼關係?我都懵了!

他不是我的初戀, 我的前戀人嗎? 然後,合則來,不合則去嗎?

可是,他卻一直試圖改成..支配者與被支配? 還玩什麼交易,生死約的..!

[這世上哪不玩這套? 看開便好!] [我也潛規則呢!] 楊森笑說

[不然,怎可跟最負盛名的心理學大師拜師呢?]

[不是兄弟會,不是潛規則, 他認識我乜水?]

[每人追求的不同!] [你小女生整天情情愛愛的! ] 他頓一會,續說下去..

[這拜師學藝,卻是我夢寐以求!]

[讓我終身賣給兄弟會,我也甘之如飴!] [我還不一樣賣身?哈]

[這世界誰不在賣身? 追求不同罷了! ]

楊森在抱着維納斯玩,他每回來都抱她玩..

他的樣子比貓咪更騷氣..他也是暗騷的男人..

也是不簡單的男人..

他要去荷蘭,跟不知什麼神秘大師拜師學藝, 擼貓的神情嘚瑟風騷..

反正,他們男人世界,許多似是而非的哲學..!

我們女子,聽過便算了..絕不能認真! 女子該有智慧,自己考量,自己決斷!

歌姬退隱前,不也一大票老闆經理人的..在朝她灌輸,這些似是而非的男人哲學!

她年紀輕輕,卻早已看穿他們吧?! 她有她的智慧!

每人也有軟肋?!..楊森跟我聊天,說起他的軟肋..他聊了好一會,便走了..!

而母親的軟肋,便是父親!

她抱怨說好不容易等到父親有長假期,能陪她去玩一會..卻快被我泡湯了!

若我繼續這樣裝病,賣可憐的..父親便不放心去玩的..

她竟然說我就是裝病的!..就是裝來,,等師傅回來找我..!

母親總是明察秋毫? 也許吧..也許她又猜中了?

我只能從善如流..隨便換上衛衣,天天出去跑步..假裝好起來..

一個生病的人,還要假裝沒病..假裝好起來!..大人世界,都這麼諷刺的?

我確是有病症的,相思病!失魂症..還病得不輕啊!..

我只要路過公車站,便在呆呆等公車了..呆呆的亂上公車,亂換幾次車..

最終到那離島..然後,便跑步到師傅屋子..

呆坐在師傅屋子..大半天,一天一夜的..然後,若無其事的回家,露個臉..

又繼續這無意識,無意義的旅程..

我滴着淚..撫着鋼琴鍵..我叮叮叮的..卻叮不成曲..有點失憶症的!

本來,師傅教我彈曲的了..是打擊太大了? 都記不起來..

陳百強- 眼淚為你流-

眼淚在心裡流 此際怎麼開口
前事在心裡飄浮 情意令人太難受
眼淚在心裡流 請你開一開口
隨便一聲或隨便一句 算是問候朋友

離別你自離別你 心痛苦比處死更難受
靈魂已失心彷彿死去 心死問誰可救
眼淚在心裡流 苦痛問你知否
情是內心的交流 惟盼望情愛如舊

眼淚在心裡流 苦痛問怎麼休
琴鍵打開亦無心奏
我現在似木偶 人像木偶我人像木偶
只嘆輕輕送走了時候 全忘餓與飽心中空虛了 衣襟淚痕濕透

眼淚在心裡流 苦痛問你知否
情是內心的交流 盼心曲再奏
情是內心的交流 盼心曲再奏
今天,郵差上門..指名我收掛號信..

我拆開看,是師傅委託了一家小律師行,讓這屋子的業權,轉到我名下來..

那師傅是真的不回來了嗎? 師傅知道我喜歡這屋子,總每天來打轉?

師傅啊~我不光是喜歡屋子啊! 我是喜歡你啊~好喜歡 好喜歡你啊!

師傅,你就不能回心轉意嗎? 回來瞧我一眼嗎?

我悲從中來的..跪在大門前..哭了..

[等] 陳百強

等寂寞到夜深 夜已漸荒涼 夜已漸昏暗
莫道你在選擇人 人亦能選擇你
公平原沒半點偏心

苦澀慢慢向著心裡滲 何必抱怨
曾令醉心是誰人 自願吻別心上人
糊塗換來一生淚印 何故明是痛苦傷心 還含著笑裝開心

今宵的你可憐還可憫 目睹她遠去 她的腳印心中永印
糊塗是你的一顆心 他朝你將無窮的後悔
這一生你的心裡滿哀困

我目送父母出門,他們出發上郵輪了

我不用假裝跑步了..還是,一樣出門去? 一樣去師傅屋子? 一樣去撫撫那琴鍵?

手機鈴響了? 我手機好久沒響了..好像早就不知丟到哪了..

我找了好久..這手機還不是我的? 我先接了..鈴聲這麼久,有要緊事?

[你好?..好些了嗎?] 李的嗓聲

[嗯] 我有點慌的,陌生的..

[一起過生日?] 李試探的問..

我未置可否, 他早全盤計劃了

[我來接你] [很快便到..你準備好,便下來..我等你] 他倉促的說

他便又匆匆掛掉,不容拒絕..更不要說什麼婉拒了.!

是我小時候,太迷糊了! 以愛情養着惡蛇...它早已上山練妖,不見蹤跡啊..!

卻突然,這妖邪又回頭纏上來..纏繞得纏綿悱惻纏足打結的..

這妖邪,隨年月褪皮,道行愈見高深,更迭凶險,狠狠箍緊關係...

倏忽,我簡直活在聊齋裡面 !

我也沒什麼好準備的,便下樓了..

免得李驚動到我們家門來,畢竟莉莉在家的,她可會隨時報告母親呢

他似乎都知道..我父母剛出門? 這樣的監控,細思恐怖!

我下樓去..還等了一會,李車子才到呢!

我開始察覺..李在H市,都自己開車呢!

只有第一趟在飛機場等我, 直接開往我家拜年..那趟是司機開車以外..

H市他都自己開車, 這對他來言,行動有分別?

李都分得這麼仔細嗎? 那一趟需要司機, 他便讓助手安排?

那一趟要保留私隱,便自己開車! 是這樣嗎? 還是我多想了?

反正,愈來愈陰森森的感覺

我上車了..沿途彼此都很隔閡的, 這就是心存嫌隙吧!

彼此沒說話的..他專心開車,我專心的看風景..看了什麼,也不知道..反正就是呆看!

他一樣帶我返..去年生日,那半山玻璃樓..

後來,我看新聞,刷到本市地產新聞..

才知這幢玻璃樓,早就是亞洲呎價最貴的豪宅樓王, 什麼最貴分層特式户,

最高級的服務式住宅樓王..什麼樓價屢創高度, 800萬一平米,管理費100萬,

新成交複式户10億圓..什麼重奪亞洲樓王寶座..云云

只能說H市就是這麼各走極端..並不是貧富懸殊, 而是思想極端..!

基層市民在抗爭,在爭取自主權,市面一片兵荒馬亂的感覺..

卻有一撮人只追逐樓價再創高度,股市再創新指數,

他們只熟悉做着..國內網上銷售平台,來H市上市,配股集資150億美元..

空手套狼,收購合併,上市拆股攤股,名酒佳釀,古董名畫,珠寶皇冠的..

而這少撮人,偏偏就是握着H市咽喉的少數階層..!

這些少數人,少數階層..他們都用背脊..背着大眾, 懶管大眾吶喊什麼的..!

哪管你喊破喉嚨,他們也不看一眼,不聞不問..懶管大眾死活..!

能說他們是自私,自大,目空一切嗎? 我不敢批判人..! 只能說是人的天性吧!

我也有這樣的基因! 我只顧談情說愛, 追求個人幸福..懶理別人死活的!

我跟他們沒兩樣! 沒分別吧! 只能說是人的天性使然!

我羞愧於,自己為戀愛,沒去工作,連專職也放棄..

我進到屋子,一室芬香的., 落地玻璃前..到處放了一室盆栽的..

今年,還有一個很精緻漂亮的訂造生日蛋糕,放在玻璃桌上..

整個少女穿著跳舞裙外型的生日蛋糕! 這些是李讓人安排的吧..

[多謝!] 我微微的抿著嘴說

這少女蛋糕,該說句多謝吧..

[你喜歡就好!] 李也只淡淡的

感覺..今年,我倆好生疏,陌生了..

那女作家名言..什麼來着?..世上最遠的距離,便是大家心遠了..? 我都過目即忘!

大概, 細緻的師傅,會記得仔細..我都粗枝大葉的!

我又想起師傅了...我又犯同一毛病,在某個男人前,卻想着另一個男人..!

我尷尬的,也不知做什麼好..便去開起新聞台了,坐到沙發,呆呆的看着..

自從師傅走了..我眼睛只能做到呆看,卻集中不了焦點了.!.

眼睛在看, 卻根本不知新聞在說什麼似的..就是呆看吧..

她在發呆! 她沒真的看什麼新聞的..就只是眼睛呆盯着!

身子動都沒動過..就這樣呆坐,呆盯..

我心酸!是我害了她? 傷害了她? 不讓她好好過了嗎?

那天,她在天橋奔跑的,還是神采飛揚的..一路臉紅紅,氣呼呼的..

拉着她的時候,她鼻尖還有細汗的..紅蘋果的露珠一樣,整張臉就是紅蘋果!

從剛剛接到她,心便酸了! 然後,愈來愈濃的,化不開的酸楚..

不是一般吃醋的酸! 是硫酸一樣..腐蝕的恨意,揪心的恨..!

我更憤恨自己! 我該要狠心的恨她! 而不是竟還疼惜她!

疼惜一個背叛我的人! 一個背叛我的女子!

這該死的! 我還要放過..那該五馬分屍的情夫!

我讓她準備..是讓她換套小裙子,美妝弄頭髮的..

卻沒想到,她就這樣下樓來...跟她跑步穿的一樣,都是以前的學園衛衣..

第一次看到她,她騎車時穿的一樣! 那時候,乖學生的模樣..!

後來, 她都刻意為我美妝的..短裙子,捲頭髮,塗口紅的..我是高興的!..

我跟她開玩笑說過..便宜的唇彩不行..會毒死我..

她便用第一次的薪水,到百貨公司挑唇彩..只為討我歡心..!

再氣呼呼的跑到專門店,挑男士羊毛衣..全只為討我歡喜..!

我是高興的!感動不已! 也只有她能觸動我! 我讓她擁有我的私人卡!

讓她能通通買下來,不用左顧右盼的考量!

那傻丫頭,被售貨員嘲諷, 還傻傻的訕笑..!

那一刻,我是多憐愛她..可是,她都不懂!

一般客户,我們只送信用卡, 那張可是我的私人卡,我便是當她是自己一部份了!

讓她擁有我的所有!..我也只得這些,沒其他了!..可是,她都不懂!啥都不懂!

她都沒用過..便跟那師傅廝混一起了!

我是恨她的! 心變得這麼快的! 我竟然被她傷了 !

早兩年,還很豐腴的,為讀那勞什子書,已經瘦一圈了!

現在,竟然弄成這樣! 瘦骨嶙峋的,一副弱不禁風的..坐在我面前發呆!

我恨她!

她竟然為了別的男人..不吃不喝,不眠不休,只一味發呆!

失常失態, 弄致街知巷聞! 貽人話柄!

你還以為可以靠自己找工作!? 不讓人嘲笑死! 早就丟面,丟到大西洋去!

被傳媒吹噓說成是H市移民潮,情人悲傷分離! 連國外新聞台都一天到晚轉播!

你還在發呆看! 沒認不出自己來!? 氣死人!

[要不吃點什麼?] 李過來問我

[哦..不用,謝謝] 我擠出笑容來

還跟我謝謝! 天塌下來了..跟我說謝謝! ~我頭暈!

你就有本事,弄到我頭暈! 那廝說你什麼心絞痛的! 不能一直跟你爭..!

我還被你弄到我頭痛欲裂呢!快中風!

你就是完全不守信,不知什麼是大人的約定!

若不親自跟你師傅約定,我們兩個男人,還擺不平你! 都被你騙色騙心的!

你就是小騙子! 小婊子! 扮豬食老虎!

你還弄得慘兮兮的模樣! 有夠蠢的豬!

[你爸媽沒管你吃飯嗎?] 李在問

李一直讓我張口吃..他一直餵我蛋糕..

再來晚餐,湯飯甜品,零食水果的..我真不想吃了..

[我真不想吃啦..可以嗎] 我都吃到哭了..他是故意虐待我嗎?

我推開李了..! 我本來想讓他心情好,高高興興的,好好聊一會..便能結束了!

可是,這樣一直吃,我撐不下,受不了..吃到什麼時候,才可以說話呢?

[我們好好說話,聊一會..好嗎?] 我半哀求李了

我剛剛推開他,我怕他不高興...

[好~你說吧] 李一副隨便我

[這你先答應我..不要沖我發火哦] [不然 我馬上便走了..]

[絕沒下次了!以後..我會喊救命..報警的了..] [我不管你名譽掃地!]

我怯懦的先說明

[你先管好自己吧!] [誰沒看到你在飛機場大哭大鬧!] [醜態百出!]

李刻薄的嗆我

如果是師傅,他一定溫柔的.. [小事一樁 不足掛齒!] [a piece of cake]

他們的差別!.. 我選擇是對的! 我早就該跟師傅過..

李太霸道! 不肯放生我!

說不定,我跟他好好的溝通,聊一會的..我便能馬上去找師傅了!

可是,一定得清楚表態的,絕不能含糊了! 絕不拖泥帶水了!

[這是最後一次了!..那交易..車上那一次..沒完成的..]

[最後一次約會!] 我膽戰心驚的..

李沒說話,我更害怕了,惴惴不安的,..很快會有旱天雷?!

我早被他嚇成驚弓之鳥了..這麼多年的陰影,揮之不去..

他發瘋的抓我到浴室淋..那可經典了,可拍成情虐片了..!

[你完全不想我了?] 他眉心緊繃的問,

他垂下頭,手腕按着額頭,按壓太陽穴..他是頭痛了嗎?

我該冷淡的不要理他?

可是,我身不由主的..蹲下來..替他搓揉着他緊繃的眉心,

替他按壓太陽穴..連他肩頸,也幫他按摩一會..讓他放鬆下來..

讓他不再緊繃的痛..他的手握起我了..

[我們重新開始,可好?] 他低低的說..

可是,一瞥間,我被嚇得..整個人軟了,倒坐在地板上..

不只因為他的說話,我眼淚撲撲的..流下來了,

而是感覺他這人,怎就這麼自私了.? 什麼惡魔啊!?

我看到他手指...他無名指有戒指印..!

他來找我前,脫掉戒指吧! 可是,還是留有印兒..那戒指他戴了一段時間了吧!

太陽都晒出兩截色了..

他是背着妻子來找我吧? 然後,又來欺哄我的..!

我更深惡痛絕,更痛惡他了 !

他連忙來扶我,可是我用力的摔開他手 ..

[你結婚了吧?] 我直截了當

他不說話了.他被我揭穿了!他不敢神氣了..

[誰告訴你?] 他只在乎,誰背後非議他嗎?

他對我卻沒半點羞愧感?

[我自己沒腦子啊 ! 這還要誰告訴我!] 我尖叫淒厲的嚎

[你結婚,沒關係! 沒告訴我,也沒關係!] [你不在乎我,沒關係!]

[就是你為何偏不放過我! ] [偏要拆散我和師傅!]

[你就是霸道的惡魔!]

[我要馬上去找師傅! ] [我管你們什麼交易的!] [誰都阻不了我!]

我尖叫的! 高八度嗓門的哭嚎! ~我體內的暴躁小獸,衝閘而出!

我沒尖叫哭嚎完..便奔去大門了 ..

李即來抓着我..他掐住我的頸項..然後,扛起我..掉我在床上,

[你還沒完成交易!] [不許你走!] [永遠不許!] 他是瘋了..癲佬!

他逼着我趴在床上,托起我臀部,脫下我褲子..便霸王硬上了..

他逼着我擺起狗仔的! 讓我承認自己是母狼.是畜牲!..他還在記恨我罵過他畜牲!

他就是當自己是狼首領,我只是他母狼之一

的確,此刻我們就好像野獸一樣,互相撕鬥嘶咬!

[我不要~!] 我反抗的哭號着,

[你才不是威嚴的狼! 你只是鴨子! 鴨子!] 我哭嚎着,我偏要拆穿你!

[你出賣自己靈魂! 自己的身體! 你只是鴨子!] 我偏要拆你的台!

他用枕頭打起我來,不許我再說.. 拚力的用枕頭嗚着我臉,讓我閉咀..

沒一息, 我呼不到空氣了! 缺氧的..窒息了..瞳孔沒焦點的放大了!

手腳身子全軟下來..軟飄飄的飄落..墜落塵埃的..

我是在那邊緣回望的一瞬間, 被他拉回來..急救回來..

我已乏氧性缺氧.! 他已經殺了我一次了! 我被行了一次刑..!

李瀕臨癲狂的..拚命的喊叫着我,拚命拍打我臉..拚命交替着心肺復甦的..

急促的替我人工呼吸, 胸部按壓的....直到我重新吸氣...

我本能的拚死拚命,吐氣索命,方救回來! 自己呼吸回來..

我就像在茫茫大海,拚了命游回來一樣,缺氧的暈厥,四肢乏力的..

亦更像打破魚缸的金魚一樣..窒息着拚死彈跳,垂死掙扎了一次,全抽光氣力了..!

同樣,都是濕漉漉一身汗水水藻的..被撈回來了,頭髮就像水藻一樣濕透凌虐的

我缺氧的暈厥,休克回來..身子輕飄飄的, 呼吸不順..咳嗽不止..惡心嘔吐的..

沒多餘的喜惡愛恨了..! 身子乏力,四肢軟弱無力, 只一味咳嗽,惡心的..

他替我拍掃背部,背脊掃風的,讓我不再惡心的..便讓我頭枕好,平躺在床上

我瞪着天花的水晶燈,沒焦點的! 靈魂趕着去投胎似..飄走的,還沒回來..

他蹲在床邊..咽哽的..讓我明白他, 他並沒有我說的那般不堪..

他只是在跟一個家族交易, 而不是跟女人交易..

那個家族需要一個有野心的女婿,保障他們日後的利益..

而他需要是快速打進那圈子..各取所需的交易而已!

他很快便可以..,一件件,一樁樁..解決的..包括我倆的關係..

他只要十年,不出十年的..只要耐心等一會..

他說我從小跟着他,他是愛我的,心裡只有我的,放不了別人了.

我已經夠讓他頭痛了..近來,他都偏頭痛的..

本來是讓我長大當新娘..可是計劃有變了,他要更快速,得到更遠大的權力..

便只有抄更快捷的路了,方不必無謂的繞圈子,浪費時間,原地踏步的..

況且我也沒長大..不如兩邊前進,不更好嗎..我只要開心過活便好了..

以後,我倆更早到達彼岸 ...云云..

我只管吃喝玩樂,他去打拼..他的成就,便是我的成就.,世上不是我最幸福了嗎..

我都被他嘀嘀咕咕的,催眠得..快睡著了!

我腦缺氧過吧? 被鈍器擊鈍了一樣! 根本不想管他說什麼了..!

隨他愛怎樣說的,他是自編自導自演能手,劇本在他手..!

我只是他劇的女閒..連劇本都沒到過手!..

他蹲在床邊演着教父懺悔呢! 我只能被迫配合着..也不敢打斷他..!

我也輕輕的跟他道歉了...

有些說話,大家心裡知道便好了..何必說出來傷人呢! .確是我無禮了!..

[對不起...對不起啊~!] [我說的太無禮,太過份了..] 我輕輕的道歉

我道歉完,便馬上...拉起被子蓋在臉了, 閉上眼睛..!

我疲憊不堪,若不許我睡覺,只盯着他的舉動...我也做不到!不如掐死我算了..

並不是我心理變態啊! 我怎知他心理變態的人,在想什麼,什麼時候動手呢!?

跟他在一起,感覺只能聽天由命了..!

他說的多少能相信? 當一個差點死了一次的人,你說什麼便什麼吧..!

我可不想再被掐一次呢~! 我還要感謝! 他救回我!..感謝他只是一時惱羞成怒.!?

感謝他還是願意讓我呼吸,,吃飯,睡覺,做夢做愛做人..! ? 不如蒙頭大睡吧~!

他什麼時候, 悄然在我生命中...

比天上的父更至高無上了? 比我父母更操生死大權了? 這確是荒謬的!

這確是荒謬的世界啊~!

我知這世界,還有許多我們..我們並不是唯一的! 他的世界,就是比比皆是!

可能,他本來沒這念頭..可時日久了,便有樣學樣..生起貪念了..!

他要能助他一臂的姻親。 末了,又要小情人,讓他滿足肉體,滿足戀愛的..

從這一刻,我們之間完成蛻變..生物學的完全的變態..!

他逼着我變成..美麗而短暫的,終將飛遠的蝴蝶..只能美麗留印,可不能留戀~!

我倆不幸驚豔了! 便難免考驗! 便少不免哄騙?

就是閃電了! 便難免想念! 便少不免霸佔?

《失憶蝴蝶》陳奕迅 填詞：林夕

還沒有開始 才沒有終止 難忘未必永誌
還沒有心事 才未算相知 難道值得介意
言盡最好於此 留下什麼意思
讓大家只差半步成詩

還沒有驚艷 才沒有考驗 才未值得哄騙
還沒有閃電 才沒有想念 才未互相看厭
還未化灰的臉 留在夢中演變
回頭就當作初次遇見

並未在一起亦無從離棄
不用淪為伴侶 別尋是惹非
隨時能歡喜亦隨時嫌棄
這樣遺憾或者更完美

從沒有相戀 才沒法依戀 無事值得抱怨
從沒有心願 才沒法許願 無謂望到永遠

蝴蝶記憶很短 留下什麼恩怨
回頭像隔世一笑便算
並未在一起亦無從離棄
不用淪為伴侶 別尋是惹非

隨時能歡喜亦隨時嫌棄
這樣遺憾或者更完美

就像蝶戀花後無憑無記
親密維持十秒 又隨伴遠飛 無聊時歡喜在忙時忘記

生命沉悶亦玩過遊戲 並未在一起亦無從離棄
一直無仇沒怨 別尋是惹非
隨時能歡喜亦隨時嫌棄 不用再記起怎去忘記

這世上哪只一個惡魔! 惡魔委派許多門徒,帶許多病源來這世界..
李便是惡魔的門徒! 他便是帶菌者,傳播者..精神分裂,不滿足.貪婪,霸佔,偏執..
我們的世界,我的故事中,許多人在母胎中,在胚胞中,都自帶許多腦垂體的病源體!
包括我自己! 你們世界沒有嗎?

我們世界的人,都患上多種不能渲之於口的病症..
急性慢性,惡性隱性的,時時發病..亦無藥可救..然後,又引起更多拼發症..
拚命的用內在換外在的,然後內在的又痛苦不止的..又拚命的用外在去換內在的..
飲鴆止渴,飢不擇食的..

李便是活生生的! 我們世界的佼佼者! 一面虛弱哭的,一面勝利笑的
一面懺悔的,卻一面自以為是的..無可救藥的..!
黑夜中,他仍然坐在我床頭地毯..說等着我醒來..

他何必這樣? 沙發不坐,床不躺..偏要坐我床頭地上,裝什麼?
難怪,母親會說我裝病!..我們這世界的人,大家都擅於裝逼!
..裝情深,裝情傷..! 裝完情深,少不免裝情傷..不只騙了人,連自己也騙了?
其實,都最愛自己..只是試圖..意圖..企圖..妄圖..種種妄念,霸佔,操縱別人..?

我沒偽裝啊~!..我還一次比一次,出手愈來愈重的..
我就是擺明佔不到李,便要永遠跟着師傅! 我也不必掩映!
還是那句..就是好好談個戀愛,然後出嫁從夫..!

李早不願跟我好好的戀愛, 現在也是別人丈夫了..還來纏我作甚!
你要女孩的身體,多少都有! 你不就是心靈太乾枯了..太渴望着愛情去濕潤..!
可是,每當滋養夠了,卻又急着離我遠去..撇下我一人! 下流的男人!

李只不過就是矯情!愛裝逼!
下次,連地毯也移走..看你還要不要裝! 直接坐到地板上?
李是挺有潔癖,地板很乾淨的,他也非說是髒..
他這種人,就是嚴重偏見,先入為主的,他認為地板是髒的..怎抹擦也是髒的了..!

我想起師傅,最後的時光,也不願佔有我..師傅是不會嫌我的!
反而,師傅是極疼愛我吧? 師傅大概猜到李的性情!..李就是偏執狂!
師傅是替我想吧! 深恐我遭受什麼委屈虐待吧?
這其中男人的情意結,一個偏執狂的精神病! 這我懂了!

你總是來纏我! 你試過愛情的魔力,放不下了吧?..
好吧!你要多少,我便給多少..我都灌給你,只有更多,不會少了.! 多到你承受不了~!
從你喉嚨咕嚕咕嚕的灌下去,灌滿你全身的愛情毒液!
誰讓你甜蜜的蜜餞,你不要! 偏要煉成惡毒的毒液! 偏要讓我當個暗黑的煉金師!
你有好人不當,偏要出賣自己! 出賣自己的靈魂去換取不必要的!
就讓我倆變質的愛情,變成毒死你,毒苦你,禍害你的毒藥!
還要讓你上癮! 讓你欲罷不能,不可自拔! 苦不堪言!
讓你也嚐嚐我跟師傅的苦澀, 更要你償還百倍千倍萬倍的!
我是師傅的高足,便自然是我替師傅出一口烏氣的!
讓我在師傅身上學的看的,通通拿來鞭笞李!

我抽離的看李,看自己,..我年輕,我復原力可強了!
我只要貼新的OK繃,便能蓋過舊的傷疤,便安然結焦了..

可是,我要將李內心的膠布,不斷狠狠的撕開, 還要恣意的逐點逐點的撕~扯!
讓他自己痛個夠! 他內心的傷疤,早就化膿.. !
他內心的傷, 不是我割他的! 本就是他自找! 沒什麼好憐憫的!
他靈魂的破碎,不是我碎的! 本就是他自碎! 沒什麼好可憐的!

[你早不跟我好好戀愛..總是失蹤的..我好傷心啊..你不知道?]

[只有師傅日日夜夜陪着我..天天聽着我們的事,天天安慰着哭泣的我.]

[你殺了Ares,我的傷心..我們怎樣打鬧...我怎樣走三小時..也走不出莊園的..]

[我們的事情,我的委屈..我都跟師傅訴說..師傅都耐心聽着..]

[師傅很疼愛我的! 他更懂得跟我相處啊! ]

[師傅從沒讓我哭鬧過.. ] [師傅說要帶我到楓葉國啊~]

[我們要永遠一起的..我要出嫁從夫的~!]

[是你先不要我啊~ 我早猜到你有別的女人了..] [我決心要跟師傅過了..]

[你都結婚了!] [卻來破壞我們..!] [你是如此自私的惡魔啊!]

我梨花帶雨的,用律師的腦子,有先後條理的..緩緩的控訴着...

我當然沒律師在法庭上的慷慨陳詞..而是在黑暗中,幽幽的呢喃情話一樣..

我在跟李的內心呢喃...你這惡魔多糟蹋! 我們卻多聖潔的!

你是如此不堪黑暗的! 你配不上我的光明!

很簡單的道理,身處黑暗的,總嚮往光明,總豔羨光明..!

讓他自願的喝下一口一口的愛情之毒,變成砒霜!..

你要糾纏我一時 ! 不讓我離開,不願成人之美..!

我便要糾纏你一世! 不讓你離開,不願成人之美! 跟你槓上!

李心疼我了, 他過來擁抱我,他想學師傅一樣給我安慰..

我憂鬱的忸怩, 我學上了你的矯情!
可是,你才是賤人!

[你是別人的丈夫了] [你不是我以後的丈夫了..]

[你不要碰我了..!] [今天,我只是為師傅來的..完成最後的交易..沒以後了..]

[師傅說男人總要守約..雖然我不懂..不知他說啥..可是,我願意來完成...]

[完成了..才不拖不欠的..] [沒以後了..]

[我總不能沒名沒分的..做個讓你家族,讓世人..瞧不起的女人吧..!]

李整個身體電擊似的..他坐在床沿,抱着頭哽咽着

我就是知道..怎樣去割破他傷口..一句句的,先後次序..起承轉合..

我就是知道..他外表驕傲,內心卻脆弱的..不只糾結我,還有許多更深的癥結

畢竟,我快是大律師的人了..分折案子,結案陳詞..稍有心得了!

律師的厲害,,便是一句不假,不用假話, 卻能震憾人心~!

你還要我的愛情嗎? 那你便承受愛情的痛吧 ! 畢竟是你先糊塗的!

你們男人,總以為愛情不值一顧..可用完拋棄..

李苦苦的哀留着我,強吻幾次,我都推開他..

畢竟,他這種大魔王,看中人類的孩子,哪有空手而回,鍛翼而歸的!

讓他懊惱多一會吧~! 他還沒得到滿足.! 他身體還沒得到真正的濕潤滿足..

他荒蕪的精神,還沒得到我塗鴉的色彩, 他碎落的靈魂,還沒得到我溫柔的拼貼..

這就是他偏愛我的原因..

[我要出嫁從夫啊~!] [我不要跟你這樣廝混啊~!] 我裝得無辜的語氣

[你是別人丈夫啊~!] [又不是我丈夫~!] [討好你有什麼用?]

[我只要~能跟我永遠的人好~] [我不要長久~我要永遠啊~]

[其他人,不必浪費時間~什麼物質~我都不要啊~!] [我要回家了~!]

我有說錯嗎? 我矯情了嗎? 我裝逼了嗎? 通通沒有啊~! 我都說事實啊!

我就是一句句事實,篤着他痛處的~!

以我的專業知識,我相信..我是在合法捕獵的!

他卻不合法呢! 小時候,整天被他禁室培育的..

我長大了,他沒這方便了..他便只能苦苦哀求了..誰讓他先背叛我呢!

[我便是要跟你永遠的!] [就是要永遠!]

李一聽見我說要回家, 他便撲來緊緊的抱住我..生怕我溜走了..

[永遠? 怎永遠?] [你都是別人丈夫了!] 我揶揄他..苦笑了

[我會解決的!] [只要等我一會!為我等一會..好嗎!]

他說到最後嗚咽的..

他這種男人,這種所謂大人世界! 就是夠可笑! 夠可悲!

你的婚姻,只為所謂的悶聲發大財? 你太太作何感想?

某天,你被她毒死勒死,推到萬丈深坑,絕對是因果報應! 我同情她!

你也在推我下萬丈深淵中啊!..能給你權力的,不就是比你更有權力嗎?

你在害我被人打包? 我只是看你太可恨! 只負責灌你毒藥!

沒說要跟你一起死..一起陪葬啊!

[你不要接近我了!..我不想被人打包啊..] 我眼神似小鹿的

[不會的..我會保護你的!] [我跟她是長期分開,連關係都省了]

[我們都講好條件的!] 李拼命抱住我 !

我心裡暗忖..哪知他說話真假..天曉得！若我被人打包,可不能懊悔了！

我是孤陋寡聞了..婚姻也能談條件? 他們都這樣誑騙小情人?

無論怎樣瞎編,我都覺得虛偽！

我們這結局太不堪， 分不出真假的愛恨！
無謂愛愛愛愛愛太過動魄驚心，我估錯這個世界得到教訓，
怎相信人 命中怎麼愛著你為人

吻得太逼真 (酷愛) - 張敬軒
作曲：Vincent Chow 填詞：林夕 改編詞：Antonio Chen

無論怎麼講 我都覺得虛偽
陪伴你那麼久 你說是受罪
從前到現在 當我是誰 你這花心蝴蝶

昨夜陪你醉 傷到我心碎
你竟說我 和你不配
完全忘記 往日為何 能與我 徹夜纏綿

（和你 吻吻吻吻吻 你吻得太逼真
讓我把 虛情假意 當作 最真心 的親吻）

怪自己 來不及區分 你對我 是酷愛是敷衍

（我想 問問問問問 我該怎么脫身）

你卻說 花花世界 不必當真
多麼傷人 讓我愛上 薄情的紅唇

拿什麼心腸 面對我的善良
能不能想一想 你讓我多傷
你的愛就像 完美毒藥
對手斷腸 你 依然漂亮

不敢想 曾與你度過 多少真實的晚上
一轉眼 熱戀后 身受重傷

（和你 吻吻吻吻吻 你吻得太逼真
讓我把 虛情假意 當作 最真心 的親吻）

怪自己 來不及區分 你對我 是酷愛是敷衍

（我想 問問問問問 我該怎么脫身）
你卻說 花花世界 不必當真
多麼傷人 讓我愛上 薄情的紅唇

深淵萬丈 你把 我的愛 用盡后 丟棄荒野埋葬
你犯的罪狀 沒人知道
用什麼證明 你的親吻 真的殘忍

（Rap:我不知為什麼 你現在對我毫無感覺
以前種種快樂 就好像成為一種罪惡

我的心情 你不聞不問
或者其實所謂愛情 都只是彼此填滿寂寞空虛
或者是一種沖動 的幻覺
讓自己失去理智 到最后得到教訓

何時有感覺 到何時沒有知覺
就算你突然失去音訊 你我之間早可能不該繼續）

（你吻得太逼真 我已無法脫身
Ooh ~ 最后悲劇發生 我愛的深 你沒責任
都怪我太認真 把薄情的紅唇 親~吻）

我倆困在這屋子,多少日夜? 這玻璃屋又是一間魔宮..！

我們在玩着征服遊戲,不是簡單的男女攻防,而是主權遊戲...

他不讓我離開的,他要征服我,不只征服我身體,他要征服我內心..

要我不分好歹,臣服他下

他愛玩遊戲,我便只得陪他瞎玩下去...

早有預感,大概..耗盡一生,跟他糾纏不清,瞎編下去..

他是我第一個男人,總不捨得他離場? 只得用這方法留住他...?

欲蓋彌彰的玩着欲拒還迎？ 我不知道，我一片迷茫迷亂！

他抱起我,往床上了..讓我騎到他身上,他躺在下面..

不驚春雷般,輕輕的一件件的褪下我的衣服..深怕我突然驚醒的..遲疑,反抗的..

傍晚了,天漸漸沉下來,也沒開燈的..一房子都是誘餌小鹿跌進陷阱的氛圍..

他就是趁我被他誆騙得恍神的時候..

他便行動起來..[~ 呃~ ] 這深深的深到深處的頂進~ 第一下,我便叫起來了..

我倆就是久旱逢甘霖嘛..沒任何前奏,一點乾澀的疼楚,卻更添摩擦的快感..

然後便是潮濡得不行的..玩着窒息的快感..是..就是窒息!

他讓我貼到他身上,彼此身體一絲空隙也沒有,他下面時快時慢的抽着,

他雙手握着我腰身,操縱着我,我該騎該躺的, 該快該慢下來的..

我倆的快感,高潮,怎樣玩法..都得在他的掌控中...

他褪下自己襯衫,悄然無聲的用他襯衫,將我雙手綁固定在床頭架了..!

他是輕輕悄悄溫柔的,我也不懂反抗...就是襯衫也不痛..我便沒多少反抗的,.

迷迷懵懵的,雙手便被他綁到床頭了..

他還真會綁,打死結的..我試過要掙脫,也掙不開..

我倆身體緊緊貼着, 雙手只能架在他的臉龐兩側了..只靠手肘拄在床上.

可是,只靠手肘撐着床的話, 聳起的肩膀真好累,堅持不住啊..只能不撐了.!.

索性臉貼在他臉上了..他讓我小小的圓鼻子,貼着他的挺拔的尖鼻子..

我倆的薄唇.彼此嚙吻着,他重重的呼吸,都快吸光我的空氣了..

然後,每到他更猛力激烈時,一浪浪抽搐得我受不了..他便故意跟我爭着空氣..!

他手猛力的勾着我腰,甚至三番幾次的摀住我鼻嘴,把我頭猛烈地按到他胸膛上..

讓我掙不開, 讓我吸不夠氧氣的..讓我嚐着窒息的快感..!

我感到劇烈的高潮一直刮上頭髮根..那短暫的窒息,半休克的震栗,太恐怖了,

似靈魂蕩鞦韆一樣,蕩出去,又迎回來..! 而迎回來的,不只小時候的清風,

迎來的是一陣陣震駭的快感!一襲襲蕩漾的快感.!無法言喻的強烈快感~!

窒息到盡頭,沒知覺的一剎,腦子抽空了~又重新注入,回來時,恍不是人間~!

恐懼的一次之後, 我便屏着氣,鞦韆愈蕩愈高的..心臟早承受不了,都快停頓的.!

每回,卻又猛然的活回來,心臟劇烈的撲動, 劇跳得完全沒節奏可言了..!

我好像玩上癮了! 早就心絞痛的,也不管..痛死的也不說..

三番幾次的..還是李連忙的迫着我吸氣..怕我玩過頭了..

他是想讓我忘了那些陰霾? 他用枕頭焗到我差點死去的窒息感!

他用此刻的快感,去掩蓋他曾對我的凶惡? 抑或,要我永遠記着..永誌難忘?

只有他能給我窒息的快感!? 連窒息也有快感! 連被他傷害也有快感在其中?

斯德哥爾摩情人 陳奕迅 作詞：林夕 作曲：C. Y. Kong

逃避分開的孤獨 情願一起不舒服
其實你那佔有欲 咬噬我血肉 怕我也有份教育
未能做空虛的枯木 滯留在擠擁的監獄
明白你有控制欲 我為了大局 上了癮也不戒毒
沒有獻出我的臉怎拍響 沒有兩巴掌怎制止痕癢
糊塗地軟弱當善良 誰就這樣變善良 你更放肆得漂亮

也許 當我感到窒息想逃亡 卻未戒掉浴血的欲望
也許早已戀上共綁匪苦海慈航
原諒你越愛越惡 滿足我預計的失望
是盲目地偉大成狂
還是受害受用 犯賤犯到被虐成狂
能為你忍受 然後當享受 那又何妨
為逃避輕鬆得孤獨 便寧願緊張得舒服
無謂設計了佈局 這樣快結局 愛與痛也不到肉
像戰爭片 最好有死有傷 未嚇到尖叫哭也不流暢
完全為配合我軟弱 才令你樂意肆虐 作惡也要好對象

也許早已不覺窒息想投降 舔盡你贈我的一額汗
也許早已適應 就此跟綁匪同床
誰料你 誰料我 能合作到愛死對方

應該也 不只一次幻想怎麼逃亡 卻未戒掉妥協的欲望
也許早已戀上共綁匪苦海慈航
情欲要被你勒索 也許有助刺激心臟
是盲目地偉大成狂
還是受害受用 犯賤犯到被虐成狂
能為你忍受 然後當享受 那又何妨

沒有我給你操縱的快感 問你的興奮知覺怎膨脹
完全為配合我軟弱 才令你樂意肆虐 作惡也要好對象

也許 早已不覺窒息想投降 舔盡你贈我的一額汗
也許早已適應 就此跟綁匪同床
誰料你 誰料我 能合作到愛死對方
應該也 不只一次幻想怎麼逃亡 卻未戒掉妥協的欲望
也許早已戀上共綁匪苦海慈航
情欲要被你勒索 也許有助刺激心臟

但無論是偉大成狂
還是受害受用 犯賤犯到被虐成狂
看著 是誰令幸福給殮葬
別喊冤 別叫屈 別訴苦 在這宗慘案
全賴我忍受 才令你享受
我是同謀 絕對是同謀

[不許你跟別人玩！] [只許跟我玩!懂麼！]

[我就是你老公！] [永遠的老公~] [你要什麼就有什麼的老公！]

[我們之間有愛情的！] [我是愛你的！] 李在瞎編

他在自我欺騙,自我催眠中,胡扯着騙不倒人,卻騙倒自己的謊話！

他們那邊人流行這套...！

[不！ ] [你說的是假的!都是假的！]

[你要假的愛情！..我都給你！可是到我不想給了,便不給你~！]

[反正是假的！ 假的愛情！ ] [反正你們也不講究真假！]

[你也不能馴服我！馴養我！沒交易！沒門！] 我又大呼的..

跟李說話,總不能好好斯文的說下去..末了,總逼得我吼叫嚎哭的

法律上,有丈夫一詞,卻沒老公一詞..可是,誰不喚着老公,老公的..

他是用真的糖紙,去包假的糖果.. 他的糖衣假話,也真逗的!

這世界的荒謬!

他們的國度,連哺小孩的奶粉,都能如此沒良心的..

假樣充斥！ 假的承諾,假的關係,假的愛情,有什麼好稀奇的！

我真的愛情,只留給自己！我不要什麼五十年不變假的承諾！

我要對得住自己的一顆真心！

[我知你惱我] [過些日子便不難過]

[我倆彼此沒底線..你忘了?] [只有永遠！]

[只有沒底線..才能永遠！] [彼此接受..沒底線,方可永恆！] [這懂麼?]

李瞎編着假話！ 快被他編到宇宙..什麼永恆定律去了..

明知他誑騙我! 卻甘願的溺斃其中,淹死自己的..

他怎可這樣誑騙一個無知少女?! 甚至於同一番假話,誑騙更多女孩?!

這是愛情嗎? 這純粹騙局! 什麼雷曼六四騙局一樣!

這錯綜複雜的世界...

他又餵我吞小丸子了,這不知第幾次了..

他餵我吃第一次..我心裡便明白,這是啥丸子..

第一次吃,不足一天,月事便來了

他早打算,我倆不要有什麼手尾的..他心思細恐呢..!

我怎觀摩..也學不到他們男人的真傳,他們的自私毒辣!

這次,我盯着丸子,我遲疑了...我眼眶紅了,淚汪汪的..

他知我傷心了..他說這只是暫時的,這偶爾吃,不會傷身體的..

他讓我放心..未來,我倆還是會有孩子的..

你講什麼未來嘛！ 又誑騙我！

可是,我還是乖乖的吞下去..就是明知沒未來的,他都是假話連番!

更不能出什麼差池..只能一起玩,卻不能留什麼尾巴..!

我委屈的..伏在餐桌哭了..然後,大概是近來身體太虛了吧!

突下腹劇痛的..便要馬上到衛生間了..我委屈的破口大聲罵着李..

他是知道..我情緒不穩,捉摸不定的..

他讓時裝店送許多衣物來, 說讓我在這住下來,說這便是我倆的愛巢..

這便是我倆第二間屋子..云云,

反正他說的都很好聽! 卻都是虛偽浮誇沒用的話!

只為金屋藏嬌..! 他們的特色！

人生若只如初見，何事秋風悲畫扇。
等閒變卻故人心，卻道故人心易變。

驪山語罷清宵半，淚雨霖鈴終不怨。

何如薄倖錦衣郎，比翼連枝當日願。

諷刺的,我倆還真在連理枝下,青澀靦腆過..

也曾溫泉蕩漾過,綿綿情話過..

如今,卻全部只淪為無憑無據的光影..!

我拋棄那些靡靡古詩詞了..全部騙人！ 真正從心底拋棄了! 不合時宜！

縱使貴妃得寵, 背後還不是有株被遺忘的梅花!

如何人才, 還不一樣被拋棄被遺忘,何必珍珠慰寂寥！

在男權下,她們那個不是泣血淍零的!

當下,早就不是舊時代了！真的~別再讓我乖巧！

昨日,我乖巧如禁臠, 以至於今日,你渲染假哲學,說着明日的大業鴻圖!

昨日,你設計圈套~！今日,我憤怒套路~！ 明日,倆愛恨互報~！

近日迷上洩憤的重音樂,我內心比金屬音樂,更憤怒鏗鏘！

我心勁拿憤怒啊～！你睇住來呀！

《主旋律》主唱：陳奕迅 曲：C.Y KONG/ Lesley 姜麗文 詞：小克

旋律 牽引著弦 樂 情 感 總有深淺厚薄
誰於五線譜雕刻上承諾 誰於拍子機複製出假快樂
在最重要 的一句哭 大時代的小插曲
記錄太多筆跡 十年廿載相識 音符內摸索

舊日
你有你邁步 我有我邁步 愛若是藍圖 永不用設起圈套
你要我讓步 我要你讓步 旋律與音階粉飾了憤怒
你有你道路 我有我道路 愛若是徒勞再不用記起苦惱

你每個逗號 我每個問號 旋律此刻仔細誘導
動人樂譜為求定好相愛的新去路
旋律怎制定量度 人心總有陰險磊落

誰的羅曼史只不過娛樂 誰的奮鬥史渲染出假哲學
在最重要一刻退縮 大時代煙花結束
節錄太多光景 二人捕風捉影 音符內漂泊

現在你有你邁步 然後我有我邁步 再相遇奈何時辰未到
現在你要我讓步 然後我要你讓步 再爭辯難投懷合抱
昨日你有你道路 明日我有我道路 再分別又來重逢預告
昨日你每個逗號 明日我每個問號 難合譜 如流螢亂舞

何時方找到

Woo~o Woo~oh 相愛的新制度 Woo~o Woo~oh 讓旋律沉默控訴
Woo~o Woo~Ho 相愛的新季度 Woo~o Woo~Ho 讓旋律沉悶到

現在你大業鴻圖 然後我樂極迷途 再相遇為何情仇互報
現在你賜予任務 然後我受命如奴 再爭辯和諧無路訴
昨日你有你舊路 明日我有我後路 再分別又來愁雲密佈
昨日各有各嫉妒 明日各有各自傲 才合譜 隨旋律入腦

言詞不吞吐

Woo~o Woo~oh 相愛的新角度 Woo~o Woo~oh 讓旋律沉重發佈
Woo~o Woo~o 相愛的新國度 Woo~o Woo~Ho 讓旋律沉澱了再洗腦

12月23日第五回總結:

[咩乒乓波！都唔知你講乜！乒乓波食得既咩！]
我心勁拿憤怒啊～！你睇住來呀！

全部本土情懷,我純聽金曲..

咩乒乓波..上世紀了
我慘慘豬了! 識得這金句,咪係人都知我幾大?!
拿拿拿!~我絕對比他們後生多啊!! 哈
小妹好young,永遠係少女! 噗

12月24日,晚上更新下回..謝謝觀看
(*200 加了內容)
都係嗰句,初稿未成熟,請體諒,不要嘲笑小妹!
我重看故事,都係邊聽歌,不介意傻的,可以試下!
人生在世,總要做下傻逼,才夠好玩~
I love u 心心fun

是你嗎？ 能哼出這首歌嗎？ 你我最愛沿路唱 以歌聲替代說話
I Love You！ 你會否聽見嗎？
I Love You！ 你不敢相信嗎？
我已深愛著你！ 見你一面也好 緩我念掛

他是愛她的,只是為何變成咁..唔知..只能問他了..
他低頭苦笑: 醉了

可是什麼是愛? 她弱弱的問
彼此都醉了

如果這是情 黎明 作詞：向雪懷 作曲：K.Tamaki/G.Matsui

如果這是情我竟不清醒 莫非真的愛從來沒說明
如果已注定難避這段情 是非多波折長存未了情
讓我的美夢換你一世情 始終都等到一串好光景
願你可快樂 像我癡情 誰是最愛不必再驗證

人生似為情究竟應不應 遇到心所愛如何又冷靜
如果已共鳴何用太無情 夢好多曲折似醒心不醒
就算風已靜 熱愛不要停 痛苦只因不必要的反省
讓我擁抱著熱愛不要停 尋獲最愛不必怕任性

長假期結束,我上班去了..換到外交部註H市公署

新蓋的辦公大樓很漂亮耶! 整幢玻璃幕牆的甲級寫字樓..

跟以前法援的破落户..真不能同喻!

我調職法律部門, 簡單說,就是法律顧問,處理簡單的法律顧問事宜.

重要的雙邊國際協議的授權文件, 沒我事呢!

好像是升了職? 薪俸漲了。 是潛規則? 我享受着被潛的好處?

我有自己房間了..景觀還不錯呢! 小小窗子,很開揚的西區海景~!

據說年資夠了,便有房屋津貼..我也不關心,就是有預感..

我太感情用事,也沒事業心..每個崗位也不長久的~!

這外交部,就只有我是土生土長的..其他同事,只要是文員,竟然都是祖國委派!

除了,負責清潔的阿姐..只有她和我是本地人..這什麼意思?

可是清潔阿姐,比我更重要,更忙碌呢!

我卻真可有可無, 沒什麼事做來..索性連小兔子也帶來玩了..

跟小兔子吹吹海風的..

不只,整個部門,剛搬進這新蓋的辦公大樓,

據說,連部門的人全徹底換了一遍! ..只撤剩清潔阿姐!

不要問我為何! 我哪知道啊! 舊人全撤了!..誰會告訴我舊事情呢! 哈~

新同事們,全部新調進來的,都陌生隔閡的..

整幢樓,也只得清潔阿姐跟我聊天..只得我倆依傍一樣..哈

她說清潔不好請呢! 通街大學生了,誰還要當清潔? 誰要洗杯子洗廁所的?

她可吃香呢! 哪都不敢撤她的! 哈啊~!

她也認得我的新聞片段呢~! 不過,她以會就是男人負心吧了,移民撇下我了..

她還挺同情我的..也是一片好意的安慰我..讓我多交男朋友的..

我伏在桌子,餵着兔兔..

好想念..以前,天天被師傅罵的日子...初出茅廬,心裡那團火,那才是工作!

我傻氣的想..如果能留住師傅,我心甘情願被他天天罵

本來,這投閒置散的..終可以好好的戀愛,專心的愛..

可是,卻連一個談心的對象,一個跳舞的對手..也沒有!

我忽然想起一個人來耶!

他挺空閒? 也是被投閒置散的..他挺好玩吧? 會跳舞吧,又不用交心!

我取起手機撥號..

[喂~~你好嗎?] 我噗哧的..

我也沒先報上名來..看他是否還記得我? 好像在玩着線上交友來..

[嘩~你個網紅! ] [失戀完?想起我來?哈~]

還好,那邊聲音好喜悅的

[你也看了?飛機場那段] 我竟然不報姓名,卻自報糗事,,有夠傻的!

[大西洋都看到啦! 那天我便在西岸呢~!] [不然,哥包飛機,讓你去追!~哈哈]

[開玩笑! 讓你追了去..你還會打給我嗎?! 哈~]

這人太好玩了~

果然,我沒出擊錯! 這還是本姑娘第一次主動出擊呢! BINGO

[你一般人看到這新聞片..有何感想?] [我不是很傻瓜嗎?]

我不安的問..

[驚世駭俗!~ Fantastique ~] [你太可愛了~! 哪個男人不都渴望這種女孩!]

[誰看見這新聞不回頭呢! ] [難道 他沒回頭嗎?]

他也好奇起來了..

[是你大哥脅逼着他...要什麼交易的..] [師傅說男人總要守約..]

我忍不住嗚咽了..

我就是故意找上他,只為說這句話..! 我真正好玩的遊戲..

[有無搞錯! 早就話佢心理變態!] 那個富三代,李公子替我抱不平的

[你不用哭! 我替你出頭！ ] [難道,他還敢脅逼我！ ] [他哪敢動我！]

[你在哪~ 哥來接你去玩！]

Taylor Swift - Blank Space

Nice to meet you, where you been? 很高興認識你，你從哪裡來?
I could show you incredible things 我能帶你看些不可思議的東西
Magic, madness, heaven, sin 魔幻、瘋狂、極樂、罪惡
Saw you there and I thought 看見你站在那，我心想:
'Oh my God, look at that face' 我的老天爺，看看那帥哥
You look like my next mistake 你長得就像，我下個錯誤
Love's a game, wanna play? 愛情遊戲，想加入嗎?
New money, suit and tie 物質享受，衣冠楚楚
I can read you like a magazine 我能像翻閱雜誌一樣欣賞你
Ain't it funny, rumors fly 那些流言蜚語聽起來 很可笑不是嗎?
And I know you heard about me 我猜你已經聽說過 我的事情了

So hey, let's be friends 但是，嘿! 我們來交個朋友嘛
I'm dying to see how this one ends 我還滿想知道這段感情會是怎樣結束的
Grab your passport and my hand 攜上你的護照和我的手
I could make the bad guys good for a weekend 我能讓壞男孩 乖上一個周末

So it's gonna be forever 我們將會天長地久
Or it's gonna go down in flames 或只是單純飛蛾撲火
You can tell me when it's over 可以由你決定何時該結束
If the high was worth the pain 只要你能承受那些後果

Got a long list of ex-lovers 我有一長串前男友清單
They'll tell you I'm insane 他們會告訴你我發瘋了

Cause you know I love the players 但你要知道 我愛上的都是愛情玩家
And you love the game 而你也之是其中之一
Cause we're young and we're reckless 因為我們年輕氣盛，做事魯莽

We'll take this way too far 我們愛得無法自拔
And leave you breathless 而會愛到無法呼吸
or with a nasty scar 又或是另一道傷疤
Got a long list of ex-lovers 一整串的前男友清單
They'll tell you I'm insane 他們都會跟你說我瘋了

But I got a blank space baby 但我留了個空位給你

And I'll write your name 而我會填上你的名子

Cherry lips, crystal skies 櫻桃小嘴、清澈藍天
I could show you incredible things 我可秀給你看不可思議的愛情
Stolen kisses, pretty lies 悄悄的吻、甜蜜的謊

You're the king baby I'm your queen 親愛的，你是王而我是后

Find out what you want 這才發現你要的是什麼
Be that girl for a month 當了一個月你要的乖女孩
But the worst is yet to come 而最糟的部分 還沒來呢

Oh no 噢! 不!
Screaming, crying, perfect storms 怒吼、哭喊、風暴般的咆嘯
I can make all the tables turn 我能讓這一切美夢都翻盤

Rose garden filled with thorns 香甜的玫瑰園充滿著傷人的刺
Keep you second guessing like 你不斷的猜測 就像:
oh my God 我的老天!
Who is she? I get drunk on jealousy 這瘋女人是誰? 我被忌妒沖昏了頭
But you'll come back each time you leave 但你離開之後總是會再回來的

Cause darling I'm a nightmare dressed like a daydream
因為親愛的，我是個披著美夢的夢魘

Boys only want love if it's torture 男孩只想要 麻煩的愛情
Don't say I didn't say I didn't warn you 別說我沒 說我沒先警告你
Boys only want love if it's torture 男孩只想愛得受盡折磨

Don't say I didn't say I didn't warn you 別說我沒 說我沒提醒過你
Got a long list of ex-lovers 一整串的前男友清單
They'll tell you I'm insane 他們都會跟你說我瘋了
But I got a blank space baby 但我留了個空位給你

那個李公子,開着跑車來接我下班了..

這李二公子,本來就是出名的花花公子.一天到晚換女伴,到處放浪,

長期被娛記,拿來下菜..沒什麼大新聞,便追着他了

我倆不必多說了!..他也不蠢, 完全知道..我找他的目的..

他便是覺得太興奮了! 有什麼比挑釁大哥,更好玩呢!?

從這一天,我們便天天黏在一起,他帶我去名店..包場包店的..

我也一反常態,不再低壓狷介的. 我跟着李公子,高調張揚的!一身閃閃發光的,

恨不得閃光燈猛往我們閃一樣!..

他去到哪都是包場..包場包場! 連臨時看一場電影,也要包場!

包場不為什麼私隱啦! 別傻啦~! 只為更高調張揚~!

只為聞風而來戲院門口,等待的一眾娛樂記者..讓他們拼命往我們身上閃的..

而我們則故意戴上張揚的反光鏡墨鏡..到處張揚..

唯一沒包場,.便只有凌晨到夜店嗨了..

夜蒲世界不就為了..那滿場的夜蒲男女,鬥開香檳嗎?! 滿滿的人頭!滿滿的高嗨!

夜蒲世界,就是為那些最乖張前衛,最放蕩淫賤的派對動物而聚在一起!

那些公關搞手,酒保及DJ的存在, 就為那些高消費與虛榮的排場!

天光前,倒瀉籮蟹的慾望,酒精,狂歡,速食浪漫及互相消耗!

夜蒲不就是赤裸裸的俊男美女,短褲胸衣之間的消遣嗎?

夜蒲不就為鬥開十瓶百瓶,扮大佬嗎? 不就是為可速食百個他,千個她嗎?

我們挺合拍的,毫無負擔的一起嗨..!

一對無聊空虛的男女,一起結伴一起放浪~!

我不再是傻逼，我變態了，變成傻HIGH了
完全的生物變態，完成這身心的變態，係佢功勞！佢功不可沒！
我的第一個男人，帶領一個少女過渡成女人，
再教識我做人咁乖不好玩的！
乖仔乖女？ 被人當你係傻仔jer!
傻白甜？過期啦！

你乖，咪俾人賣左攞！咩五十年不變，呃Ｑ你班傻仔jer!
早被上世紀班老嘢綑綁賣左啦，仲未知咩！？

....

每天下班後,他便直接包間名店,直接幫我打扮,炫耀閃爆的.

他挺愛豔女郎的! 儘是替我挑短得不能再短的短褲,配上最滑溜薄透的花絲襪..

意淫得很,讓每個男人都朝我渾圓的臀部,誘惑的大腿看去..

我也是第一次,這樣直接讓人擺佈..在時裝店的全身鏡前,擺着模特兒一樣的姿勢..還故意拉張椅子來,一條腿舉在椅子上...讓他替我拍着時裝雜誌的照片..!

[~well~好性感!] [Fantastique ~] [今晚就這套吧! ]

李公子樂在其中呢! 不只替我裝扮,還當個專業的攝影師呢!

我佇在便利店門旁,刷着手機等阿李公子,

他習慣進夜場前,總要先到便利台買點小東西的..噗

手機上的娛樂新聞..近來都是我倆的照片.

那些標題,才夠搞笑呢! 哈~ 果然是標題時代! 標題黨橫行!

[網紅女郎,網上富三代!] [奇蹟女郎再創奇蹟,快將嫁入豪門!]

[哭出個奇蹟! 哭出個未來! 哭進豪門?] [喊出個未來? 喊出千億新抱!]

[有咩好笑呀?] 李公子拿着潤唇來擦

他是挺姿整的男人~哈

[這些標題..好笑啊!] [你買完東西?] 我低着頭刷手機問

他丟給我一盒小糖果,他到便利店買小東西的時候..

通常在收銀台取些小糖果,香口糖..來掩飾一下的！~噗..然後都丟給我吃

[耶~這不是糖果啊~] [這是你用的~噫~] 我嫌棄地丟回給他

大概,他丟錯給我吧..

[送你用吧~哈] 他豪放的壞笑..

他手故意不接的, 大聲嘻笑的一街都聽見

[我不要用啊~！] [你快拿回去啊~妖~賤死了！] 我大聲的呼嚷

[你不接手,我丟到垃圾桶！] 我裝惱

他便接了,他兩手指夾着小盒子, 故意舉高來..自轉三百六十度,轉足一圈的..!

他就是想高調的亮給..躲在某角落的那些狗仔,包括李的狗仔..

明天,便全世界都知了..

[妖~你好賤啊~] [這樣不就誰都以為是我倆用的！]

[明明是你自己用,我也沒份！不關我事！] 我惱了

[今晚,就一起用吧！] [反正,都以為你用~哈] 他又戲弄我,壞笑的

[我不要~好核突啊！] [死開啦你~賤死了~！]

[你週身毒！咪掂我～哈] 我也未飲先醉，腳步飄浮沿着斜路大聲鬧笑，

扮晒扶我故意來揩油..你看我我亦心中有數，只電到你頭暈～哈！

ＯH~ＳＯＲＲＹ～你們通通不配，是他教我的！

不只香檳紅酒,有分等級，女人更有等級之分！他教我的！

廿四味 24Herbs "Wonderland" Feat. 衛蘭 Janice

Janice：
Hey......come on in
Don't be late for the show now
We're......Outta Space
We're gonna go with the flow now. Yeah~

Phat：
去左 去右 將身體融入呢個節奏
無人會怕醜 喺飲醉之後 如果覺得熱即管解開鈕扣
動作開始有啲挑逗 腳步開始好似有啲飄浮
我大膽要求 妳對纖纖玉手 盡量喺我背後漫游
我要知你對我有意思
快啲話我知 你用緊嘅香水係乜嘢牌子
OO OMG U SO PRETTY
有啲乜嘢需要即管開口話我知

Janice：
Ooow......It's so real
All the people getting' ready
Yeah, I can't wait, I can feel it getting closer
你故意接近我的腳步 香檳開得正好
我獻上更自信的態度 這個我為午夜以後製造

Ghost Style：
Oh yeah, my spirit's high in the Milky way
Timeless mind going through star gates
The beat carry me into another world
Venus DeMilo now is my special girl
She standing on a sea shell, porcelain set
So flush, she's so wet, yo showered in Moet
And her vibe don't quit so I can't forget
She like, "rap me a song I like street poets"

Janice：
你我繼續繼續跳舞 眼裡閃光將我升高
我報以甜笑來控訴 不應 一杯醉倒 (為午夜以後製造)
你我繼續繼續跳舞 氣派觸感竟這麼好
縱有美貌更是懊惱 怎麼 輸給你好 (共你墮進夜與霧)

Kit：
見到你一刻感覺就快休克
本來追女仔都有啲心得
而家彷彿唔知講乜 手心又濕個心又急
你跳舞跳到身濕 男仕們為你爭執
繼續跳舞 我願意做你水泡
你配合我 我配合你既舞步
一陣間去邊度 飲多兩杯就知道
時間仲早醉咗仲好 最好你投入我懷抱
氣氛已經熱到爆燈 完全感受到你體溫
盡情開心 煙花插住香檳
燃燒呢一刻又使乜太認真

Ghost Style：
She like my vibe, yeh
I like her vibe too
I like her vibe, yeh
And she like my vibe too
She gonna ride, cause she like to ride too
We have tonight, yeh,
Let’s party through the roof

Janice：
你我繼續繼續跳舞 兩個身軀感應得到
你看我而我亦有數
開心 應該趁早 (共你墮進夜與霧)

Drunk：
Welcom to the wonderland

Heyo 喜愛射毛

去蒲 去蒲 你蒲到 唔對路
咪落去蒲 到做 對伴侶 又要同佢 嘈
埋蒞Party 為Have Fun 玩完就係分
搵搵情人 玩陣情感 好少可係真 （攞苦來辛）

行步路 都咁暴露 行度度 都繼續露
人人白日夢 搏做夢露
天氣報告 暴乳 局暴 要慎重 濕滑既道路
有得做 你咪去做做 月黑風高 佢地最熟路
帶埋 沐浴露 好服務 唔怕核突 咁咪啱班 笨柒囉

今天,中午飯..我一人到美術館逛逛..

這是辦公樓,附近的小小畫廊..我常常來逛..

我喜歡其中一幅畫,這畫讓我想起師傅, 每次想起師傅,便來看這畫..

重覆又重覆..我有重覆症！我總是重覆,做些蠢事！我在耐心等着他..

[你喜歡這畫?] 李二公子,找上我了..

[嗯] 我盯着畫像出神..

[你不覺得這畫,太深沉?] [我看一會便頭暈眼花!] 李公子笑道

[是嗎?這畫很深沉?] [也許我就是喜歡深沉?]

我都看得入迷失神了..

近來,我們不去夜店了..我直率的告訴李公子..我不想去了！看夠玩夠，厭了~！

李公子便帶我出海玩了,他教我玩無繩滑水WakeSurf

一個早上,我已能甩開繩子,自己平衡了..

這個太好玩了..近來,幾乎每週末都來玩,甚至假期前後的,也請假來玩....

連着玩數天的,仍玩不夠..我總是容易沉迷！有重覆症? 然後又很快厭倦？

我愛衝浪，當然不是想要征服大海，反而帶給我被征服的快感！

因為你知道，大自然的力量不是你可以駕馭的。

一種你不能給他，不能隨便給一個男人征服你，

卻終於可毫不愧疚的交出去，讓大海大自然征服你！

縱使被男人征服，會讓女人很快感，高潮迭起，欲罷不能..

但這世代，既然女人獨立了，便不可讓自己生命白活，掛單在別人身上，

等人施捨？等一個男人分配？ Ｎo way「門兒都沒有」！

他活在他國度，我活在我世界，這就是文化差異！

李二少話陪我出海，慘過炒期指，都損手損腳，他幾乎每回都掛彩。

我技術比他好多了，早就是青出於藍，

但也常弄到手臂、腹肌、胸部、膝蓋、胯下等等都磨到破皮出血

雖然身體是痛的，但內心是富足開心的，感覺自己長大了，不再怕痕怕痛！
我喜歡那樂天的感覺，不怨天尤人！

這個夏天,我晒得金黃色了..我躺在李公子的遊艇甲板上.閉眼休息的..

通常,早上已玩得筋疲力盡,下午只能呼吸了..

李公子又來偷拍..他儼然當我是他的花花女郎? 閣樓中的小貓小狗?..

他樂於做無聊事，跟誰出海玩，便忙不迭拍着照,放上IG，

他適合帶那些明星小花，喜愛曝光的女人..像為她們而生！

不過，他都很高手段！試過同船十幾名女孩一起玩，卻沒確認一人,

他玩世不恭的,誰能有幸當他一天女友！他玩左右逢源，左擁右抱..樂此不疲呢！

一群女生煙視媚行,吱吱喳喳的爭寵...還用三點式的屁股撞開我呢！哈

實在，她們都可愛漂亮，難怪男人喜歡嫩女孩..可是我不是男人！哈～

我頂不住那份聒噪...推卻了幾次,他知道我不喜歡..才又單獨相處,

李二少在我面前扮專情！兩兄弟一樣套路！我心底哧笑..

他只不過當挑機玩罷了..今期,跟我玩得多，今期流行罷了！

收音機聽過..大叔唱的老歌！什麼男神，上世紀了！

我只看穿一事，大叔都愛玩一樣套路！

以為自己好有寶！隨處扮不羈的風..！你們大叔早就過期啦！好不好！

家陣，邊個港女不醒過你們丫！ 我心腹語..除了我，我仍然死在某大叔手上！

我只當..我跟李二少，是一對犯二傻的二比吧！ 找茬兒鬧事~噗

我們都在等待着..邊玩邊等.那個大魔王找上門,看他氣急敗壞的..

難道,他能殺了我們不成！噗~ 我就是偏要找他弟弟來挑機他，替師傅出氣的！

李公子更樂此不疲..他就是愛找茬兒,挑釁魔王！

The Wanted - Glad You Came
T
he sun goes down, the stars come out 太陽下山，星星出來了
And all that counts is here and now 此時此刻 勝過一切
My universe will never be the same, I'm glad you came
我的世界從此不同，很高興妳有來
You cast a spell on me, spell on me
妳對我施了魔法，對我施了魔法
You hit me like the sky fell on me, fell on me
妳就像天塌下來，天塌下來一樣擊中我
And I decided you look well on me, well on me
而我的結論是妳和我很配，注定天生一對
So lets go somewhere no oneelse can see you and me
所以，我們去一個沒有人的地方吧
Turn the lights out now 來吧！關上燈
Now I'll take you by the hand 我會用手帶領著妳
Hand you another drink, drink it if you can 再來一杯，妳就盡情的喝吧
Can you spend a little time 可以花妳一些時間嗎
Time is slipping away 時間正流逝
Away from us, so stay 所以留下來吧
Stay with me, I can make, make you glad you came
陪著我 ,我會讓妳覺得不虛此行

The sun goes down, the stars come out 太陽下山，星星出來了
And all that counts is here and now 此時此刻 勝過一切
My universe will never be the same, I'm glad you came
我的世界從此不同，很高興妳有來
I'm glad you came 很高興妳有來
I'm glad you came 很高興妳有來 So glad you came 真高興妳有來
I'm glad you came 很高興妳有來 I'm glad you came 很高興妳有來

黃昏返程,我倚在甲板欄杆旁..吹着海風..

李公子來找我聊天,他也靠着欄杆..

[我地幾合拍！不如結婚? 我爺爺喜歡你！] 李公子開玩笑的

[結婚? 幾好玩咁！考慮下先啦..十年後答覆你！] [記住等我喎~哈]

我也笑盈盈的,跟他開玩笑的..

[認真的！我們合拍的] [你也不會管束我！我們挺合拍！] 李公子跟海風聲鬥嚷

李公子,你好搞笑的！因為遇到一個不管束你，你便認為合拍了?可以結婚了?

不管束你,不就等於不在乎你！你要跟個不在乎你的女子，過一輩子婚姻生活?

怎感覺你又犯傻? 又少一條筋?..

或兩兄弟都一樣? 愛找個不管束自己的女人當媳婦? 管她在不在乎?

這對男人更寫意？！

[你記得..我們第一次單獨聊天嗎?] [你便對我挺熱情!] 我緩緩的說

我想試圖糾正..他那少一條筋..

畢竟,婚姻大事啊! 我是祝福他! 樂見他得到幸福的!

[熱情,不對嗎?] [這不就代表從一開始..我便挺喜歡你嗎?] 李公子對海呼嚷..

[就是太熱情了！] [故注定我們只是一起玩的朋友] [不是什麼真命天子啊！]

我也在跟呼嘯的海風鬥嚷，手不停撥弄被海風吹散的頭髮

[若有天,你遇上一個讓你方寸大亂,不懂說啥..不懂怎開始說話的..]

[那個便是你命中注定的人了！] [你有聽懂嗎?]

我為了你..張口吃多少海風了！請你聽懂吧!

[是這樣嗎?] 李公子像小孩一樣

[是啊～] 我卻變大姐姐一樣，明明他比我老！

[那我哥有這樣嗎?] [那個心理變態的!] 李公子忽然問這

[有] 若不是他問起..我都想不起了，早就束之高閣..忘了我們也婉轉綿長過！

[那你還要報復他?] 李公子竟然關心他?替他說話? 他口中的..心理變態耶。

[啊~] 一瞬,我也感到..自己莫名其妙了?

可是,我師傅怎辦? 我是他徒弟耶,不替他出一口烏氣嗎? 不要說什麼報復了

[可是,他欺負我耶！] [我和師傅本來可以永遠的！] 我找到理據了！

雖然,剛被他的質疑弄得措手不及的，我當李公子是另一方的大狀了！

[你真認為你那個師傅愛你嗎?]

[愛你就不會跑掉！] [愛你就不會對你不聞不問的！]

[你大鬧飛機場,那新聞片,誰沒看過！]

[非洲的酒店都有我家新聞台啦!] [我還去考察過覆蓋率]

[他們專叫我管這些小事情!] [我當去渡假~哈]

李公子笑說..一連分析很多..他說的有道理嗎?

[可是,師傅...] [他說男人總要守約..] 我幾乎哭出來了.

[這些鬼話你也信！] [男人總係謊話連篇~哈] [ 我又見識乜係新高度！哈~]

[下次我抄佢！] [撇女之餘,仲可以裝酷~哈] [我都係太Young~哈]

他們都是男人，李公子自然有心得？

[我試過同條女扮嘢..話我家姐話事的,家姐唔鐘意佢..都無計！哈]

李公子在炫耀撇女神功..

我苦笑的..額頭三條黑線的！

[你唔好傻啦！] [想過去做乜！] [舊事早沖走了！拉廁所水便沖走了..懂嗎?]

他迎起海風,朗聲大笑,一派無拘無束,逍遙自在的~

李公子,他才不笨!? 非少一條筋也! 他才是最精那個?

懶管大家鬥生鬥死，營營役役的! 他只一心一意享受着人生!

畢竟是幾生修來,方有大富大貴,不勞而獲之命! 當然珍而重之..玩番夠本!~噗

[你活得太矜貴! 除了嫁人,還可做乜! ]

[你不跟我!你自己傻~哈] [隨便結個婚，領份基金，便可玩足一世!]

[無憂無慮！不知多好~] 他迎風呼嚷~

他白色襯衫敞開,露出小麥色的皮膚, 迎起海風..

他就是決心做一個瀟灑快活的人! 無憂無慮過他的快意人生~!

有一剎，感覺他比玩世不恭，更高層次了! 他可認真恭敬了!

他認真對待他的人生，恭敬生命耶! 我該為他鼓掌？~哈

Cheers~ To life!

遊艇快到碼頭, 這次他沒到私人碼頭, 改泊在人來熙往的公眾碼頭！

他表演起來了..哈~他故意憑着甲板欄杆,跟我玩起壁咚！

不過沒牆嘛~便憑着欄杆~哈..他包圍着我,在等娛記來呢~哈

我們相視大笑的~就是感覺他太逗逼了~我們就是二比嘛!

這就是不出去渡假的原因，這兒才好玩呢！

跟李公子這樣玩一輩子? 不了..無論玩什麼,數天我便無聊了!

只有跟一個你愛的人,一對相愛的人，什麼都不做,長久一起都不悶!

不管師傅真心否，他也是我的人生導師~!

他讓我明白一些人生奧妙之處...我該感謝他的~!

我的生命,會愈來愈豐富的~!

Taylor Swift-Look What You Made Me Do 看你逼我做的

I don't like your little games 我厭倦你的小把戲了
Don't like your tilted stage 也不喜歡那傾斜舞台
The role you made me play 那個你所要我扮演的角色
Of the fool, no, I don't like you 想讓我像個傻子一樣，不，我才像你
I don't like your perfect crime 我不喜歡你那看似完美的犯罪
How you laugh when you lie 當你說謊時還能豪放笑？
You said the gun was mine 你說先開戰的是我
Isn't cool, no, I don't like you (oh!) 瞎扯，我才不像你呢

But I got smarter, I got harder in the nick of time
但我學聰明了，在緊要關頭，我變強了

Honey, I rose up from the dead, I do it all the time
親愛的，我會浴火重生千萬次

I've got a list of names and yours is in red, underlined
我有一串滿滿名字的清單，而你的名字底下，被我畫上紅線

I check it once, then I check it twice, oh! 我確認了一次又一次，噢

Ooh, look what you made me do 噢，看你逼我做到什麼地步
Ooh, look what you made me do 噢，看你逼我做到什麼地步

I don't like your kingdom keys 無法接受你控制了整個帝國
They once belonged to me 他們一度是屬於我的
You ask me for a place to sleep 你對著我搖尾乞憐，博取同情
Locked me out and threw a feast (what?) 而後竟過河拆橋，甚至大肆慶祝

The world goes on, another day, another drama, drama
地球仍在旋轉，日復一日，上演著不同的戲碼

But not for me, not for me, all I think about is karma
但這都與我無關，我所在意的只是有仇必報

And then the world moves on, but one thing's for sure
而世界依然在改變，但有件事是無法竄改的

Baby, I got mine, but you'll all get yours
我已蓄勢待發，你將嘗到因果報應

But I got smarter, I got harder in the nick of time
但我學乖了，在你徹底擊潰我以前，便做好了自我防禦

Honey, I rose up from the dead, I do it all the time
親愛的，我死灰復燃，無時無刻都在想著如何報仇

I've got a list of names and yours is in red, underlined
我有一串寫著名字的清單，你的名字特地用紅筆加底線標記

I check it once, then I check it twice, oh! 我反覆檢查，確認無誤

Ooh, look what you made me do 看看你做的好事
Look what you made me do 你讓我忍無可忍了
I don't trust nobody and nobody trusts me我誰也不信，也沒人相信我
I'll be the actress starring in your bad dreams我會成為你夢魘中的女主角

(Look what you made me do) 看看你逼我到什麼程度
Look what you made me do 看看你做的好事
Look what you just made me do 你讓我忍無可忍了

我等到他了! 我就是挑機他！ 我大個女了，我不受你支配！

而你又愛支配人,注定要你一次次生氣！

你玩弄我為樂, 我就不可反抗嗎! 哈~我心裡向他吐着舌頭鬼臉！

自小，當你神魔一樣，自卑幻得幻失，底氣不足！

這就是我為何要找李二少玩的原因！我要重新得到自信，

而我又有底氣，成功復活了！

我從小在你身上學的！這是一個「氣場為王」的時代。

氣場強大，就能像磁石一樣吸住人，歪理都變真理！

李挾着我上車,挾着我返去..那沒一點人氣的玻璃屋

他不發一言,暴風雨前,他都特別平靜的. !

暴跳如雷前,還總愛臉帶笑容..各式各樣的詭笑呢. !可夠詭譎的

初次跟他交手的,肯定完全摸不著.. !

他的脾性,就是讓人捉摸不定..連他自己也控不了的精神分裂!別人怎去捉摸?

還有點陰森森的,以為他馬上發狠? 他也不一定!可是,猛不提防,他便報復起來.!

畢竟,我是他禁臠多年.,心裡有點底的..

李夾着我到沙發窩一塊...我已經不由自主捲縮保護自己.

他湊近我臉來..眼角蕩着戲弄的笑意, 咀角漾開..漾開邪壞的笑容..

他又在朝我施法..施着那些我抗拒不了的邪魅。他在打什麼主意？

[這很好玩?] [玩夠了嗎?] 李探頭沖我諷笑的

[我該喚你..千億新抱?..弟婦?]

[這屁股可夠漂亮唄！正合那些毒男起機！] 他壞笑着拍打了我屁股一下，

我臀部也確實很緊緻的，他拍打一下確很彈手,我穿著黑色亮片緊身短褲的，

他已經忍不住沿褲腳伸手進去摸捏..

他取出手機的照片，亮向我..照片中也真豐滿翹臀,不得不讚美性感！

說時遲，那時快，他突然猛力掐住我..把我強捂在他大腿上,大力的狠揍我臀！

他直接拿起手機仗打下來..我都沒掙脫過來,已被快速狠勁的撃仗十來廿下了，

手機屏幕裂了！他換另一面殼子打, 還一副沒停手的意思..

我屁股係兩團肉耶！手機都痛,我能不痛嗎？

[你變態啊！～好痛啊~！停手啊！] 我怒吼,

我掙脫無果,痛到呼天搶地哭了,我家從來沒體罰的，我未被打過屁股的！

被手機狠力擊打好痛的，跟仗刑有分別嗎? 我不懂，不想懂得！

最終還不一樣血肉模糊！

[你就是欠揍！你看準我不教訓你！] [你不就等我翻扯！]

[你要賭氣！我就給你好看！] [您也不掃聽爺是誰！] 李怒不可遏叱喝

你惡名昭彰,誰不知道！還要去打聽！

[你痴線~架！做乜打我！憑什麼打我啊！] 我就像反肚的烏龜,手腳在掙扎着

[你痴線~佬！我沒自由啊！你管得着我啊~！]

[你不就是世上最毒的！] [你變態啊！..好痛啊~！你放手啊~！]

我大喊大叫反抗掙扎的也不服軟！我沒錯！我不求饒！

我的小暴獸也出來了..我就是等看你七竅生煙~！等着看你發癲~！

誰讓你當別人丈夫去呢！你沒權管我了！

你別以為天下無敵！ 你以為只有你能對付人，別人都對付不了你？

我就是不服你！不馴服，不服軟不服硬！我就是挑機你！

[你發癲,你自己刀仔拮大脾,你自己的事,你打我把鬼！]

[我有我自由! 不到你管我！]

我雖處下風,被大石壓死蟹,卻仍然逞口舌之快

李不管我的掙扎,我那震耳欲聾的哭喊聲..

他抽下了腰間的皮帶,我暼見那皮帶,驚惶得奮力反抗要奪門而出了..

趁他拉皮帶,奮力翻身要奔去大門,卻被他一手揪回來..

幸好,他沒用那皮帶對付我,那一刻真係腳軟！那些古惑仔說的「淆底」！

一剎真係驚到打震..果然係驚鴻一瞥～條皮帶啊！

我不是傻的，我知道佢係傻佬,佢想點。。

我覺得他本來是來狠的..是他看我太驚駭了，便只當解褲頭丟一旁去..

他殺氣騰騰的在執法一樣,粗暴的把我撲倒壓在地上,

我好像被一律控以暴動罪,不能倖免的被反手壓住趴在地上了,

李純熟的除暴姿勢,膝蓋重重壓着我背,我已被他制服得動彈不了..

他臉容凶惡一副想把我撕成碎片的,就地取材拿起皮帶便把我雙手反手捆綁，

我被反手綑綁伏在地上不斷掙扎大哭大叫：[我有自由架、你無權打我綁我！]

[我有自由架、你無權凌辱我！！] [我不是暴徒啊！你個痴線佬！]

他差沒用警棍亂棍毆打我而已！

我想起那些傳說的黑警拘捕女生性侵新聞！

那套逆權司機抗爭韓片,幾個軍人趁火打劫強拖行個穿校服的女學生的一瞥鏡頭..
當時只看到一秒,我心便震栗打顫。。

雖然,我被李強幹了不知多少回,但仍然不甘,仍然震栗..

他們軍人視作平常事,以收賣軍心,縱容胡作非為,不揭穿不處分！

他也是一份子,他也被縱容過？他也縱容其他人！

他沒叫上幾個同伴來輪虐算疼惜我了嗎？

我還要慶幸被他這種暴男當私人玩物,不然更慘不忍睹？

世界就係不公平！想推翻不公平,便得有勇氣面對更不公平更粗暴的..

在李強眼中,我是抵打,抵受教訓..？

這刻,我不只為自己呼喊呼痛,我更為她們傷心..

我也有精神分裂症狀了！外在大呼大叫呼天搶地,內在傷心無助瑟縮不已。。

李以戰勝者之姿純熟的凌辱「戰俘」?

餓虎撲羊的騎在我背上粗魯的強行拉扯我衣褲,騎在我後面把我屁股抬翹得老高,

他不只狠狠掌摑我臀,還施暴抽打我，

一聲聲擊打聲應手而落的啪~啪~啪～噼噼啪啪不絕於耳，不住手的打上癮？

[好痛啊～！！！] 我癲狂尖叫！早就震穿天花板了，但沒人來救我！

我竭力掙扎的哭喊呼痛,聲音痛得顫抖,他卻愈加亢奮的，

你不要跟我說擊打令你很興奮喚醒男人支配欲？

大概是擊打的聲音也帶來了極大的感官刺激！

顯現...他腦中充斥着淫蕩幻想, 他非常興奮的..男人都迷暴力性愛？

他還敢指責別人是毒男！他不就是最毒的毒物！

所以他都知道！ 男人腦子都在打什麼淫穢主意！

黑警腦子在抽什麼水！抽水馬桶滿腦子壞水不抽不行！

.

傷風 作詞：吳青峰作曲：吳青峰病

房裡面有點暗病 人們正流著汗
牆上標本一字排開 生命只剩下意外
人性帶來的清單 慾望和恐懼各一半

風吹了起來 每個腦袋各懷鬼胎
我們漸漸脫水蒸發不見
人們自艾自憐屢見不鮮

我情願不理解 我情願不體檢
我情願不涉獵 我情願被淪陷
我情願被愧對 我情願被毀滅
你的嘴到你的肺一樁失蹤的案件
病毒成為每條纖維
你是你罪惡的賊 它一向貪得無厭
調不出監視器畫面
有一隻烏鴉 咿咿哎哎叫了起來

我們漸漸脫水蒸發不見
人們自艾自憐屢見不鮮

我情願不理解我 情願不體檢
我情願不涉獵 我情願被淪陷
我情願被愧對 我情願被毀滅
那傷害刮起的風它想我退縮
只是一場偏頭痛 一塊小息肉

你看我們的天空染上了傷風
虹色彗星在空中打壞了兆頭

你越是不珍惜的你越是要求眼睜睜看
我們漸漸脫水蒸發不見
人們自艾自憐屢見不鮮

我情願不理解 我情願不體檢 我情願不涉獵
我情願被淪陷 我情願被愧對我情願被毀滅
傷風是一陣煙它傷了你心肺傷得讓我走遠

我大學時代的..什麼火爐讀詩會,觀星營..他全都不讓我去！

他心思夠細恐的！ 當時,他是怕我被染了..他便沒得帶個處子,去見他爺爺嗎?

不能讓他白費心機? 是因為這原因？

女人在他眼中,都得有用！不然,不必花時間考究..！

當時他還沒權沒勢的..只能在一個女孩身上得到支配的滿足

他在我身上養起支配欲來，習慣了當個高高在上的男人..

可是,你知道嗎？為何到今時今日，我仍然願意被你騎着被你支配，

只因為源自當年少女純真的愛慕..我曾如此純真的愛你..

你卻踐踏我的純真，當我傻瓜一樣..你利用着我的愛情！

讓我習慣一半欲望一半恐懼,讓我陷進一半淪陷一半毀滅

人性的清單,我情願不記名，我情願不體會！

我知道有些姊妹愛打屁股,甚至愛sm，說很有快感..

可是,我除了痛就是痛, 難堪無比,難過非常，只感覺逼人太甚,欺凌弱小...

他一面打我,一面叱罵..說是我自招的,等着他來教訓..

難道,我真是愛上被欺凌？我都被他罵得糊塗,還是打得蠢了？

他猛逼迫我開口求饒,保證以後不再犯..我寧願以震天哭聲來掩蓋他的聲音，

我甚至閉眼幻想沖浪,幻想旋着華爾滋,幻想一切我覺得美好的..來麻痺痛楚，

幻想那年我在讀詩好想吻他啊...卻竟然是今天凌虐我的同一人！

到後來,他終於停手了,他抱住我讓我求饒,我早就淹淹一息,閉着眼不理他,

他竟然哀求我求饒,承認錯誤,保證不犯..云云

我心裡第一次爆粗頂你啊！～你都打到我屁股開花,還求饒做什麼！

不如傲氣長存，寧死不屈！我某方面似男人硬頸？不是他說嗎？不能懦弱怕事！

他像抱小孩一樣橫著把我摟在懷裏，他說若要打死我很容易的，

他都只用三分力了，怕打殘了我..他只想我求饒,承認錯誤,保證不犯...

沒打殘，大概是打傻了,我竟然哈哈大笑了：[我沒錯！我不會求饒的！]

[係你錯！唔係我錯！] [既然你有自由...我亦有我的自由！]

[你有你的人生，我亦有我的人生.！]

李強抱着我仰頭向天花板大聲的痛苦呼號,一直搖着我..

當我死了一樣，有夠誇張的！難道,不聽他話，便得死？等於死了?

我知道他痛苦，可是我也沒辦法，我幫不到他！

我沒理由用自己的青春，去成就一個自私的男人！

我屁股開花一頓，當還他的恩愛了，各不相欠，

我在他懷裡睡着了..直到又痛醒，猛地彈起身！

他竟然在替我擦藥膏,我當然痛醒了！我沖他發火..我不要他假慈悲！

貓哭老鼠，假慈悲！可是,他竟老媽子上身,婆婆媽媽說擦藥快些消腫散瘀,

他說有血了，非擦藥膏不可...

實在,我受不住他的精神分裂症,

[你講！你到底想我點？] 我沖他發怒吼問

[你想你一來,我便服侍你? 我一生人只等着服侍你？]

[不是的！] [我不需要你服侍！] [大把女人可以服侍我！]

[我要的..你知道！你知道的！] 李強激動吼嚷，

他激動完，急迫的坐下來雙手支頭，大概又頭痛了吧

[無得傾！你打死我都不妥協！] 我有底氣的大聲嚷

[係你先拋棄我！我沒義務等待你！]

[你們老男人那套，只能當交易！不必期望愛情！]

[你要得到愛情？你不配！] [你要三妻四妾,不要找我！]

[我係老男人！你眼中我已係老男人！]

李頭躺下了，枕在沙發扶手，搥着額頭冷笑道

[係丫！] [你又頭痛了吧！只因為你煙酒過多！] 我不留情的說

[你打我,我係可以報警懲治你！這兒有皇法的！] [不是你們鬼魅之國！]

我也學上冷冷的語氣，

三十三歲老嗎？當然不！男人風華正茂，女人也風華絕代的階段呢！

誰叫他驕傲自大，我偏要凹他！

[哼！好啊～你去報警，看我們誰本事大！] 他坐起來囂張的冷哼

[你們所謂的皇法！得啖笑！雞仔都管不到，還敢管我！]

[通街黑警打人,你去報警丫笨！低能！]

[你正痴線佬！我懶得同你講！] 我到浴室去梳洗，我想走人了

李沖過來一把揪住我，凶神惡煞大聲嚷 [ 我痴線佬都係你老公！]

[你必須受管！] [就算全國人都係痴線佬, 你們都必須受管！] [無得不忿氣！]

他擋在浴室門，非要軍訓到底不可！

我的暴獸衝閘而出,我忿恨的大力甩開他手,洩憤的猛地拿起浴台上的化妝小鏡子,狠狠的往浴室的牆鏡飛砸去，
整塊兩米高的浴室牆鏡迎聲而碎[澎～～]

一剎那,牆鏡碎片飛濺千里，什麼智能鏡面，砸得連藏在鏡中的光管也全粉碎，這個世界哪有不碎的鏡?
李連忙擋過來用背脊擋住碎片，一把抱我在懷裡弓起背護住我。反射動作的抬高手肘擋去碎片,可是仍然有碎片飛到我頸項來，

一劃而過即汨汨淌血...當我還不覺得痛的時候，卻看見李的手臉都淌血了，

我先驚駭得哭起來了，我沒料想的後果，他臉上還有一道怵目驚心的血線口，

被利刃劃破了，他那英俊完美的臉，被我的忿恨劃出血痕...

這樣，就是報復了嗎？ 這樣就是情仇互報了？ 我好後悔啊！

我驚駭得癲了一樣叫哭，我好後悔啊！
他的傷口在眼尾斜下，就是被飛濺的碎片飛劃而過，就像中了暗器流星鏢一樣！

當我手足無措的時候，一雙赤腳也踩到一地的碎片，我只會啕唬大哭，啥都不懂..

不懂怎處理這一場血攤子，李一把抱起我，先抱到外面沙發去，

[你受傷了！臉割傷了！] 我聲音顫抖的告訴李，我手指向他臉，卻不敢觸踫他，

[沒事～] 他鎮定的應我，只顧去拿毛巾來替我擦腳看傷口，我也是一腳傷的，

就是碎片濺地反彈到腳上，有些剛好被割過去..

[不～] 我驚駭的說，我就是怕他毀容什麼的，

[沒事～乖～別怕，小事！]他仍然面不改容，也不先去照料看自己臉龐，

男人不注意外貌？我讓他先去看臉部傷口的，他便去衣帽間照鏡子了，

順便拿包紮藥箱，可是我們都不知，屋子到底有沒藥箱的，

我們也不常來，也沒用過，李還要打內線去問服務台的，這是酒店式全包管理的公寓，果然是有的就放在雜物房，
李早就一臉血了，傷口都被血遮住，也不知深淺了，他還是堅持先替我包傷口，還好全部不是深傷口，都只淺淺劃過的，

我讓李趕快去處理臉上傷口吧，我看見他一臉血，也是觸目驚心的，我都屏息了，

他竟然還笑了，取笑我膽小怕血，他果然係痴線佬！

我也就快不遑多讓了，跟他鬥瘋一樣..不只砸得粉碎，還弄得遍體鱗傷了！

李的臉龐只貼小小的ok繃，我說這麼小塊的ok繃怎可以！

他竟然不明白啥是ok繃，後來才明白過來，他說這叫創口貼！

我說叫ok繃，不可愛萌些嗎？

我小時候，書包天天都帶的，還有卡通樣的，我們女生都叫ＯＫ繃！

他失笑了，我們又笑起來了..

我看他臉上的傷，血都滲出來了，我便去洗手，幫他重新消毒，剪紗布貼的，

李非不懂，他就是懶得處理，他說不愛用紗布貼的，每次撕下來都痛死了，

以前體能操練，也常手肘膝蓋擦傷，每次換貼的時候，剛結痂長好的傷口又被撕開痛死了，
我說應先以生理鹽水浸濕紗布，讓紗布稍微軟化再撕開，不要硬扯下來。
你們當兵懂得急救包紮，卻連這點小常識也不懂？什麼直男嘛！

我在沙發邊，替他護理好，他捉住我手，彼此知道這就是恩情未斷..

我們都不關心自己的傷，都先關心對方的，竟輪流替對方護理..

就像一對剛打完架的灰狼，互相嚙咬完，又互相舔舐...

他的臉皮比手腳更幼嫩,一割便深了,看他傷口不淺,不知日後會否留疤...

[對唔住...] 我小聲嘀,

[我們之間,不用講對唔住..] 李也小聲應

我心嘀咕,那你打完我一身,也不打算講對不起了?

咁都得！古老思維..父母一樣，打完孩子一身，都不願說句對不起，也不承認..

然後,幾十年後..抱怨孩子不孝順,不愛父母？

跟國情一樣嘛..民族如此，便國情如此！

[你廿一? 大個女了?] 李問起傻問題來

[係呀~！] 我負氣黑臉的回答,

李捉住我手,他只要好好的看我..怔怔的凝視我，

[你真不愛我嗎?] 他悲哀的問道

[你知道的！你一樣知道的！] 我又眼紅了，眼淚奪眶而出

[一切是你逼我的！逼我報復你！] 我又啕唬大哭道

[我只係悶氣..得不到最愛的..一肚子悶氣...]

[你對我自私,你有你的自由..我跟你學之嘛！我在你身上學的！]

[我一樣有我的自由！甚至胡作非為的自由！] 我臉埋在他掌心中哭

[乖～傻女來~] 李又有底氣了

[這樣只會壞了名聲...男女有別,他當然沒所謂,樂得陪你玩]

[但你不一樣...你係我女人] 他擁着我,讓我坐他大腿上

[其他人不可褻瀆！懂麼！]

你曾是我的主宰啊！是你先放棄了，是你先不在乎！

你賜我愛情, 賜我渴望,卻很快讓我醒了！

你著迷過我的天真? 我的純粹? 我的含苞欲放..我的本能原始..

你賜我嬌豔欲滴，還賜我暴烈乖張！

由我沉淪其中，還由我依戀著迷，卻不讓我滿足..

只許你滿足，卻不許我滿足的！不只肉體,我要的是精神上的滿足！

若我不挑機,不讓你生氣,你會在乎我嗎?

我曾經幻想自己係小王子玻璃瓶中的玫瑰花..

末了,我只是這世界眾多之一斯德哥爾摩情人..

一個屁股開花血肉模糊的小情人

陳粒易燃易爆炸

盼我瘋魔 還盼我孑孓不獨活
想我冷艷 還想我輕佻又下賤
要我陽光 還要我風情不搖晃
戲我哭笑無主 還戲我心如枯木…

賜我夢境 還賜我很快就清醒
與我沉睡 還與我蹉跎無慈悲
愛我純粹 還愛我赤裸不糜頹

看我自彈自唱 還看我痛心斷腸

願我如煙 還願我曼麗又懶倦
看我癡狂 還看我風趣又端莊
要我美艷 還要我殺人不眨眼
祝我從此幸福 還祝我枯萎不渡

為我撩人 還為我雙眸失神
圖我情真 還圖我眼波銷魂
與我私奔 還與我做不二臣
誇我含苞待放 還誇我欲蓋彌彰

賜我夢境 還賜我很快就清醒

與我沉睡 還與我蹉跎無慈悲
愛我純粹 還愛我赤裸不糜頹
看我自彈自唱 還看我痛心斷腸

請我迷人 還請我艷情透滲
似我盛放 還似我缺氧乖張
由我美麗 還由我貪戀著迷
怨我百歲無憂 還怨我徒有淚流

李又重施故技的, 軟禁我數天..

不讓我回家,讓我曠工..直到我答應他,不再跟他弟一起混..

本來,我早就答應的..就是感覺玩悶了..

可是,他竟然強迫我寫什麼檢討書的..有毛病！他們是什麼理論?

強逼別人寫檢討書, 腦子就不出軌? 不是腦子管手嗎? 還掉轉來,手管腦子?!

我當然不寫！我倆就這樣一直僵住..他不讓我離開屋子的,我便樂得多依偎他,.

我長大了，抑或是師傅影響? 我也懂得..委婉含蓄,婉約其辭了,

那份什麼悔過書,誰在乎呢！ 我也沒再跟他大呼小叫了..

我只含情脈脈, 癡情的依偎着他..

他也依依不捨的,沒早兩年的洒脫了！拿檢討書來當幌子,讓自己多留一會

都心知肚明,我倆關係是如此不確定,脆弱易碎,心無所依的..

今天片刻溫存，卻連明天也不確定..更不要說明年了..！

我更是感覺無所適從的..

既然,他不是我的了,什麼關係都不適合了..

只能多依偎一會,靜靜的憶起從前...以後,都不必多想了！

他讓我穿起扣子絲襪褲的..要我跳段豔舞,讓他觀賞的..

我不願意,我說不會！我惱怒的說我不是應召女郎！我又暴躁發脾氣！

他便又哄我了一會..然後,說帶我去玩，

這兩三年，他都沒帶我去玩了..只整天躲在屋子,幹那回事的..

我心知肚明,不就因為他是有婦之夫，不可張揚嗎！

這就是為何..我跟李二公子,故意這麼高調張揚的！

我心裡憎恨李,惱怒都不得了,心裡惱出病來了..只想報復他！

我只想讓他惱怒！ 跟我一樣的惱！結果他惱了，一樣我當災！

他載我到一家私人會所,

這裡風情完全不同了, 跟年輕人去的夜蒲場兩回事!..

李的品味,實在惡俗不已..賭場一行便知道,半夜三更食鮑魚..一桌燒賣..

這種極端傻佬，卻會感到他就是眾神一樣，跟凡人不一樣..

這是讓我從小痴迷他，回不了神的原因?

這家以婆羅洲孔雀為主題的私人會所，帶有紙醉金迷式的東方味道..!

整個設計,配合眾多的寶綠色孔雀羽毛,孔雀主題!

以真正孔雀羽毛組成的藝術品及孔雀竹畫,仿造孔雀羽毛的簾幔及墨綠寶石似的瓷磚,
仿孔雀開屏的高級毛絨座廂,一室奢靡神秘, 異國島嶼風情的氛圍..

加上穿著旗袍的女服務員搖曳生姿的,感覺就是走高檔誘惑,神秘感官的

讓人想起上世紀, 出現過的高檔煙館..

沒料,酒吧區暗角,真的有手執鴉片煙槍, 側臥於沙發上的“女神”。

我腹語..她是怎的? 就整晚躺在這,做人體裝潢? 也不算正經模特兒的..

李替我點一杯..我也不知啥的雞尾酒..冒乾冰血紅色的飲料

他還特交待,我不要再灌他那杯了,他那杯酒精高的,主要是龍舌蘭,苦艾酒

我那杯只是菠蘿,石榴甜酒而已..

這裡還有包廂表演的? 拉起孔雀羽毛的厚厚簾幔..便儼如私人表演了..!

兩名豔舞女郎,在我倆包廂內..伸手即及的,近距離表演起鋼管舞來..

李偶爾還往她們胸脯塞鈔票的..真的是伸手即及! 手一伸朝她們揚一下的..

她們上身便俯過來, 讓李往那豐滿得快崩出來的胸脯塞鈔票的..

我是真的不自在的..這不就是人肉橫流嗎?

他說這不只是打賞,這是禮貌,對她們行規的尊重..！

你不塞錢,不打賞..她們還不高興呢! 覺得你土鱉，孬種！

同樣是女生,我感到有點難堪的..這太直接的交易.

我廿歲呢! 別跟我說東南亞那邊都是這樣

後來,他便用這事情來強辯...其他國情，

他說一處鄉村一處例,不能強逼處處都一樣思維..云云

基本上,我是不同意..怎能兩者混為一談呢!

難道,在他眼中..這世界就是一個紅磨坊? 我不想批判別人職業了..

這就是我倆大腦的世界不同..!

作為他小情人..怎跨越那鴻溝?我們的關係,早期都只靠肉體廝磨來維持..

他也當我的肉體是他私人的，他總是不願意放手的..偏執的不放手!

可是,到男女之間,必須昇華到精神層面去..我倆便斷層了！~瓣

他比我聰明啊~！他就是精明的男人了， 成熟老練,絕不感情用事.！

他早就知道..這問題吧！故覺得根本不需要跟我有名份?

除了肉體,不必跟我多餘的相處?..名份留來拼事業,更好吧！

我的傷心沒人明白吧,縱使你多優秀，也不管用，家底幫不上..

我心悲涼的,也只得接受啊！這世界的殘酷物語。

人家都不娶你了,娶別人了！你還能怎樣，跳海去?

玩耍夠，愛恨夠了，還不一樣自己打算啊！

我真沒打算廿一歲，便當個見不得光的小情婦，小三什麼的！

李強，你死心吧！彼此死心吧！

Lady Marmalade
Christina Aguilera, Lil' Kim, Mya, Pink - Lady Marmalade

Where are all my soul sisters? 我的好姊妹們呢？
Let me hear you flow sisters 姊妹們快跟我一起唱

Hey sister, go sister, soul sister, flow sister好姊妹們，大聲唱吧
Hey sister, go sister, soul sister, go sister好姊妹們，唱出自我

He met marmelade down in old moulin rouge他在紅磨坊遇見果醬女郎
Strutting her stuff on the street 看她在街上搔首弄姿
She said, hello, hey joe 她說：嘿！喬
You wanna give it a go?, oh 你對我有沒有意思？

Gitchi gitchi ya ya da da (hey hey hey)
Gitchi gitchi ya ya hee (hee oh)
Mocca chocolata ya ya (ooh yeah) 巧克力甜美 黝黑的皮膚
Creole lady marmalade (ohh) 克里奧爾混血的果醬女郎

Voulez-vous coucher avec moi, ce soir? (oh oh) 今夜你願與我共眠嗎？
Voulez-vous coucher avec moi? (yeah yeah yeah yeah)你願與我共度春宵嗎？

He sat in her boudoir while she freshened up他坐在她的閨房裡等她打扮
Boy drank all that magnolia wine 喝了她的木蘭花酒
On her black satin sheets 躺在她黑色的絲緞床單上
Is where he started to freak, yeah 腦子開始胡思亂想

Gitchi gitchi ya ya da da (da da yeah)
Gitchi gitchi ya ya hee (ooh yeah yeah)
Mocca chocolata ya ya 黝黑的皮膚
Creole lady marmalade, uh 混血的果醬女郎

Voulez-vous coucher avec moi, ce soir? (ce soir)今夜你願與我共眠嗎？
Voulez-vous coucher avec moi? (ooh) 你願與我共度春宵嗎？

Yeah, yeah, aw
We come through with the money and the garter belts我們靠著吊帶襪賺錢
Let them know we bought that cake, straight out the gate

但從一開始這就只是生意
We independent women, some mistake us for whores

我們是獨立的女人，有人錯把我們當妓女
I'm saying, why spend mine when i can spend yours?
我是說，能花你的，那何必花我的？
Disagree?!, well that's you and i'm sorry! 你不同意，我只能說一聲抱歉
I'ma keep playing these cat stuff like atari 我還是要繼續玩弄男人
Wear high heeled shoes, get love from the jews穿上高跟鞋 迷倒有錢的猶太人
Four bad ass chicks from the moulin rouge 我們是四個來自紅磨坊的壞女人
Hey sisters, soul sistes 我的好姊妹們
Gotta get that dough sisters 最好多賺一點錢
We drink wine with diamonds in the glass 酒裡放著鑽石我們才喝
By the case, the meaning of expensive taste 這正是所謂的高貴品味
We wanna gitchi gitchi ya ya (come on)我們要gitchi gitchi ya ya
Mocca chocolata (what) 巧克力甜美 黝黑的皮膚

Creole lady marmalade 混血的果醬女郎
(one more time, come on) 再一次，來吧

Marmalade (ooh) 果醬
Lady marmalade (ooh yeah) 果醬女郎
Marmalade (ohh) 果醬

Hey, hey, hey
Touch of her skin feeling silky smooth, oh觸摸她那如絲般光滑的肌膚
Color cafe au lait, alright 誘人的古銅膚色
Made the savage beast inside 讓他心裡的野獸
Roar until he cried 呼喊著要掙脫控制
More, more, more! 再來，再來，再來
Now he's back home doing nine to five (nine to five)他又回到朝九晚五的節奏
Living a gray flannel life 過著虛偽的灰暗生活

But when he turns off to sleep, memories scream但等他入眠時，回憶又.........
More, more, more! 再來，再來，再來

Gitchi gitchi ya ya da da
Gitchi gitchi ya ya hee (ohh)
Mocca chocolata ya ya (ooh) 巧克力甜美 黝黑的皮膚
Creole lady marmalade 克里奧爾混血的果醬女郎

Voulez-vous coucher avec moi, ce soir? (ce soir)今夜你願與我共眠嗎？
Voulez-vous coucher avec moi? (all my sisters yeah!)你願與我共度春宵嗎？
Voulez-vous coucher avec moi, ce soir? (ce soir)今夜你願與我共眠嗎？
Voulez-vous coucher avec moi? (ohh)你願與我共度春宵嗎？

我又換回我的蓬蓬裙了..沒穿短褲了！

還好,李不是真強迫我當豔舞女郎,只是他的一時興起..

他讓人送來許多裙子了..都是我穿過的蓬蓬裙款式..

他說正經女子,便該穿蓬蓬裙,而不是露出半屁股的短褲..云云

可是,我腹語..你看我穿短褲,不就是好興奮嘛！ 身體好誠實啊！

你們說的一套一套的,身體卻都好誠實啊！

整天說什麼愛國,愛民族的..卻都只顧撈錢，

辦歐洲護照,置歐洲古堡,喝歐洲水酒的..！

被男人虐打完, 不等於放棄人生, 姊姊請記住了!

係佢痴線,唔係我！

我又回到辦公樓了

近來,我看許多關於這些網絡潮文..她們都差不多看法..

挽回男人最積極的作法就是「完全不再理他」和「讓自己過得更好」。

兩個我愛的男人,我也留不住！大大的感嘆號！

[你回來工作?] [仲以為你進豪門了! 不來上班呢]

我們部門的清潔阿姐,假裝來替我洗杯,她來找我聊天呢..

[你好啊~阿姐] [當然回來上班..不然,沒家用交母親~哈]

我看見她來找我,我也挺高興的..

[那個富三代花花公子來的..!] [你真要謹慎~! 只能當玩玩?]

她關心我? 八卦? 隨便啦~哈

[當然啦~哈] 我也笑嘻嘻的

[我是來告訴你! 今天來了個荀盤!] [這個才靠譜呢!]

阿姐是來說其他事?

[哦?] 我隨便回應,我在上網

[其中一名主管,今天才到呢!] [以為係老餅,沒料是個後生仔! ]

[好好款的! 你一定要留意呀!] 阿姐是來說此事?

[你大姑娘要以目標為本~一直玩沒用的~!]

[哎~我後生就係不曉得,嫁錯人...才辛苦命的~!]

[這是看你好姑娘,多提點你幾句~你莫要惱我呀~!]

阿姐語重心長的

[不會~怎會惱你呢!] [謝謝你提點~] [謝謝呀~]

我朝阿姐報以開朗笑容..我還怕你惱我呢,哪敢惱你~哈

阿姐離開了,我便被通知全體到會議室的..

大概,便是介紹新主管? 好好款? 噗~我心暗竊笑!

誰會比師傅,李..他們好款? 我都汗顏了..相比他們兩俊男,我是醜女了!噗

難怪,師傅取笑過我..扮豬食老虎..~噗哧!

我都不知,這主管..在說啥介紹開場白了..

我就是在做白日夢的..不是想起師傅,便是想起李..他們取笑過我什麼來?

這主管突然鞠躬? 有點傻頭優腦的! 誰當主管的,還跟下屬鞠躬的?..噗哧..

憋笑中,不能笑出來.我拼命拿手嗚着咀..

可以退出房間了,我真憋氣..憋得內傷呀!

我伏在辦公桌子..睡著了,竟又睡到滿臉口水..趕緊擦拭..走到衛生間洗把臉,

便回房間收拾, 回家跟母親做生日呢!..好一段時間,我都心無雜念的了!..

每天準時上班,下班..回家吃飯,跟父母過正經家庭生活..!

前陣子,跟李二公子,總是夜夜笙歌,短褲招搖的...

父母親也沒說什麼,就是我偶爾穿著短褲半夜回家,便遭父親白眼!

父親也沒直接跟我翻面..只當我剛失戀,失心瘋,撞邪了..

他們就是有信心..我很快好起來,回復正常的..!

如父母所料,我很快便玩厭了,又乖乖回家呆了..家的存在,就是這意義吧!

我走到樓下..辦公大樓的大門,噢..忽然下雨了?

是自己打盹時,天下雨了嗎?

我這工作,投閒置散的..不是跟免子玩,便是上網,打盹兒..

我才廿一歲,快廿二..真要這樣下去嗎? 心無鬥志,軟弱無力.? 我都糊塗了..

[下雨了..你沒傘子?] 陌生人的聲音

[哦..沒啊..哈] 我禮貌的回應

我朝那聲音暼去..一雙清澈的眼睛,

怦然的..憶起母親的話來...

[只有遇上父親一刻,她便知道是他了,可談婚論嫁的人出現了!]

[可談婚論嫁的人出現了?]

這男子年紀大約二十七、八歲左右? 一身上班族的深藍西服，

他跟父親有八分影子了..父親必喜歡他吧! 父親心目中的東床快婿!?

父親擇女婿條件..便是不需要很有錢,只需要正經正派的..!

可是,父親早被我氣得頭暈轉向了!..

為何,此刻我沒想自己..先想起討好父親來?

這男子外表絕對夠正經正派了! 他差沒刻在額頭上..我是正經的上班族!~噗哧

一般踏實的上班族,他們的西服都不會直接挑黑色的,只會挑深藍..

當然,一般上班族,跟李強張揚的黑魔王氣場,絕不可比了!

李強就是在玩心理戰! 他故意穿著懾人,以氣勢奪人,永恆以黑魔王之姿出現,..

他就是要告訴全世界人,他就是王者..遲早的王者...遲早來收服人間一樣...!

他便是活脫脫從漫畫走出來的黑魔王! 夠異度空間的!夠漫畫化的..! 噗

師傅穿著,低調和諧多了! 卻仍然處處散發..淡淡的自然優雅,含蓄高貴,成熟睿智!

師傅的商務西服, 均配以精緻考究的細節,系個漂亮的領帶結,與領帶相襯的口袋巾,
別只領帶針,精緻的袖口鈕..這些都非常細究,卻能流露真正的生活品位。

冬天總是灰色西服+棕駝色大衣,配圍巾的..夏天換輕薄款式..

師傅的意大利西服,剪裁優雅精緻!..整人就是專業與品位,精英感十足！

師傅還指導過我..分辨隱藏在袖口鈕的階級秘密..如兄弟會的階級,

如某些貴族精英組織的階層.. .雖然,我都沒用心去聽..~噗

李二公子,又另外一款了!

他的花襯衫,水藍水紅,米白的亞麻西服..總是告訴全世界,他便是花花公子...!

他便是活在夏威夷的.! 世俗的營營役役,都不關他事!

不要打擾他吃喝玩樂哦~! 噗

他們男子,全都不同! 不同的男子皆不同風格..

我又抽離的,以欣賞藝術品的角度,去觀賞他們..噗!

在此抱歉了! 你們都得陪我觀賞他們了.! 我會觀賞他們一輩子!

縱使,已經過去了,已經離開美術館了..可是,藝術品，永恆在心!

世上男子,都是天父精心的藝術品!

我面前這男子..也不錯,也挺俊傑嘛! 天父真不賴啊!

他清澈的眼睛,散發著的陽光般的明朗..在這四目交投之間,

不夠一剎, 他已經掃走外面的驟雨, 及驅走我內心憂鬱的陰雨

[你好~我叫程朗] 他陽光般的酒渦! 陽光一樣的笑容！

他有漂亮可愛的酒渦!

我即想起那經典廣告.. 如陽光伴我 清新笑迎面..

如陽光伴我 心中更明亮 ,在細細說聲 但願每天也望見?

邊度都有陽光..哈~

我好想告訴廣告公關哦..廣告效力,真威力無比的!

剛好中學時代, 你們玩起懷舊,洗腦般一輯輯不同年代的廣告片..

我們這些純情女生,便真的被洗腦了..小息時候,放學路上..

每當放學,我便自私地..所有書包飯袋樂器,全丟給莉莉..

手中只啜着那盒紙包飲品..非要到公車站裝一會的..哈~

這才是女孩的真萌耶! 未懂世事,未染塵埃的萌萌達啊~!~哈

[哦..] [你好~] 我有點恍神吧?

我心裡在回味那些廣告,回味自己的純情..!

[你是林木?] 他親切的打招呼..

[哦..是..哈啊~] 我忽傻頭傻腦起來的..哈

我被他擊倒了嗎? 他朝我明朗的笑呢..他叫晴朗? 人如其名,好配嘛!

[我們是同事! 你不認得我了?] 他開朗的聊

[你是法律部,我是政治部] [國際外交科的..]

我們仍然佇在大門, 望着外面淅瀝的驟雨,

可是,他手持着一把黑色雨傘呢..! 他在陪我聊天嗎?

那我要否如廣告一樣? 那傻少女一直裝着傻說..咁啱嘅?..你又係呀? ~噗

我噗哧的笑出來了..我手嗚着偷笑的..好懷念啊~那傻少女~!

多謝你們啊~! 讓我的青春..添了檸檬茶一樣的清爽甜度..

人放工了,可自由的嘻笑了吧~我也不掩映了

[你一直笑的~你好可愛~] 他害羞的低下頭來慫笑..

[哦..哈~] 我也害羞起來..也低下頭的傻笑

你就不要這麼直接吧!..雖然,我知道自己很可愛啦~哈噗!

霎間, 我領悟..我要重回純真時代,純真的愛多次..!

如陽光,他帶我入陽光中..

[一起走?] 他害羞的試探, 他手動了動雨傘示意..

可是,他還不敢貿然撐開雨傘..怕落空了,怕窘況..!

[哦] [好..可以啊..] 我害羞得低頭,猛咬着唇的..

我真投入的..回到少女時代似! 並沒刻意矯情..就是如此的害羞啊..!

他撐起傘來..也沒問我往哪走..我倆就這樣漫無目的走..

我就這樣..默默的低着頭, 跟着他的雨傘走..跟着他步伐走..

如陽光,你將痴心亮起~

我倆走了好一會,走到海傍了..

[你要吃晚飯?] 他仍然在試探着..

他的小動作,跟我一樣耶! 偶爾,害羞的低下頭一味慫笑的

我們害羞時,都習慣的低下頭來..我是抿唇的,他是慫笑的

他半邊身都濕透了!他的傘子都沒遮住自己嗎? 他都只照料我嗎?

他算是英姿颯爽的! 衣著得體,一副正經正派的男子樣!

剛長頭髮的小平頭, 他是剛退役的軍人?

他五官稜角分明,加上高前額和長下巴, 配俐落清爽的平頭是錦上添花了?..噗

他如陽光, 陽光的膚色, 英氣挺拔,正氣硬朗的外型!

因為長下巴? 感覺還有點書卷味,一看便知是好脾氣的人!

傍晚陰雨天, 他整個人卻仍然似陽光中走出來的..陽光和煦..!

[我忘了..] [我要回家吃飯啊] [我母親做生日] 我忽然想起..夠逗逼的!~哈

[那我送你回家] 程就是好脾氣的人

[啊~謝謝!] 我倆去截計程車了..

我們在車上,沒說話的..

我早被李耳濡目染了!...在車上司機前,都不說話了! 有陌生人的,我都很警覺的..

我們下車, 程一直送我到家門前..

[一起吃飯..好嗎?] 我大膽的問..

既然,他都送到門口了

[可是,我沒準備什麼..什麼禮物..不好吧..] 程朗他結巴的

他是真的難為情吧!

[沒事的..我們全沒準備什麼的..] [我好幾年沒預備禮物了..哈]

[我爸也是..偶爾有,偶爾沒有的..] [我娘都不計較這些..]

[我娘最黏父親了..她只要他陪伴就行了.哈..] 我一口氣說的

哎呀~我只是為了..不讓他難為情, 並不是非要留他不可啊..!

卻說得亂七八糟,亂成一團了..我竟說得自己母親,好像花痴一樣..

他還第一次,送我回家了..我怎就好像迫不及待的..慫死了..!

[好] [謝謝] 程朗竟一口說好了..

他人蠻爽快嘛!

我們便進門了..

我先找莉莉的..跟莉莉介紹程朗,讓莉莉幫着招呼他..

給他添茶甜點水果的..上班一天的人,他都口渴..肚子餓了吧! ?

爸媽早就在了..他們氣氛都挺歡喜的

我真沒猜錯,父親喜歡程朗..喜歡都不得了..!

他們一見如故的聊起來了,已經很投契..

可是,我認識程朗不足兩小時吧?

他已經被我拐到家做客人,跟我娘一起做生日了.!

我的效率,真無出其右了吧! 眾姊妹學起來吧!~ ~噗

反正,不適合怎拖延也沒用!..適合的,便趕快趁熱吧~

我已經將朗朗饅頭,熱熱的奉上孝敬本人父親了!~噗

感覺就是兩小時內完成畢生任務了..哈

這書生好可憐! 就這樣被我送去侍奉我父親去了~!..噗

我的父親,以後就拜托程朗你了~謝謝你哦!

程朗已經動手,幫莉莉弄起火鍋來..! 幫父親打下手,調起音響來...

我心暗忖,我總說我不笨嘛!~噗

我們吃火鍋, ,他們男人高興的開烈酒喝了!

我們一家都是女生,家裡從來沒人陪爸喝酒的..!

今晚,程朗陪着爸喝酒聊天的,一家興高采烈的!和諧氣氛..!

讓我覺得自己好偉大啊..!

幾小時前,我鼓起勇氣問的 [不如,一起吃飯..好嗎?]

程朗走了..他還留到很晚!

午夜前,跟我們一起切生日蛋糕,一起說生日快樂的..

我們又開一瓶香檳酒的,程朗又被父親迫着非要灌完...

[丫頭~你這回確實選對了! 你長大了~會看男人了!] [沒讓爸媽傷心了]

[我就知道我女兒不蠢! 就是太可愛, 總是被人騙了去..]

[我暗示程朗,讓他不要跟那些抱團消磨的..自己好好過日子的!] [..他是願意的!]

[我暗示他,讓他好好的跟你一塊..他全都願意呢!]

[這程朗好仔啊! 北方男兒! 就是夠爽快! ] [踏實! 不繞圈子! 沒花腸子!]

[他們家鄉正是孔聖人,諸葛孔明! 深受儒家文化熏陶,最注重仁義! 特別講究尊卑!]

[「鞠躬盡瘁、死而後已」，忠臣與智者的代表人物!]

[不光是城市,農村的都崇尚讀書的!] [他們讀的不是名利! 讀的是忠義!]

[別看他們老一輩嗓門大,卻很會教兒孫! 男兒漢都不是莽夫!]

[男人責任感特重，忠厚直爽，人情味濃，講究孝順，外粗內秀，俠義尚武!]

[好男兒! 家庭觀念強, 最適合當父親的好品質! !]

[這程朗好男兒啊! 丫頭一定要把握住!]

[到現在,我都不喜歡那些彎彎腸子的!] [楊森還是輕挑了!]

[男人最重要光明磊落的!不拖拖拉拉!不三心兩意的]

父親不只暗示程朗, 現在又來暗示我啊..暈

父親一直誇程朗..我是覺得有點過頭了吧!..

連孔聖人,諸葛都拿來比了..我倆母女都笑彎了..

娘還調皮的,背着父親..翻白眼,假裝笑暈了!~噗

....

隔天, 程朗到我家來接我上班呢~! 我挺驚喜的..

我問他吃過早飯未? 他又難為情的..我便直接開家門..

往廚房喊起莉莉來,讓她多弄一份早餐的..

我便拉着程朗, 到餐桌坐下了..

莉莉都疼我朋友的! 她還問起程朗要吃東方的,還是西方的..

[我們母女都吃西式..爸都吃豆漿燒餅油條] [你喜歡吃哪一樣?]

我照顧程朗的問

[都可以..] 他難為情的

[那跟父親一樣吧!?] 我甜滋滋的說

程朗便跟我父親一起吃着早餐了..我可未弄好儀容呢..

平常,父親會載我到辦公樓的,今天他便不載了..

讓我跟程朗一塊走...

昨晚,程朗來我家做客而已,

實在,我倆還沒正式表態,沒正式交往的! 單獨相處,還是有一點尷尬的..

我倆走在路上,有點手足無措的..

到了辦公樓大堂,升降機前..我還害羞的低下頭..

我不動聲色的混在大家中,我倆都低下頭,抿著嘴笑了..

中午前,他設我的手機了..

問我要不一起吃中午飯的,問我都習慣到哪吃的..

我回覆他..我都自己在房間吃盒飯的..`

他說已經來三個月了! 他跟辦公室的人都吃過午飯了,只差沒跟我吃過..

他是上次鞠躬的人? 已經三個月了! 我都不知不覺的..! 又一百天了?

爸說:鞠躬盡瘁、死而後已? 難怪他第一天便鞠躬了.!~噗

我想起那個人..一百天,兩百天,三百天的...

然後,又瞧着那幅..永遠的畫作.. [啊~師傅你要永遠跟我一起了嗎?]

那幅深沉的畫,李二公子早就購下,送到我房間來了.

我不想到哪吃什麼的..我只想回去校園,啜一盒青澀的檸檬茶..

我又伏在桌上愣神..忘了回覆程朗..

午飯,程朗直接來我房間了..!

他說..他就是裝模作樣的跟大家一起下樓了..

然後,他便悄悄去買盒飯,折回來找我的..我心裡好甜哦..!

我倆又墮進害羞的氛圍,又一起低下頭的..慫笑傻笑的

我們倆就對着坐,在我辦公桌上,一起吃盒飯了..

這回真有聊天的..彼此認識了解的..

程朗在祖國也是修法律耶,只是他修的祖國憲法..

跟我修的前殖民地條文,完全不同了..幾乎,沒一項是相同的.

後來,他入伍在軍校修國際政治的..

下班,他便直接在辦公樓的玻璃大門前,等待我下樓來..

這大門,便是我倆的緣份之門了..

今晚,我不回家吃飯了..我們在西區海傍蹓躂的..

然後,隨便在附近的小菜館吃客飯的..下班人潮早散了!..

我倆便登上電車..隨便的遊電車河了..在電車上,拘謹的肩並肩坐..

我倆相視而笑, 便一起低下頭的慫笑了..

然後,故作自然的,又看一會風景的, 又相視甜笑的, 便又一起低下頭的傻笑..

新的電車也不慢了,我倆坐在上層的..

晚風夾着海水味,加一股股咸香的乾貨味,撲面而來..

何故,這鹹鹹的海水味,加一股股的咸香味..漸漸竟變得香甜的?

竟然甜入心扉, 沁入心田的, 好甜蜜蜜的晚風哦~!

我鼻子怎了?! 平時不是這味兒啊! 這一片海傍,海風味不該是鹹嗎?怎變成甜的?

連那叮叮聲,都變得好悅耳,似什麼俏皮拍子的.叮叮..噹噹..叮叮..噹噹..

快要聞歌起舞的!跟着兒時老朋友,時鐘和蠟燭台,跳起野獸美女的那段.!

更別說那卡嚓卡嚓的路軌聲了,似替我倆的故事,配上俏麗的背景樂..

這微微晃動的車廂,似什麼浪漫搖籃一樣..搖起我倆來!

[你冷嗎?] 程朗溫柔的問

[不會] 我是真話的..

自從,一個人在彼岸讀書,度過孤單寒冷的冬天..

回家來,我都不覺得冷了..

可是,程朗仍然脫下大衣,覆到我肩膀上

我朝他羞澀的甜笑,他也笑了..我們盡量逼着自己,不要低下頭去..

逼着自己,自自然然的..可是,真做不到..這更慫了..儘在傻笑的..!

程朗送我返家..送我到家門前,有點流連不去的..

他雙手插着西褲袋的..一時朝我看的,一時低着頭慫笑的...

我朝他甜笑一會..便進家門了..

我整晚甜得,都合不攏咀的..睡在床上,也在傻笑的

隔天,我出門沒看見他呢..頓時,有點失望糾結的..

我在想..哪不如,回去叫爸載我到辦公樓吧..

沒料到..程朗卻在屋苑大門外呢!

啊~好開心呀! 他看到我也是喜不自禁的

他也忐忑的,不確定..我會否跟父親車走..

我就奇怪問他..那你怎不到我家來接我了..他支支吾吾的..

我懂了! 他不好意思到我們家吃早餐? 他是難為情吧! 他港漂的,怕被誤為蹭飯?

我便陪他去外買三文治,陪他走到辦公樓的平台小花園...

我喝着紙包檸檬茶的,看他吃三文治的..

他問我要不要一起吃? 我說不要了! 我最怕吃這個了..

在外國唸書, 若要專心功課,斷不能跑來跑去到餐廳的..

不懂弄熱食,便得吃這個了..早就不愛吃了..寧可餓着

[我父親好喜歡你的..] [你就當是忘年之交吧..!] 我跟他說..

然後,不知說啥了..我只一味傻笑的..

我本來是想跟他說..你就來我們家蹭吧!~..

可是,讓我開口邀,我比他更難為情的..!哈

他看我傻笑,他也傻笑的..

總之,幾天下來,我倆也沒說多少話..只一直慫笑,各樣的傻笑..

週末,他來接我出去玩..

他是從遠方來工作,有朋自遠方來..當然是問他想去哪玩?

他說都被招待過,去過許多地標了..

[你沒去過遊樂園吧?] 我忽靈機一動,

他果然沒去過..可是,他好像尷尬的..他覺得大男人不能去樂園玩嗎?

我不管了,我興緻來了..我也許多年沒去過樂園了!

我非要拉他去..當是他陪我玩的!

這次,好痛快啊~我可以在樂園門口,馬上買爆谷吃了..!

小時候,直到十幾歲,我娘都不讓我馬上買爆谷吃..

總要玩上半天,才許我吃零食,還只許挑一樣..說吃多,也沒益處...云云

她自己又可樂,又薯條的..偏不許我吃零食的!

這就是為何小孩子,總想趕快長大的原因!..

可是長大了..又想回校園啜檸檬茶..人總是徘徊在矛盾中!

我吃完爆谷,又馬上拿着棉花糖的..我樂得小孩一樣!

連程朗都取笑我了..到底是來玩的,還是來吃的..!

這還是他第一次跟我開玩笑呢!

[我小時候,最喜歡貝兒!] 我催促程朗趕快跑的..

[必須看音樂劇啊!]

看完音樂劇,我還陶醉不完,呱啦呱啦的..

程朗也樂意聽我講故事的,他比我還新鮮勁呢!

他男孩吧! 從來不看這些女孩故事..

可是,每位跟港女交往的男生,總被逼重過女孩日子..哈!

俯仰之間,變成雙性的物種! 噗哧~

我告訴程朗, 我小時候,父親還陪我在這玩美妝拍照呢!

我們女生,好幾年生日,都必須在這樂園餐廳開生日會的..

我們家曾經一年參加過三十次生日會的記錄!

包括我,女同學都往這裡開生日會,三十次都吃一模一樣的生日蛋糕..

這夠滑稽搞笑了吧..! 可是,這便是女孩美好的童年時光啊!

我從小知道,我是幸福,幸運的女孩..!

長大了,失戀失意一兩次..純粹正常,沒什麼好抱怨的了..!

貝兒身處於封閉的小村莊,她憧憬著書裡的各種知識,
那時空女子無才便是德,偏偏貝兒是特別反骨的一個,除了父親之外沒有人懂她,這便是一群人中的孤單, 當貝兒因為替父親頂罪而與野獸相遇,她漸漸了解野獸並不是壞人。
野獸長年獨居於城堡之內,看書也是他唯一的興趣, 而他也很樂於與貝兒分享,貝兒彷彿遇上了知己
野獸並沒有古板的思想,覺得女子就該不識字無知識。
當終於出現了有相同嗜好、相同語言的人,儘管他的外貌像個野獸..
但是心靈的交流足以勝過一切的了！

點解,我突然講廸士尼童話?

因為,我要徹底分析咩叫港女!哈

什麼是港女,港女怎育成?

我們港女,自小受英式教育,習慣男人的紳士風度..

並深受美帝的浪漫塗毒,都嚮往那些浪漫奇遇..

還有那些不計其數的粉紅韓劇,國內皇爺,小鮮肉..

讀書識字的大女人,加浪漫塗毒!

港女這種生物, 痴得來不傻, 可以為愛情心坎掛個勇字,
但捱不到苦, 受不了絲毫委屈喎!
又要小奶狗,又要大狼狗,
港男體諒下啦! 港男早被打柴了!

所以,我們女主不折磨同胞了,
扮豬食老虎嘛,佢總被老虎味吸引...

湊這些矜貴港女,任重道遠呀~
佢老豆話嘛:「鞠躬盡瘁、死而後已」，
佢老豆就深知呢! 港女隨時玩死人的!
都係要搵那些森林泰山,無咁易被玩死的女婿...

人長大,雖然明白..皮相不及心靈溝通..!

可是,我在說故事的時候,仍然是想到他..

男女之間還是靠化學原素,一見鍾情原是最激情浪漫,

我的想像中..貝兒跟野獸翩翩起舞,腦海中的野獸便是他!..

我暗忖撞鬼了! 他不就是奇遇下的野獸! 莊園便是城堡!

我拉着程朗玩雲宵飛車! 許多機動遊戲,他都沒玩過..!

這當然不行啦..肯定被我拉着去玩了..

[小時候,這有煙火表演呢! 現在都沒了..] 我嘟嚷

我鼓起臉,嘟着咀了.語氣遺憾的..

晚上,只差沒煙火表演看! 我倆在這樂園,全都玩一遍了!

幾乎什麼零食,我都痛快的吃一遍了!..哈

.....

我倆盡興的離開樂園! 高高興興的去坐鐵路返家了!

我頭戴着米妮髮箍頭飾, 這還是程朗,非要我戴的..他說可愛的..

我便老是往他頭上戴,讓他也可愛可愛嘛..我倆在車上還嬉玩的..

突然,鐵路廣播馬上停止行駛? 廣播有突發暴動,故馬上停止服務!

還好,我們到港島了..我倆便趕快逃難似的離開地鐵站..

他身手很敏捷的,握着我手逃離..好像重回戰時,逃空襲一樣的..!

大概,他當過軍人吧! 身手很敏捷,很俐落的,該往哪走..絕沒半秒遲疑的..

我們握着手,走到馬路了..

這馬路放過無數催淚彈,燃燒彈似的..一片煙硝瀰漫,煙燻迷濛,

火藥味沖天,硝毒味濃烈,即讓人呼吸困難,咳嗽胸悶,眼鼻攻淚不適,咽喉灼痛的咳嗽、
呼吸困難、胸悶、咽喉灼痛. 咳嗽、呼吸困難、胸悶、咽喉灼痛.

這一帶猶如什麼小化學戰場的..

我看到一個記者,手按着頭顱..他一頭一手一身都是血了..!

他頭破血流的,獨自瑟縮在行人路角落,好像身子有抽搐的...

其他人,其他行家,武警的..他們都往前方暴衝了..

我便甩開程朗,連忙奔到那記者去.看看他情況..

只幾步之遙,便看到他有抽搐了..我蹲下來,察看他狀況..

我焦慮的喊着他,還好..他還清醒的罵.

[班仆街..連記者都打..詐詐諦諦打記者..]

我聽見記者罵語..

觸目傷情的,淚光漣漣了...怎麼市況愈來愈離譜的?! 什麼時候才能好轉啊!

我看他抽搐的,便連忙除了外套,先讓他保暖的..

可是,這馬路封鎖中..化學戰場一樣的,哪來車子送這名記者到醫院去?

[記者大哥,附近有車嗎? 先送你到醫院吧] 我焦急的轉問記者

[我Call左同事,行家..他們說不許私家車駛進來了]

[他們看我沒死..叫我等一會..等救傷車來] 他還挺會自嘲

[咁都得..? ] 我泡着眼淚..噗哧了

[這最近是瑪麗吧..?] [他們救傷車,什麼時候到?]

[鬼知道..!] [最近係西區!不過係精神科!] 記者翻白眼的..

我心想..你果然係傻子! 這時候,還開玩笑的..

當突發記者的,都是天真的傻子..! 都是一群理想主義派的人

薪資低,出路少,前途不理想,萬一受傷了,可說前路堪虞!..

他們卻堅持自己有價,不理自己吃苦,受傷受委屈的! 這讓我不得不敬佩他們!

[我認得你! 楊鶴齡的律師?] 記者淹淹一息的..

[是啊] 我陪着他聊

[好耐無見, 你被革走了?] 記者都挺八卦? 還是他要保持清醒?

[嗯] [不過係私人原因] 我陪着他聊

[誰都說私人原因!] [不然,,別說飯碗不保! 連命都無!]

[我認識你師傅!] [連他都走了!..最終誰都走了..H市淪陷不保了...]

記者差沒用盡最後一口氣呼嘯..

我只能陪着他,等救傷車來了..程朗懂急救,早就替他察看傷口了..

程朗說是被擲磚頭吧..!? 可是,為何只他受襲? 只他被擲磚頭?

我握起記者的手,陪他聊天的..我怕他突然失去知覺的,

記者失血過多,手都冰涼冰冰了,身子軟攤躺在血泊中..

極端的兩樣,滾熱潸潸的血泊中,人卻是冰涼如水..

臉色蒼白如紙, 嘴唇一絲血色也無..熱血中卻冒着冷汗,脈搏微弱..

不夠片刻, 便雙目無神進入半彌留的, 他快進入昏迷休克狀態...

可是,等好一會了..救傷車都沒來啊..我都等哭了,早就慌張卻強裝鎮定的!

我哭着陪着記者大哥,有一句沒一句的哼着他喜歡的歌..

我沒接觸過這麼多熱血, 一手一身的血泊..你要支持住啊~

請求你,是我請求你! 請你不要在我眼前別去..

我知道我受不住,這種打擊! 我只是住在象牙塔,童話屋的女孩..

我不要面對生離死別的..我還沒這心理準備啊！

記者大哥,是我請求你！請你不要在我眼前別去.！

請你支持下去,你愛哼什麼歌,我都陪你哼..你要聊什麼,我都陪你聊..

你還有滾燙的人生,請不要這樣冰涼而去..請求你,是我請求你！

一切會平息的! 不想你別去~

酒一再沉溺 何時麻醉我抑鬱
過去了的一切會平息 衝不破牆壁
前路沒法看得清 再有那些掙扎與被迫
踏著灰色的軌跡 儘是深淵的水影 *
我已背上一身苦困後悔與唏噓
你眼裡卻此刻充滿淚
這個世界已不知不覺的空虛Woo...
不想你別去
心一再回憶 誰能為我去掩飾
到那裡都跟你要認識 洗不去痕跡
何妨面對要可惜 各有各的方向與目的

程朗測了記者的心臟跳動頻率, 說還能撐一會,身體還有氧氣..

因為血中的血紅素是最主要負責運輸氧氣的,

若心臟突然快速狂跳,便是本能輸出更多的血量循環全身..

既失血過多,即缺氧的命運恐怕逃不了, 這時沒救護人員,便回天無力了..

程朗當機立斷, 奔跑到好遠好遠去, 找到警隊負責人..

他出示身份特權的,讓警員開輛防暴車進來,讓記者上防暴警車,送到醫院去..

根本,醫院車程不用五分鐘的! 卻等到天荒地老的!

我們到醫院,才曉得..今夜,警方佈崗,那一帶是戒嚴禁區了..

不許任何車輛進出,包括救傷車!

除了,警方可享用救傷車,其他流血受傷的報案..均不允許抵達..!

這太豈有此理了! 我好生氣的! 這豈不是警權凌駕人權 !

這豈不是許多人受傷,都沒得治療 !

警方最新策略,為一網打盡,不允許有漏網之魚! 被急救車救了去,被醫院包庇去..

寧可,讓他們口中的暴徒血流如注的,再讓警察押解到醫院去..!

這記者好可憐,本就不是警方抓捕目標..他頭破血流的,都沒人管了..

記者在急症間接受治療了..我便替他登記的..

待他家人趕到, 我便隔着急症間的簾子, 朝記者揮手道別了..

記者艱難的舉起手,卻仍然朝我揮手,

他握起拳頭往自己胸口搥..他的意思就是一切在心中!

我朝他微笑,我也做一樣的動作..就是一切在心中~!

今夜,幸虧是程朗多方奔走了! 記者大哥,才可以早一點送到醫院去..

不然,真的失血過多,死在馬路,都沒人管了..!

程朗送我回家..我們默默的,也沒說話的..

到家門前,我紅着眼睛..跟他說了好多遍的謝謝..心裡滿是感激的!

[謝謝哦..謝謝..謝謝你哦] [謝謝啊..謝謝..謝謝你啊] [謝謝~再見...]

可是,我知道..我們沒緣份了..!

畢竟,他是軍人出身,什麼青年團的..

他是不可違反國家決策的!不可陽奉陰違的!

今夜,只是可一不可再的破例,悄悄的義行..

我的思想,我的性情, 在他們眼中,恐是不合格,偏離的吧! 以後會有衝突吧..!

可能,還會影響他前途吧! 我可不能連累人家啊!

我心裡好糾結啊..

我不想呆在這辦公樓了..我想換工作了! 換份工作..讓我這螺絲有用起來的!

雖然,這裡很漂亮明亮的..整幢新蓋的玻璃幕寫字樓! 我房間還可以看海耶!

雖然,這崗位輕鬆的,可一輩子逍遙偷懶的.! 只跟兔子玩,只跟孩子玩..!

我開始刻意的避開程朗..我也不知他有沒找我了..

可能,是人家迴避我,不是我避人家呢!

他們都很精明,很會選擇的..遇上不合格,脫線的,他們都唯恐不避之則吉吧!..

反正,早上我跟父親車走了..中午早一步到外面走,下班往平台走..

總之,就是能迴避..便避開了, 能閃躲..便躲開了..

週末下班,我一人獨自蹓躂的..內心都無奈的,低下頭走了..

怎每次都這樣..無疾而終的.. 只剩心裡一首首樂曲..!

戀愛就是不斷換場,不斷換曲..!? 我們靠好歌~湊大?

我低着的頭,被熱鬧喧鬧的樂曲喚醒..

抬頭看着時代的巨幅電子屏, 這兒每年都有大型聖誕慶祝,跨年倒數的..

今年,商場的大型聖誕活動到了!

Mariah Carey - All I Want For Christmas Is You 聖誕節只要你

I don't want a lot for Christmas 我不奢求太多的聖誕禮物
There is just one thing I need 我需要的只有一個
I don't care about presents 我不在乎那些
Underneath the Christmas tree 聖誕樹下的禮物
I don't need to hang my stocking我不必掛著我的聖誕襪
There upon the fireplace 在壁爐上
Santa Claus won't make me happy 就算聖誕老人帶著玩具
With a toy on Christmas day 我也不會因此而開心
I just want you for my own 我只希望你能屬於我
More than you could ever know 遠過你所能想像
Make my wish come true 願我的願望能實現
All I want for Christmas is you..我所想要的聖誕禮物是你.
You baby 就是你，寶貝
I won't ask for much this Christmas我要求的並不多
I won't even wish for snow 甚至不期望能降雪
I'm just gonna keep on waiting 我只會痴痴地
Underneath the mistletoe 在榭寄生下等著

我想起程朗的臉, 相當英俊帥氣的,非常陽光的感覺!

他都三十的人了,笑起來卻似個孩子一樣單純清澈!

有趣可愛的右臉單邊酒窩,笑起來酒窩深甜的,耿直的笑容..治癒感十足!

我落寞的低着頭..差眼淚沒滴下來罷了..

漫無目的,到處晃的..空着肚子,也不覺餓的..

穿着尖頭鞋的腿,已經快殘廢了,才想起回家吧..

晃到了家門,看見程朗..

那一刻,我便淚如泉湧,頭靠上他胸懷哭了!也不管人家來做什的..

我們又往外面躑躅的..

他握起我手..我倆面對面的

[做我女朋友?] 他正經的問我

[.... ....] 我怕脫線,怕連累你,怕終是合不來啊!

[或者...] [ 讓我做你男朋友?] 他禁不住咧嘴而笑的..

我們哄笑着擁抱了..

我跟程朗說..我的腿快殘廢,真不能再蕩了..

他讓我坐屋苑的花糟石壆上..他蹲下來,替我揉着腿的..

那一刻,我知道他會疼愛我的..

[趕明兒接娘來定居!] 程朗笑瞇瞇的

[你演道兒麼，趕緊書給俺！] 電話那頭是程朗的娘,她直嗓門的嚷

[俺想這娶媳婦 ] 程朗豪爽的笑了

[狗日的~恁還裁不夠! H市的大妹不更嬌貴! 恁真別添亂!]

程朗的娘,直嗓門嘹亮的

[這小姐姐可乖,有家教禮貌,心地可好~!]

[崩沒根!恁別憨!今個大妹還不都大咧咧!]

程朗的娘,不服的嚷

[人家教育不一樣~]

[俺訂機票,娘過來跟大爺大娘,見個面便曉得~]

[小姐姐可精緻~有氣質~娘瞧恣歡氣!]

程朗是掩都掩不住的歡喜,豪爽的笑

程朗在單人屋子, 喜不自禁的! 心太高興了!..往冰箱取青島的,

他在翻看H市房子租買的..

他是挺克制的人,平日很少喝酒,都是高興了,難過了,應酬的..不喝不行的!

他可是奉行,前軍校校長,那句老話..[軍人生活要簡單,思想要深度!]

程朗堅持生活樸素，不煙不酒不茶的..連啤酒汽水都少喝的!

可夜上,心怦怦的,太高興了! 不喝不行的! 他又開起孔標王..

程朗在盤算, 本來,他單身住哪都沒所謂的,省得另外找房子..

他住的是辦公樓附近,舊樓的單人住宅..這只不過是單位臨時分配的!

他是有不錯的住房津貼,可自己換外面房子! 若有配偶孩子,津貼便更多了..

不如,便早點結婚吧! 晴朗便是注定照顧林木的! 他都笑不合攏了..

自打他冒起這念頭, 他便樂不可支的..

她是精緻矜貴的小妮..! 人家從小的教育真不一樣..!

她確有本事,讓男人寒雨天也如沐春風的..! 讓男人盡忘俗事! 只想跟她待一塊..

她從不打探男人的事情,什麼官職,什麼軍階..

我們的機關,我們的情報, 網上都消掉的..誰也搜不到!

那天,我告訴她..我也曾修法律的,她就挺驚訝的!..明顯,都不知我們的情報..!

她自個兒,活在自個房間! 自個空間! 世上少有的女子! 這就是矜貴?

她的事情,可透明的,幾乎瞭若指掌了..

我早就看見..那個清潔阿姐,整天找她聊天..

整幢樓都勢利眼,懶得寒暄的...她卻不亦樂乎的..

她每到哪處,看見服務台,管理員,保安員的,她都歡喜的打招呼,讓誰都如沐春風!

連別人替她按個升降機, 她都忙不迭..謝謝..謝謝的..這便是家教!

國內的姑娘,摩登時髦的,流學回歸的..俺都未聽過她們說半句謝謝..

都是一副頤指氣使的! 家底條件越好,便越厲害!有恃無恐,完全忘了教育!

這便是自幼庭訓? 自幼的學校教育, 家庭教育的分別!

她確很有家教! 我冒昧上門, 便是想早點確認,看自己有沒走眼..

她確是乖孩子! 父親說話,她是半句都不敢插話的! 只偶爾跟自己母親悄悄話的..

這工作崗位肯定是他父親托舊人,給她換來吧..!

切斷她跟什麼四寇,師傅的聯繫! 她在飛機場鬧的一齣, 她很愛慕那個師傅吧!

她是單純的孩子! 天天跟誰混,便愛慕誰了..

我在她房間,看到那畫像了..她也很坦率,沒遮遮掩掩的,大大方方的說..

那便是朋友送的,說是前陣子,太空虛無聊了,便跟個公子一起玩了..

全玩了一遍, 全玩厭了..便不想再玩了..

她跟我說心事了...她的中學許多這些富家子弟,卻從來不敢高攀,都努力讀書的..

長大了,感覺平等了..反敞開胸懷,跟他們玩得不亦樂乎,也算是彌補少年..

她當挺好的體會..知道他們玩什麼了,卻不也一樣的空虛! 人的悲喜都一樣!

她從來不抱怨別人..都抽離的分析,她並不是蠢人,她可聰穎呢!

她迴避我! 她懂我們的分別, 懂我們的不同..!

這工作她呆不下去了吧?! 不想跟我糾纏! 我心隱隱難過的,

她讓我自個想? 緊自有啥好想! 好樣的! 她竟比許多男人俠義!

她毫不猶豫的脫掉外套,緊緊的包裹那血淋的記者,

她淚汪汪的緊握他,溫柔的陪他聊,陪着到醫院張羅,那一切在心中..

她的焦慮,溫柔,俠義, 這便是柔情俠骨..!

她有自個兒的想法, 讀過詩書的, 並不是一味服從的..

她說話既爽直利索, 卻不忘軟聲細語,偶有糯糯之音,

天生讓男人有酥麻軟糯之感..

如果不充分了解她, 會被弄得一頭霧水,分辨不清她是怎樣多重性格,

但親密接觸, 便逐漸清晰起來：

她聰明卻不自私,矜貴卻不高傲,乖巧卻不懦弱,軟糯卻不造作..

大爺誇自家閨女自幼便熟讀詩書,祖師爺的論語全都倒背如流,琴棋書畫皆精..

大爺暗示,他們只得一獨女,都用心栽培,宛如幫別人家養好媳婦..大爺確沒誇錯!

我是被他們一家留住心思..這才是真正好的世道! 好的家庭! 好的女子!

以後還會有好的下一代..

同一時候,同夜裡..另一個不夜城裡..

呯~爆裂劈啪的.. 暴躁的猛力擲東西聲,外加一聲男人怒吼吆喝的

彈着電子琴的註唱歌手, 他暼到是一部手機被猛力擊在地板上打轉,屏幕擊爆了..

他便繼續若無其事的演唱..在酒吧街,這都只是平常事,客人醉酒鬧事的,

失戀擲東西的..幾乎晚晚伴着他歌聲上演,早就習以為常,

只要沒擊中他,他便繼續如常演唱..

她到底要讓我擲多少次手機! 她又來! 她就不能想着我嗎!

一次又一次的, 她就不能消停一會!

她說假的愛情.. 她惱我! 她是故意整我! 一次又一次報復我!

她太年輕,心性不定! 我也沒可能天天陪着個小女生!

豈不是我成了幼稚的男孩! 信用卡讓她刷,她偏不刷! 跟她說愛情,她說是假!

為何偏她這麼難搞定! 我真留不住她了! 我該放手,讓她飛走便了事!?

操! 媽的! 偏頭痛又來

曾經意外 他和她 相愛
在不會 猶豫的時代
以為明白 所以愛得痛快
一雙手 緊緊放不開 心中的 執著與未來
忘不了 你的愛 但結局難更改 我沒能把你留下來
更不像他能給你一個 期待的未來
幼稚的男孩~

程朗來接我上班,我倆關係不一樣了! 我便強拉他進家裡吃早飯的..

我不要讓他吃那乾巴巴的三文治,我可心疼他呢! 他一個孤伶伶港漂的..

連正經的早飯,家庭飯都沒一口..好可憐的!

不管,男人去下田,或去上班,操勞一天,不就為一口吃嗎! 我要幫着照顧他!

程朗可感動了,我們家特為他弄了麵食,蒸起饅頭來..

還是父親交待弄這些.! 我都不懂耶!..以為都吃豆漿油條的,,

原來,父親家鄉才吃豆腐腦,豆漿,油條燒餅..

程朗家鄉都吃麵食,饅頭..這挺有意思嘛!

我到辦公室,便整天都上網看這些..反正,沒事情忙..太空閒了..

[你喜歡吃炸醬麵嗎?] 我劈頭便問

我急着知道呢! 程朗又來跟我吃午飯的

[還是喜歡吃滷面啊?]

[大蝦麵,這個莉莉常常弄,挺簡單的!]

[羊肉麵,她也會弄的!]

[福山大面,這好像朝鮮麵條呢! 我們家去朝鮮旅行吃過耶!]

[這蓬萊麵,金絲麵.. 都是摔麵啊!] [這些你別說你愛吃哦!]

[手擀麵,大柳麵..這些都是人手搓! 我們家誰會搓啊!] [你家裡有搓麵嗎?]

[日後回老家帶你, 我搓你吃] 程朗歡喜的說

我也甜絲絲的,朝他點點頭

噫..好像是有個老廣告 [我唔係想食你煮嘅面吖,只係想見多你幾面]

我倆有沒搞錯! 有沒這麼甜啊~我伏在桌上傻笑的..

程朗奇怪我笑傻的..我便上網找那些懷舊廣告,

我倆便一面吃盒飯,一面看起來..一支支的老廣告..

他笑說..誰家看電視,都不愛看廣告,換頻道,上廁所的! 只有我愛看廣告..

我說就是兩地廣告文化不一樣嘛...!

可是,我脫口而出,便懊惱了..我怕觸動他神經的,他們都挺玻璃心的!

還好,他沒什麼的, 他就是脾氣好的人耶!

如陽光 曲: 林慕德 詞: 林振強

難忘是在那偶遇的當天
偷偷看妳 紅透了面
完全是沒有意料 竟可有目前 我美夢已出現

含情細訴我心內的愛意
輕輕說句 懷裡心事
完全是沒有意料 竟可有目前 那快樂記心窩

如陽光 妳將癡心亮起
我已鍾情於妳
那份愛 灼熱我心內

難忘是在那快樂一息間
低聲說笑 沉醉浪漫
完全是沒有意料 竟可有目前 那快樂記心窩

如陽光 妳將癡心亮起
我已鍾情於妳
那份愛永不滅 照著我

今晚,元旦..程朗出席完晚會, 他便開車來載我去玩了..

他為着我去弄車牌,報車津的..

他在這機關,算是是小領導之一..本就可分配車子司機的,

若有什麼典禮,晚會活動,秘書處也準統一安排的..

他初來乍到,都挺隨意的,走路到住宿..一直沒弄車牌,沒領車津的

可自從,天天跑我家,來回幾趟的, 他便報車子了..

只是我跟他說..這司機開車,便必須開着房車的..

我都沒法說話,怪不自然的啊..那私密隔屏,更尷尬了,此地無銀一樣..!

他也同意的,便沒要司機,沒要房車的..他自己開輛小車載我的..

這一點,我倆挺合拍的,只愛簡單撲素! 前提是,我沒精神分裂的時候!~噗

元旦夜,感覺特浪漫的..他載我到山頂去,欣賞夜景的..

他在車上,便拿出戒指,向我表婚了..

[可好?早些成家我倆?] [你嫁我,我娶你也行]

每次他倒裝句,重疊句..我倆必先哄笑..

我心裡是願意,我倆早點結婚..他便有人照顧三餐起居的..

我雖不會煮飯,我可以學啊! 可以一樣照料家庭的!

可是,這一刻,我看着程朗的司機位置..

我想起那個150天沒影兒的男人,那第一個男人..

小時候,我都不害臊,總愛往他身上蹦,騎到他身上去..

當時的狂熱痴迷,激情興奮,少年的荷爾蒙..今生不再了..!

他說永遠一起過生日? 那我要否等過生日? 跟他交待一句..我要嫁人了!

若他沒找我,我便在心裡跟他正式道別吧! 來個真正了斷! 讓自己死心!..

明明,總是他排C位Center中間位置,他卻總讓給別人..!

然後,又玩魔王回歸, 回來搶位置..!

這樣重複也不成.不如,就待到春天生日..!

我理直氣壯的,我好歹又等你300天了,總是你不對! 非我負心..!

[不如,等我生日以後..才辦結婚的事情?] [很快便是..23歲生日]

我竟然跟程朗商量着.

[好] [這段時間..你慢慢看..慢慢挑..] 程朗高興的,早就先替我戴上戒指了...

我也出乎意外的,男女結婚,果然能談條件?!

[看什麼,挑什麼啊?] 我一時意識不了..

[看房子啊,酒席場地..挑結婚衣服這些啊..你喜歡婚紗吧!]

[你可矜貴的! 你慢慢挑...我都滿足你!] 程朗樂不可支了..

他吻了我..這方面,他可不是新手,

三十歲的男人,總交過女朋友了..

春節,程朗也接他母親奶奶來玩過, 我們一家擺酒接風,吃過幾頓飯的..

他也是獨生子! 他家裡的情況,跟我爸真好像哦..

早年,什麼青年團分配來,老家全剩下女人的..

然後,我爸媽成婚,又是一家女人的..我想起來,都秀逗了!

程朗在這孤伶伶的,自跟我們一家混熟,他也無可避免的..

變成我們家半個入贅女婿了! 啥事他都幫忙起來了..!

父親的意思,就是招個穩當的女婿進門來..不然,以後誰來照顧一家女人的..

可是,春節過後,程朗便收到遷職通知了..

程朗要遷返國內首都的, 看他只無奈不作聲,心情不太爽利的..

我便不敢問他到底什麼回事..是升遷,還是降職的..

反而,是我先作賊心虛的..成賊了! 不會又是李強背後搞鬼吧?

程朗的情緒,很快便恢復過來..

他問我要不陪他到首都去..我便乖乖的點頭,

他跟我父親商量過了! 他們兩男人的意見是等條件安定下來,再辦結婚也可以!

這回,父親也同意程朗帶着我走...

反而,是我母親不願意,極不同意的!

待程朗不在..母親便發話,跟父親爭起來了..

母親是認為,我未正式嫁人,不能隨便跟男人同居,便宜了他們..

以後始亂終棄 ,那我怎麼辦的..不就是淒涼了..!

[這程朗好仔!] [這我相信他! 他不會的!]

[他就是太好仔!..若我們丫頭不跟着去, 一下子便被別的女娃佔了去!]

爸媽已經爭一晚上了..爸仍然每句話都幫着程朗

娘都快被爸氣死了! 她都亂七八糟的罵了..罵爸是老古董,老頑固,老而不..

也是到現在..這才知道娘的真正想法!

[他有什麼好仔! 不好仔! 我卻不覺得! 不就是中庸! 不就是普通都掉渣的!]

[你這老頑固,還巴巴的要送女兒給他!] [我們女兒條件比他好多了去!]

[我們家女兒可是自費留學! 漂亮的律師!..從小到大,哪一樣不是第一? ]

[你就不覺得程朗古怪! 被短時間調來調去的!] [你就不覺得他可疑嗎!]

[程朗的娘是正宗大娘!爹也早不在了! 他沒背景,沒人脈! 怎就分配到這位置來! ]

[然後,又短時間調走?]

[跟你當年可不一樣! 你不就好好的定居下來嗎?]

[我們結婚,你的同事上司多歡喜! 大家來吃喜酒! 送好多東西,都是祝福的]

[他們連你女兒彌月都來,女兒考上什麼學校都恭喜的! 怎好意思動你呀!]

[大家是順水人情, 這麼多年,都沒動過你啊!]

[可是,這程朗就不一樣! 他就是好可疑,詭異的!]

[他都交女朋友,要成婚了! 還非把他調走不可?]

[全國多少人才! 還缺他一個不成?!] [你們是豬頭呀!]

娘也燥了,她一股腦兒,不吐不快的,滿腔火氣高嚷道,

娘是女諸葛! 她都一針見血了

最終,我還是聽娘的忠告..工作先請假一段時間的,留職停薪的..

當是患上什麼大病,養病治療的..而沒直接辭職..

我也當是放長假,旅遊而已,跟着程朗上飛機了..

我們到首都,可是完全陌生了!.

程朗也沒來過定居, 他只來過幾趟觀光考察交流的..

我更陌生了! 很小很小,小丁點的時候,跟父母來過觀光而已,完全都沒印象的..

[現在,我們是北漂了嗎?] 我在出租車上問

[也不算.. 成婚以後,可遷移戶籍! 我崗位有特權] 程朗安慰我?

[可是,心態是吧!..] [你就當是嘛!..現在流行耶~這才好玩嘛~哈]

我笑嘻嘻的,我又逗比了..

程朗也被我逗笑了..他的凝重,被笑聲一掃而空!

然後,更秀逗更好玩的是..

每趟出租車司機,他們老愛問程朗是否孔聖人家鄉的?

他們說一聽就曉得! 他們都愛說倒句的..! 噗~笑彎了..

然後,便也猜中我H市來的..

他們說我就是額頭上刻着的,H市來的小姐姐,小妮子..

他們都愛朝我打聽H市的近況..發生暴動什麼的..

可是,程朗都會捏我的手,讓我不要回應..他故意咳嗽幾聲..便掩過去了.

我們相依相伴的,走到哪裡..都感到新鮮好玩的!

很快便忘了異鄉他鄉的..幾乎,每夜都去嚐新鮮的,每週末都去玩的

形容首都是魅力之城,真不為過啊!

我對那些新蓋的體育館,國貿..完全沒興趣的,我最喜歡溜老巷胡同的..

雖然,本地人都說老巷子,早就糊里糊塗的幾乎全拆掉..

那些只是仿的觀光區了,可是我仍然溜得津津有味的..

如果,老巷子未拆多好呢! 我都生感情了..!

白天逛完古老煙斗胡同,賞京劇唱京腔,吃茶嗑瓜子的..

夜裡再溜酒吧街,喝啤酒聽歌手唱情歌,吃花生的..

白天逛完王府,傍晚便馬上逛王府大街嚐爆肚,再去涮羊肉的..

我第一次看見,油炸蜈蚣,油炸大蠍子,油炸大蜘蛛..才夠震撼呢!哈

以我的小孩個性一副饞相,當然得拿起一大串誘人的糖葫蘆串!

都說冰葫蘆兒酸,酸裏面它裹着甜,象徵幸福和團圓,

“把幸福和團圓連成串,沒有愁來沒有煩! ”

我更是每回都得拿在手,而每回只吃不到兩三棵,

那酸脆香甜便甜膩得詐傻裝蒜交給程朗,勞煩他替我處理掉..

可是每回一看見那一串串結滿糖漿紅彤彤的山楂果在糖膜包裹下,

煞是招魂誘人! 我便得拿在手,滿足心靈不可..

冰糖葫蘆也變裝,變了很多新花款,可是我仍然只愛傳統情懷...

糖葫蘆是北國冬日的情懷,老一輩北方人深刻在腦中的兒時回憶..

而我也一樣了,腦中永遠記得這段美好時光,美好的地方,美好的人..

“一串串紅紅的糖葫蘆,串起一串串紅彤彤的日子”

程朗的單位,依然分配他一個單人住宿..

這次,他沒急着領什麼津貼了! 他刻意低調的..

由我出面短租兩室一廳的,他便到我這屋子來..跟我半同居的了..

我都等着他下班,盼着週末的..一起去吃喝玩樂的

唯一,有點美中不足的..便是那傳言的濃厚陰霾..

本是明媚的春季,卻整整數天,嚴重陰霾.,霧霾濃度爆表,霧茫茫,

整個都活在海市蜃樓中,大家憋得慌的, 行人都是各式口罩..

我倆只能躲屋子,連窗子也不開..只靠空調了!

可是,我仍然感到,氣管不太舒服,開始咳嗽的..

程朗說讓我先回H市..等陰霾過去,再回來..

我不願意的..無論什麼事情,我都想跟他在一起..

這陰霾只很小意思! 全首都的人,不也都一家整齊開心的!

可是,我真病倒了..程朗趁我還沒發燒,還可以過安檢上飛機的..

趕緊便送我到飛機場了..他打過電話..讓我父母接我去看醫生的..

他就是怕我又哭鬧的..他一直陪到我入閘不可..

他當我小孩的,安撫着我..說這趟不是分別的,這只是回家休息養病的..

我依依不捨的,泡着眼淚便上飛機罷了..

可能上次師傅離開, 我鬧得太厲害? 驚天動地的,太讓人側目?

程朗都緊張牢牢的當我是小孩! 他怕了我的失控? 我又沒對他失控過!

我在飛機上,回想過去..

就是那個一百天,三百天的男人..就是那個壞人害我的!

從一開始,他沒給過我安全感! 長時間讓我患得患失的,我便成心病了..

後來,連師傅都離我而去,新傷舊患的,我便一發不可收拾了!

一場抑鬱經年的水痘,發遍全身了!...那可一樣終生免疫嗎?

我們的家庭醫生,老醫生笑說..我只是小事情,很快便好起來..

我就是習慣太好的空氣品質,便不適應了!..氣管敏感,咽喉腫脹發炎,有點微燒的..

他說發燒是好事,證明身體在抵抗着不適應,不舒服! 體溫上升可強化免疫細胞.云云..能當家庭醫生的,都能言善道..!.

唔～怎麼辦，好糾結哦～選誰好呢～

港女要乜?
佢鼓着可愛的臉蛋兒:[不知道啊~好糾結哦]

什麼是港女,港女怎育成?
我們港女,自小受英式教育,習慣男人的紳士風度..
並深受美帝的浪漫塗毒,都嚮往那些浪漫奇遇..噗

還有那些不計其數的粉紅韓劇,國內皇爺,小鮮肉..
過期藍色生死戀，今期七月男友。

讀書識字的大女人,加粉紅浪漫塗毒,
大女人浪漫主意,
即係咩? 即係女人!
這年代的女人, 全國大城市早就一樣了!

以全世界來比較, 港女這生物,算係活得矜貴..
有學識又渴望愛情 ,痴得來不傻, 可以為愛情掛個勇字,
但捱不到苦, 受不了絲毫委屈喎!

又要小奶狗,又要大狼狗,
又要溫柔呵護的TEMPO,又要狂熱激烈的五十度
又要婆毑,又嫌不夠MAN,又要虐打,又會報警...

港男早被打柴, 滿足不了你們了!

港男話:[我都想打鑊金! 但我唔係強國男人! 真係不公平!]

不如,快些一國一制,算了吧!

我們女主不折磨同胞了..哈!
扮豬食老虎嘛,佢總被老虎味吸引...

湊這些矜貴港女,任重道遠呀~
佢老豆話嘛:「鞠躬盡瘁、死而後已」，
佢老豆就深知呢! 港女隨時玩死人的!
都係要搵D無咁易死的女婿...森林泰山爬樹，通山跳的野人...
唔癲唔喪, 唔痴唔傻，都不合資格！

小奶狗VS大狼狗 作詞曲：Y U Jay、Ares鄭建鵬

Eh鵬哥 hey y jay
你也在看那個小姐姐啊係啊 你又中意啊
我好喜歡那個小姐姐哦
咁啱嘅

那豈不是要battle一下咯
黎啊 你先咯 那我去咯

Verse Y U Jay：
小姐姐看你一個人走 那我能不能表個白
別想多我沒有惡意只想要個say個hi
我看到你的第一眼就刻在我的腦海
我想要藉你的手 給我的喜歡交個差
能不能給個回應別讓場景變怪
媽媽說喜歡一個人就要趁現在
你可以加我微信我隨時都在
看個電影也好我從來不會走開

撩人的話都會 很聽話從不做對 沒結果也沒所謂
不會在意那些瑣碎只想吻著你的手背
每天都想聽你說的 像灰太狼喜歡平底鍋的
小龍蝦是給你剝的 說愛上一個人是有病
那我也是病得多的 喜歡也不嫌多的

因為我是
我是小奶狗 賣萌和耍酷我都有我係大狼狗 我可否請你喝杯酒
我是小奶狗 我想要牽著你的手
你可否做我女朋友 還是選我做男朋友

我係大狼狗 不如今晚跟我走
我是小奶狗 selfie在朋友圈上秀
我係大狼狗 一生有你就足夠

你是選我做男朋友 定係做我女朋友

到你嘍 好啊 驚你啊 哼
能不能行啊 睇野啦 那加油嘍

Ok let's do it

Verse鄭建鵬：

你話想去東京買張機票聽朝就去飛
你話想去巴黎去埋倫敦米蘭都ok
陽光沙灘 隨時隨地為你準備
每日每夜為你製造最浪漫嘅驚喜

你夜晚中意敷被 我會起身幫你ken
你出街中意著裙我好驚你凍親
當你傷心難過我一定會係你身邊
未來呢幾十年等我照顧你每一天

經歷過太多感情最終遇到你我多幸運
冇錯我決定為左你放棄整片森林
你問我見到流星許左乜野願望
做你嘅大狼狗一生隻寵你一人

我是小奶狗 賣萌和耍酷我都有
我係大狼狗 我可否請你喝杯酒
我是小奶狗 我想要牽著你的手
你可否做我女朋友 還是選我做男朋友

我係大狼狗 不如今晚跟我走
我是小奶狗 selfie在朋友圈上秀
我係大狼狗 一生有你就足夠
你是選我做男朋友 定係做我女朋友

,

我待在家裡好幾天了..我仍然咳嗽的,

我在想快生日了..

我要否耐心等候..看那個壞人,會否找我過生日?

上次聚面,已經是三百天前了! 他冷淡了! 他放手了? 讓我自由過日子了?

彼此都冷淡了..何必回顧! 那一句..我要嫁人了,我說來作甚! 他知來作甚..!

我早就明白報復不了他!..不在乎你的人,動也動不了他分毫!

他要整治我反容易! 塞我進車廂,丟我上床,不用一會,不就完事了..!

我只是心裡惦記他, 找個藉詞能再看上他一面?

畢竟他從小探望我,從小看我長大,畢竟他是我第一個男人..

畢竟拖拖拉拉多年了 ..一個常常來探望你的外星人,教壞你的邪魔外道..

我就想跟他交待罷了..許多畢竟..我又精神分裂的..! 我想起他,我仍然落淚的!

我到飛機場去了..我還是去找程朗,讓他陪我過生日吧

我該走正路的! 談一個正正經經的戀愛,嫁一個穩穩當當的男人,出嫁從夫的..

近日陰霾結束,我在飛機上看見天空晴空萬里..

心情也跟着舒暢明朗! 我還是跟晴朗,一起過日子好..

在這倘大的首都新機場大堂,真是完全不懂東南西北了..

整個航站樓呈輻射狀構型, 聳高的玻璃天花似蜘蛛網一樣,

科幻得不能再科幻了!..旅客像置身在宇宙太空基地的,米羅普修斯一般..

讓我這渺小的人類..迷茫茫,迷煞煞的..建設太宏觀偉大..也不一定好吧?

渺小對偉大,高牆對雞蛋..一時三刻適應不了..!

上次,是程朗帶着走..他也有一點迷煞煞的..

這次,我一人走..更費勁了,到處張望出租車的指示..

可是,我不用迷茫茫了..隨即便有人帶我了..

李來接我..就像在彼岸念書時,他一聲不響,便到飛機場接我了..

我們一起走着,他替我推着行李車的..霎時,墮進千頭萬緒中的..

我們沒歡呼,沒說話,沒任何親暱,如不認識般..卻又一起走的..

他自己開車來..他替我上行李的

我倆很有默契的,先上車再說吧..

我心裡是意外之喜,歡喜的..可是,我仍然不動聲色的..

這一刻,我不想誰來打擾..我獨佔他的這氛圍,

我抿著嘴,不讓自己去講多餘的, 去做多餘無謂的..去破壞這刻!

李來找我過生日?..他守約了! 男女之間竟只為守約, 250天後再回頭找你..?

他猶豫過吧?!

反倒是他..又讓我意外的..他竟變得在乎別人? 在乎一個陌生男人?

[你有沒約他?] [要否打個電話告訴他?]

[告訴他..不用等..隨便編個..讓他先走..]

[哦..] [不用..我沒說..我自己來的..] 我錯愕..莫名緊張的

車子沿途,我倆都沒說話了..

天色漸暗下來了..晚霞卻很繽紛,火紅玫瑰色的..

我在欣賞着這天然的美,絢爛多彩的..如此刻內心一樣,

我憶起那初次邂逅的夕陽,那時候的怦動,不知情為何物的羞澀..

....

他載我到十大海來, 傍晚上空出現旖旎波瀾的晚霞。

絢麗紅霞掩映下,一艘艘湖泊遊船,沿岸垂柳,如此浪漫怡人的..

再加華燈初上,燈火晃動,湖面波光粼粼的, 恍如江南水鄉。

這兒是北國,卻竟似騷人墨客下秦淮河畔的靡靡風光..

李安排上了,在岸邊的古風搖櫓艇..

我倆坐在紅噹噹,猶如出嫁的囍艇中,在一對大紅燈籠搖曳中..

品着江南小菜,呷着溫熱小酒,賞着婉約柔腸的小曲..

舟中夜彈的琵琶歌女, 長髮及腰,樣貌姣好,總愛用琵琶半遮半掩的淺笑..

這就是「猶抱琵琶半遮面」! ?

我倆竟斯文的,如初次約會的男女....

每每歌女對我倆淺笑, 我倆便又相視淺笑..

我倆竟然重回靦腆! 每相視淺笑後,李便搖頭失笑,我便低頭抿笑...

「千呼萬喚始出來，猶抱琵琶半遮面。轉軸撥弦三兩聲，未成曲調先有情...」

李在我心中, 當真是「千呼萬喚始出來!」 這可用在男子吧!?

「未成曲調先有情... 別有幽愁暗恨生..此時無聲勝有聲」 我心迷惑..

我倆便是如此? 關係不明朗,不願說清楚而遮遮掩掩..

我們是在暗通款曲吧..偷偷摸摸,隱密隱藏的..

卻是未成曲調先情濃化不開...

李是有許多面,許多性情...他在酒宴,他在賭場,都活躍交際的..

但他從來不在其他人前,跟我說話!..我倆在公眾場合,絕少交談的..

不是完全沒有,只是偶爾..逼不得已的,一句起,兩句止的..

從一開始,他便覺得在人前,跟個小女生說話,很尷尬很窘吧! 會很丟人?!

我倆只適合,關起門的肉體交往? 其他的都沒什麼好交流了!

驀然,我都明白過來了! 不再生氣,惱怒,怨恨他了..他沒把名份留給我.!.

我眼眶紅了..可依然竭力微笑着..他察覺了!..

他握起我手,想安撫我來..卻又觸電的,猛然縮開了..

大概,李也想了斷吧..這是最後的一次相聚?

我都懵了..那他還來找我幹嗎? 像那次半山奔跑的..奔到山腳..

那又何苦!必須這樣互相作賤? 這樣,你便感到有愛情? 跑個氣喘如牛的,便好玩?

想起來,還不是他一手促成我跟師傅的緣起...只是後來緣滅了,有緣沒份..!

還不是他糟蹋我們的..一切都是他! 我的愛恨不得,都因為他! 我都臥槽了..!

這詞兒,還是這兒的出租車司機常說的..我也拈手學來了!

隔山隔海都能相見了..卻總是無可奈何,無疾而終..

你們男人都沒心肝嗎? 怎可從容面對每次的離別,每次的分手..

少年不識愁滋味!我卻因為你早早嘗遍複雜的冤枉相思,離愁別緒...

我聽着那纏綿悱惻的絲樂,曲詞中總是愛中帶恨...

我也一樣愛恨交纏得無言,連嘆息也不敢...!

「別有幽愁暗恨生.. 此時無聲勝有聲」

我只得叫自己學習從容..

我是大人了,大人的世界便如此..我卻後悔長大..!

就因為長大了..失落了,失意了..便又急着去尋找..同是天涯淪落人..

卻明明深深念着少年的愛..放也放不下..

夜深忽夢少年事, 夢啼妝淚紅闌干。

我聞琵琶已嘆息, 又聞此語重唧唧。

同是天涯淪落人, 相逢何必曾相識！

春寒涼涼的,我倚着闌干,賞起湖景來..

我眼睛迴避的..盡往外面夜景張看..壓住滿腹衷腸, 竭力壓着淚花..

卻還是憋不住咳嗽..鼻子有點冷的..

李脫下外套讓我搭上身的..便讓船家回岸去了..

我們走在湖畔,就是散散步,他也沒地方去了..我更沒安排,

他沒安排地方,是不想跟我困於一室吧!..過往,他都會安排幽會屋子的..

今夜,反而難得蹓躂..我倆少有的安靜..

踱過湖面的銀錠橋,橋畔的旖旎夜景,不能形容,不可方物!

白天佇在橋頭還可賞燕京小八景之一的銀錠觀山..

這刻佇在璀璨夜景中,我也是夜景之一,感動於神州大地,“民神雜糅,不可方物”

古云先有十大海,後有北京城..古時,這已是大運河的北方起點,

汪洋如「海子」一詞,便是描繪了當年海子的廣闊面貌。

三海一水相連,水域廣闊,王府圍繞,園林密佈,寺廟林立,四合院處處..

老城風光最滙聚之處..我亦最喜歡這兒..!

李都知道,他特意讓我來這遊湖過生日..

我是愛他的,我也愛祖國的..可是都是這麼近,那麼遠...

我們圍繞湖畔走到七彩霓虹的酒吧路, 這兒夜景是最璀璨迷人的,

每家酒吧都有戶外座位, 可在戶外的沙發上,欣賞湖畔的美麗夜景..

我倆便坐下來了..

酒吧路門庭若市,遊人如織,車來熙往,湖上穿梭的遊船亦如過江之鯽...

燈浮水面,絲竹聲隱約可聞, 連着酒吧的歌手彈唱..琴音靡靡更是心魂蕩漾,

這湖畔就是紅彤彤熱鬧的絡繹不絕..

可是,我心卻熱鬧不起來..還有點涼涼的荒涼?

我眼睛看着他,腦子卻光速的一幕幕倒後,再順序重播..

回憶着我倆是如何開始,如何哭鬧..甚至不動聲色的憶着那些羞事..

每憶到蕩漾心跳之處,便心虛得..連忙低下頭,抿起嘴來..

深恐別人會走進我的腦子,看穿我的髒兮兮..

李更是一個眼神,便看穿我的..我只能低頭迴避他眼神..

我開始扮演着一個陌生人,一個在你面前不哭不鬧,不在乎你的陌生人..

可是,跟我腦中的自己,完全不一樣啊..

我開始思索..李是否故意放手,讓我自己選了..?

他讓我選?..要麼不顧一切的等着他,一年見兩三次的..

沒名份,沒安全感! 什麼都沒...只餘一個等字?

要麼各奔前程,干卿底事,彼此不用煩心了..?

我正經嫁人去,也別老不甘心的纏住他,惱怒他..?

我有纏他嗎? 纏到他嗎? 有! 我一直用心的纏住他!我一樣不放手的!

末了,還惱怒人..我倆一樣的人!不相伯仲..! 同生日,同生肖,同星座..!

我便是他? 我早已是他? 他讓我成為他..一樣自私的人!幼稚的男孩 !

我跟他一樣幼稚..! 那我會跟他一樣自私嗎?

男孩 作詞：梁博 作曲：梁博

曾經意外 他和她 相愛
在不會 猶豫的時代
以為明白 所以愛得痛快
一雙手 緊緊放不開
心中的 執著與未來
忘不了 你的愛 但結局難更改
我沒能把你留下來
更不像他能給你一個 期待的未來
幼稚的男孩

你的關懷一直隨身攜帶
無人的地方再打開
想問你現在 是否憂傷不再

在像躺在陽光下的海
像用心塗抹的色彩
讓你微笑起來 勇敢起來
忘不了 你的愛 但結局難更改
我沒能把你留下來
更不像他能給你一個 期待的未來
幼稚的男孩

想你就現在
想你 每當我又徘徊

所有遺憾的 都不是未來
所有愛最後都難免 逃不過傷害
不必再重來

現在我只希望疼痛來得更痛快
反正不能夠重來

[他對你可好?] [他可有欺負你?] 李忽然說話

顯現,這些問題尷尬無比的..不恰當的,好不好!

我連連點點頭,搖搖頭的..脖子都亂七八糟了..

[他被調走...] 我試探的問李

[不是我啦!] 李馬上便懂

[哦] 我訕訕的..我小人之心度人?反不好意思的!

[他能調來,便能調走] 李不知解說什麼的.

既然,不是李搞鬼便好了! 我沒連累人家!...

那一句..我要嫁人了,我快結婚了,好像挺多餘的

他都瞭如指掌嘛! 他不就是一副我嫁出去,撥出去的水一樣嘛..!

我們專心的聽着歌的..

[你有啥生日願望?] 李忽又說話的

[哦..] 我在想,我真的在想...

我總不能說..我不捨得你! 我想兩者兼得吧? 我腦透逗了?! 我豈不是成了他!

我總不能說..希望你少一點煙酒吧! 作死!矯情的!

終於,我嚐到人生百味的酸苦啊, 人所有真實的願望,都不敢渲之於口..!

還要想破頭的..非要說些言不由衷的..!

[生日蛋糕?] 我訕笑的! 我想到了! 靈光一現的!

李莞爾的笑了..今晚,第一次真實的笑容

他馬上揮手找服務生來,問此店有否生日蛋糕的?

服務生說只有切件的,沒正式的生日蛋糕..附近往哪有蛋糕店的..

李二話沒說的,便往服務生指的方向跑了..!

他也沒跟我說一聲,我是坐這等? 還是,我該跟他一起去?

我等了好一會,有點心焦了,好懊惱自己沒跟上去的..

眼眶起紅了..平時,誰讓我等,便等吧..可是,今夜不一樣啊!

今夜,我倆最後一次相聚吧?! 怎忽又消失了?

每次你消失,我是完全沒主導權的啊! 不會又不回來了吧?

想到此..便又淚如泉湧的, 頃刻,淚流滿面的,一面都是淚滴..

實在,裝不下去了..我等了你兩百四十天耶..

我從十六歲..一直等了多少回..等了多少回的一百天,兩百天,三百天啊..!

我心不是不想等的, 只是我腦子讓我要為自己打算啊!

我愈哭愈淒酸的..像第一次約會時,便哭到桌布下的..

當時,我十六歲,還沒體會什麼是低到塵埃裡的愛..!

我說什麼生日蛋糕呢! 我是大蠢材! 不早就讓自己別說多餘的話,做多餘的事嗎!

看見他的時候,心裡是多歡喜的,遍地開花了..!

難道,別的男人,全都只是一時慰藉嗎?..

你是獨一無二! 我本就是死心眼的人,

這麼多年, 我偏逼着自己裝豁達的..要不裝着很會打算的..

有段時間,還因為太惱恨你..裝着向你投毒,實在都往自己下毒..
愛情的毒,你中毒了..我也不悻免,感覺無一倖存..無人生還

李回來了..氣呼呼一身汗的,他的外套在我這兒,他還是跑到一身汗的..

脖子都滲一滴滴汗珠的, 襯衫腋下都濕一大片..背部更是汗黏著了..

他看我泣不成聲了..便馬上擁抱我的,我心裡默默的許願..我倆不要分開!

可是,事到如今,這願望太軟弱無力吧?

原來,李急着跑去..就是差一刻,人家的店真要打佯了..

服務生說話時,他早就瞥了手錶的...

李叫汽泡酒的,讓我吹起燭火許願的..就是那個軟弱無力的心願嘛

綿密的蛋糕、鮮滑的奶油, 好像第一次吃蛋糕一樣! 沒吃過這麼好吃的蛋糕!

如此甜膩, 我是在吃着他的寵愛吧!

因為一個蛋糕,我倆重得快樂, 回到快樂的從前..

從前,我倆在外面用餐,都是旁若無人,眼神不離對方的..就似今夜一樣..

在如此熙來攘往七彩霓虹的酒吧街,我倆一樣旁若無人的,眼中只有對方..

朦朧浪漫的燈紅酒綠,歌手的性感情歌,桌上閃爍暗號一樣的燭光..

我倆又秒進異度世界,那只有我倆認得的魔門,然後躲進去..

躲進那神秘的氛圍中,用眼神互訴衷情..

我倆如初次邂逅, 就當在這湖畔邂逅,四目交織無限情愫,卻不想太早越軌的..

他就這樣,雙手交叉胸前, 靠坐在對面..一副慵懶的氣息,

淺淺若隱若現的笑意,微醺帶笑的痴看我,偶爾側頭唇角微抬..

他笑起來眼睛彎彎的像月牙, 卧蠶十分明顯..近日,他睡得不好?

眼睛長長,眼尾尖尖的,狀若桃花..就是傳說的桃花眼..

眼神迷離似醉非醉,看著你的時候像是在勾你,也許他只是隨便瀏覽看..

也許我在他心中只是隨便的一頁女郎..隨便的一天浪漫..

他又用那嘲弄的眼神瞧我, 唇角微微戲笑的.. !

他的長腿還伸到我腳來,偶爾不經意的輕輕觸踫我..

他就這樣..已足懾我魂魄,讓我神魂癲倒心醉神迷...我又中他的迷魂計!

他這大魔王不出招則已，一出招必讓我死..!

內傷 (周湯豪) 作詞：葛大為 作曲：Nick The Real

抱歉 那麼諷刺
抱緊 卻又放你離開 無心之過 重來

又讓你 第幾次 責怪我太冷漠
Oh baby 我想你 不夠了解我
我不夠成熟 我非常難受 難受

別把我淘汰 我表面 看來不在乎
我太壞 很愛卻說不出來
笨拙到笑不出來 多內傷 都承擔

No No No No No 心在 痛痛痛痛痛
Why you have to go go go?

Don't go 又讓你 第幾次 責怪我太冷漠
Oh baby 我想你 不夠了解我
我不夠成熟 我非常難受 難受

別把我淘汰 我表面 看來不在乎
我太壞 很愛卻說不出來
笨拙到笑不出來 多內傷 都承擔

別跟我分開 我心裡 真的很在乎
我明白 像愛裝酷的小孩
不夠浪漫的累犯 多內傷 都忍耐

Sorry 抱歉 已經是第幾次
多麼痛苦 多麼的諷刺
來回是第幾次 每想一次 心痛像針刺

I'm bad That's right 不可能重來
But this time I am hold you tight aite

你不用再忍受 你不用再難過
給次機會 不再讓你痛 Won't let you go

別把我淘汰 我表面 看來不在乎
我太壞 很愛卻說不出來

笨拙到笑不出來 多內傷 都承擔
別跟我分開 我心裡 真的很在乎
我明白 像愛裝酷的小孩

不夠浪漫的累犯
多內傷 都忍耐 我太壞

小時候,什麼幼庭承訓,都煙消雲散..只要魔王的手伸過來..

長大了,什麼現男友,都拋之腦後..只要魔王一出招,我必死!,毫無免疫!

我已經在盤算..怎樣跟現男友說..我等了兩百五十天,終於等到前男友來瞧我了!..

因此,我要跟你分手了! 就為這一年才瞧我兩三次的前男人..這樣,不荒謬嗎?!

可是,別說談婚論嫁了,連同一屋子都心虛不已..還可以不分嗎?

我的心又背叛人了! 我承認我是超級無敵渣女..好了!

一個完全辨不了東南西北風的渣女!

我是醉醺了吧..腦子想得昏,習慣性的伏在桌子便想打盹兒..

李過來摟着我坐,讓我靠在他胸膛打盹了..

[你就是傻!] [這些桌子多髒!你敢伏上去] 李竟認真的

[所以,你都雙手交叉胸前?] 我醺笑了

[不然,你以為啥!] 李開玩笑?..可是他好認真哦.

[這可是我秘密! 別告訴人!] 李也知道,自己是怪胎嘛! 執著狂,通常自帶潔癖?!

我噗哧的笑..他還以為我要醉吐在他胸膛了,嚇得他連忙躲..

你真讓我太入迷了! 你心住了多少怪胎? 多少角色啊? 讓人啄磨不透的男孩..

[我倆重新開始!] [我多陪你可好] [你就跟着我吧!] 李在我耳邊呢喃

[我人也在這..] [我天天都想找你!] [只是...想說你想結婚..只得由你..]

這刻,我如痴如醉的,軟伏在他懷中..

如痴如醉!..痴人早就醉醺醺, 也寧可醉薰薰一輩子.

[你惱我? 你想結婚? ] [可這男也不合適!] [要不我替你挑?]

李認真的嗎?

我馬上驚醒! 瞪大眼睛看他!

你替我挑男人? 替我挑老公? 你腦子這麼秀逗!? 思維太跳躍了吧!

你什麼天才啊? 我真跟不上你!

偉大的人,一般人都跟不上.! 不知他腦子純粹秀逗, 還是純粹瘋狂!

我忽想起電影中,那些一棚人,一條村子一起吃大鑊飯的畫面..

人人有飯吃? 太偉大了嘛!

可連人家..一家子吃什麼,吃多少..都得管,都沒得選..! 這不就是秀逗嗎?!

我緩緩的站起來.. 我沒生氣,沒惱怒..只是覺得跟不上天才而已!..

我自己跑到..到湖堤去...哇咯~的便蹲在堤上,翻江倒海的吐起來...

這兒挺方便嘛,在湖畔旁的酒吧..

醉了要吐要死,要死不活的..往湖堤,走幾步路便搞定!

我不相伯仲嘛..腦子夠秀逗, 一面狼狽的吐,一面張狂的笑...

你說他不愛我嗎? 人家還費心替我挑老公耶~!

你說他愛我嗎? 可人家將我推往跟別的男人睡!

我想起..那十億稅案..那些男女,那些關係真夠撲朔迷離了!

那白瓷娃娃, 真能賺超過十億? 可竟有十億欠稅! 她是不聽話,被教訓了?

好可憐的女生! 不只身陪, 還要借她名義, 背後轉來轉去的黑金..

她要從良,便教訓她了吧?

我可不能墮落!...盡管我很愛很愛他, 肉體精神都離不開..

李走過來,他拿了一瓶水來替我抹面擦拭的..

他又來了,他的天才論調,偉大演講..我聽到耳朵都生繭!卻仍然被虐倒!

不知那些聽希特勒演講的,他們怎受得了! 沒腦子? 腦子都抽空? 腰不酸,腿不累?

人類社會真好有趣哦! 我們都有斯德哥爾摩候群症! 總愛催殘毀滅受虐..!

一面歌頌天主,一面迎接惡魔的..每次萬眾期待下,終等到惡魔降世..,

惡魔便儼如萬眾仰望的偉大領導了! 來順應民意肆虐一番..讓大家痛快的!

我這男人,比五十度更虐了.. ! 我早就跪地膜拜,吐成零度了...

調色板中完全沒白沒灰的黑色.! 「零度色彩」零度的黑色!

一個完全沒白色價值觀的男人! 他不只活在黑色!他便是黑色..!

只要他出現，不消數秒就把黑色擴散開去...霸道的讓我生命沒半點其他色彩..

他不只鞭笞過我的肉體，他更鞭笞我的靈魂！精神虐待啊！

他又來了..又來肆虐了..我卻甘之如飴?

[我們無底線！只有永遠！ U know！] 李擁着我，讓我頭貼到他胸前

[你想結婚,你想嫁人,便嫁一次吧！] [我替你挑..是疼你..不想讓你受累..]

[這男真不行！]

[告兒您！要不您天天陪着我！ 去哪兒都帶上我！ ]

[要不您甭管我! 論不到您管！]

他竟然跟我講港腔！我卻跟起他京腔..彼此不倫不類的！

卻依然溝通不了，沒共識沒共鳴！彼此都嘗試過讓步的..這才悲哀呢！

彼此無話了..無話可說!

我倆只擁抱着,佇在這燈火閃爍的湖畔良久..

我倆都回憶起,那另一端明媚靜謐的湖畔..

For Mary and Lee

who loved this place

remembered with love always

另一個星球一般!

在那星球,那天他是小王子, 我是他手中玻璃瓶裡的玫瑰花!

我是他小心翼翼,細心呵護,嬌縱的玫瑰花..我的所謂矜貴,便是他從小賜我的..

當時,我們都是彼此的唯一. !

有一刻,心念一閃...要不我終生不嫁,等着他帶我回去?

我倆只是偶然墜落某星,無所適從?

下雨了..我在雨中,還是踱回出租屋..李不讓我回去,拚命拉着我的..

他認為分手不必再說什麼的了, 我這樣回去更危險..云云

無疾而終的最高境界,便是不聲不響!? 當然我是不同意,怎可一聲不響的呢?
似某王妃只將婚戒速遞回前夫? 這我可做不到!

我不是這種過河拆橋的人..
時代進步,可離婚千次,卻不能一聲不響的啊!
這不是性格不合,思想不同了..這關乎人品啊! 若人品太差,跟誰都不合啊!
李便是常常如此對待我! 我黑臉了..愈想愈氣的!

夜雨中一逕自奔回,就在這附近的出租屋,行李都不管了..
一瞬即逝的溫暖, 秒秒鐘在轉變的兩人..
還有比我們變臉, 變得更快的男女嗎?
淒冷雨夜..我淌着淚呵着手..愈跑愈快的,把李強丟到後面去..

我回到出租屋,進門便看見程朗了!我心虛的朝他微笑的..

他坐在沙發,樣子有點憔悴? 我過去看望他..

他握住我手,問我可願意跟他回家鄉? 他說辭職了..

到底,他什麼回事? !短時間又調職,又辭職的!

他緊抱着我,非常失落的..就好像這天地間只剩下我了..

一剎,我感到他內心的抖~!我知他內心非常難過的, 絕不只我眼看的憔悴失落!

他的難過, 並非為我, 卻不知所為何事的! 男兒有淚不輕彈?

男人難過,卻不能哭只能抖?.. 豈非比我們女生更苦?

男人哭吧哭吧哭吧,不是罪 ! 再強的人也有權利去疲憊 !

微笑背後若只剩心碎! 做人何必撐得得那麼狼狽!

可是,這些肉麻的話,我說不出口啊~!

我只能默默點頭的..這一刻,同是天涯淪落人的依偎着取暖，

我用行動告訴他,縱使現實世界殘酷也有溫情~!

寒雨下李強雙手撐住腰呼氣..這樣追逐過幾多回了！

仰頭往樓上看..口吁着寒氣的看向那老百姓的出租屋！

你就不可以聽我嗎！就不可聽我一回嗎！非要這麼倔強！

你就只理他！不理我嗎?

明明是狼狽了,卻不能跟誰說...無形的壓力壓得好累.

你就不能擁抱我,用行動告訴我,我並不狼狽嗎?

我是在等待一個女孩, 我是在等待你回來！

熬足三百天, 來證明你是李強最愛的女孩！

是我把一段好好的愛情活埋,弄致今天這樣局面..

兩人左搖右擺的愛..只好把心酸亂塞在心..最終只換來一句活該?

男人只可無奈,卻不可後悔！憋到內傷,都不可後悔！

你就不能擁抱我,用行動告訴我,我不用後悔嗎?

男人哭吧不是罪 作詞：劉德華 作曲：劉天健

在我年少的時候 身邊的人說不可以流淚
在我成熟了以後 對鏡子說我不可以後悔
在一個範圍不停的徘徊 心在生命線上不斷的輪迴

人在日日夜夜撐著面具睡 我心力交瘁 明明流淚的時候
卻忘了眼睛怎樣去流淚 明明後悔的時候 卻忘了心裡怎樣去後悔
無形的壓力壓得 我好累開始覺得呼吸有一點難為
開始慢慢卸下防衛 慢慢後悔 慢慢流淚

男人哭吧哭吧哭吧 不是罪
再強的人也有權利去疲憊 微笑背後若只剩心碎

做人何必撐得得那麼狼狽 男人哭吧哭吧哭吧 不是罪
嘗嘗闊別已久眼淚的滋味 就算下雨也是一種美
不如好好把握這個機會 痛哭一回 不是罪

程朗片刻便回復情緒..他到浴室取毛巾讓我擦身的..

他讓我去淋熱水浴的..

他便替我收拾東西,打包行李起來了..

他也是麻利的人,絕不拖拖拉拉的..

他們男人都如此決斷,乾脆俐落? 不只是師傅!

我卻是個拖拖拉拉,拖泥帶水的女子..

在熱水下..想着我該跟魔鬼去..或只一心一意跟着程朗,互相取暖..

我吁着熱氣..不管你是天使是魔鬼,你都比我更可悲更荒唐..!

你一字一句說的是對你自己殘忍,可不是我!

我可不會理會你說得如何天花亂墮！

冰雨 作詞：劉德華‧李密 作曲：潘協慶

我是在等待一個女孩 還是在等待沈淪苦海
一段情默默灌溉 沒有人去管花謝花開
無法肯定的愛 左右搖擺
衹好把心酸往深心裡塞
我是在等待妳的回來 難道只換回一句活該
一個人靜靜發呆 兩個人卻有不同無奈
好好的一份愛啊怎麼會慢慢變壞

冷冷的冰雨在臉上胡亂的拍
暖暖的眼淚跟寒雨混成一塊
眼前的色彩忽然被掩蓋
妳的影子無情在身邊徘徊
妳就像一個劊子手把我出賣
我的心彷彿被剌刀狠狠地宰
懸崖上的愛 誰會願意接受最痛的意外

我是在等待妳的回來 嗯 難道只換回一句活該
一個人靜靜發呆 兩個人卻有不同無奈
好好的一份愛啊怎麼會慢慢變壞

冷冷的冰雨在臉上胡亂的拍
暖暖的眼淚跟寒雨混成一塊
眼前的色彩忽然被掩蓋
妳的影子無情在身邊徘徊
妳就像一個劊子手把我出賣
我的心彷彿被剌刀狠狠地宰

懸崖上的愛 誰會敢去採 還是願意接受最痛的意外 最愛的女孩
懸崖上的愛 誰會敢去採 還是願意接受最痛的意外 最愛的女孩

12月２５下回更新！(*389加內容)
12月24日第六回總結:

如陽光伴我 [咁啱嘅?..你又係呀? ] 邊度都有陽光!

男人哭吧哭吧哭吧 不是罪 再強的人也有權利去疲憊

AllI Want For Christmas Is You
各位 聖誕節快樂！
今晚，平安夜又去蒲～行步路都咁暴露 行度度都繼續露
人不夜蒲往少年～曾經我都喜愛夜蒲！哈

可能有人：乜我更新動作咁Ｑ慢都有？
無他的,當你一邊更新,一邊搵歌詞,然後又換歌..就會咁~
還要臨時加幾句..咩港女論..哈

港女要乜? (*389加內容,關於這話題)
又要溫柔呵護的Tempo
又要狂野激烈的五十度..
又要小奶狗,又要大狼狗,港男早就滿足不了你們了,
我已盡量交貨了! 娘娘~哈
港女們~聖誕節快樂！我最愛的你們! 包括我自己!KISS

程朗帶着我返他老家了..

他娘和奶奶是好歡喜的,壓根不在乎兒子丟工作的事,

她們兩婆媳就只日日夜夜盼着游子回家吧!

程朗家也是住老四合院的, 這兒的四合院都沒拆,保留的原汁原味..

程朗當兵時,早就寄回不少工資,讓他娘翻新院子的..

就是他娘依然沒修抽水馬桶,說是這工程可大了,大娘也不懂啥是電馬桶..

大娘的意思是兒媳都不在,有啥好修的..若程朗留下來,他便自己修吧..!

大娘讓我留在院子安頓,不要到外頭住賓館的,我是可以的..

何況,我知道程朗工作丟了,他肯定沒多少積蓄的,我倆都沒工資了!~.噗

肯定能省便省吧! 我便住下來了..我自己都苦笑了!

程朗回來,大娘可喜歡了,天天宴請老鄰親戚的,讓程朗連舊同學都請過來..

程朗變回大孩一樣,都他娘說的算..

我也無所謂的,都讓大娘作主,住那間廂房,睡在那張炕,食在那張桌子,

蓋什麼被子,吃什麼菜的..

大娘好喜歡我的, 她總歡喜的說我是好妮子..說程朗挑對媳婦了..

這可不是裝模作樣,他們可不流行這套! 他們都直話直說的!

大娘的意思,讓我倆從此留在老家..

我也不用找工作,趕快結婚,就帶孩子吧...

他們都嚷我小媳婦了!

我跟程朗,真的很和諧！我倆之間,完全沒瑣碎事情似，彼此什麼都沒所謂！

我倆只顧着玩,購兩輛自行車..大街小巷到處溜的..

程朗說他們老家,民風可純樸了，在這裡大可以放心東溜西溜的..

今天,程朗不能陪我溜了,他說去找門路,約了熟人...

他們的習慣,還是讓我不以為然!..我不會在這找工作的!

全國只有兩三個一線大城市,畢業生找工作,流行職業招聘,公開招募,公開招考的..
其他二線城市,都不太流行這套..縱使有也只是形式形式的,都不認真的..

畢業生都是各自靠門路,靠介紹了。

程朗說這兒只有當服務員的,才時興職業招聘了

專業的都不屑一顧..末了,應徵一大堆,還不是被擠掉,被有門路的擠掉,白費心機..!

大家都知道的套路，沒人白費心機去什麼公開招聘的了，

這也是二三線城市，人才一直搞不上來的原因，真正不甘心，鬥志高昂的年輕人，都往一線城市去了！

留下來的，都是靠門路，靠關係，死氣沉沉的乖寶寶..

有的男生就是索性一條龍，連婚姻大事，都讓父母包辦

他說這情況，也是無可厚非的..

當金融投資的,難道不聘一個干爹干娘一大票的,能馬上開户口的..

卻僱聘一個啥關係都沒有，不到户口的員工?

老闆等不了,員工也吃力， 彼此不適合！

他說這是最簡單的例子了..還別說其他複雜的了..！

我隨便溜車的,溜到一弄巷看見 [張家大宅], 自行車便停下來!

這是樣板屋? 觀光四合院?

這四合院有百十平方,很有古風味道,院裡有兩眼古泉, 清洌的泉水汩汩噴湧,

主人將泉池精心修砌裝飾，成為一處古樸情趣的小景點。

還有一棵石榴樹,樹幹雖然不高,但枝葉繁茂,覆蓋半個後院子..

五月石榴花開似火!

有一老伯,貌似管家的迎出來, 我怕冒昧了..便連連朝他躬身抱歉,要退出去的..

老伯卻很歡喜的,親切的跟我聊了..他送我飄在泉井上火紅的石榴花兒!

那兩口泉井還鎮泡着數枚小西瓜和啤酒耶! 老伯當冰涼的泉井是小冰箱呢~哈

雖然,他說着家鄉話的,我依然猜到他八分意思..這些都是偶爾風吹落的花瓣,

他便檢起讓花兒飄在泉水上,正好我這可愛小妮子來了..便送我花兒玩賞的..

末了,他還送我小西瓜,讓我帶走耶..

[張家大宅] 這宅子,離程朗的四合院也近嘛,怎他都沒帶我來溜過?

這石榴樹可豔紅的!

我溜回程朗的院子, 擱好花兒和西瓜在桌上, 便去做其他事情了..

到了傍晚..程朗也回來了,他歡喜的到處嚷我..

此時,大娘卻破口大罵起來了..找程朗咧咧大罵的..

[狗日養! 揍勢! 恁還裁不夠! 恁還敢去張家! ]

[恁牙狗!恁公驢唻! 恁嘎雜子玩意! 惡應不惡應! 俺小媳婦在!]

[俺前世作了啥孽托生個驢唻!] [喪門!]

基本上,大娘罵啥? 我一個字都不懂..只聽見張家?

我就是看圖閱讀理解吧..

大娘指着桌上的石榴花, 大嗓門的指罵着程朗..

她怒不可遏,氣得捶胸跺脚的,全掃到地上,發狠跺踩那些花瓣..直到花瓣變花汁..

程朗一言不發,沒啥情緒的, 讓大娘罵個夠的..

他看到我佇在土門邊,不敢進廂房的, 他朝我示意,眼神飄桌子的..

他是暗暗問我..那些花兒是否我帶回來的?

我也挺會看眼色的, 悄悄的,懦懦的點頭..程朗便沖我失笑的..

帶我往外面蹓躂去,順便避一會..

大娘是沒氣完,沒罵完的, 只是看我來,便稍稍止住..[大娘～] 我乖巧的

沒料到,我倆又蹓躂到這兒來.. [張家大宅]

這宅擁有什麼神秘奇異的力量？神秘扭曲的空間? 今天陰錯陽差的,溜來兩次了!

還是,程朗無意識的走來? 他雖低着頭,好像是隨意走的..

可是,他從小在這長大,在這些弄巷蹦跳大的..就是太熟悉了吧?

每次,我倆騎車,他都是故意不騎過來的?

說實在,我已猜到..程張兩家,是有什麼淵源過節吧! 看大娘便知道..哪用猜！

程朗脾氣好,人緣很好的,他在這好多哥兒的! 他該不會跟人家打架衝突吧?

那他跟張家有什麼淵源? 可是,這早就人去樓空了! 樣板屋,觀光宅院而已..

他抬頭了..當他看到這宅子,也失笑了..莞爾一笑的..然後,便是搖頭嘆氣！..

這樣感慨的..一個男子為何嘆氣? 因為女子吧！張家千金?

程朗在這算是俊秀的,他跟張家某女子相戀過嗎? 你就不要跟我說是斷背哦！

屋子依然開放的..老伯省得帶門柵吧..

看程朗神情,連走進去..也不敢的,卻又不捨得馬上走的..

大概,他心裡說..這是最後一眼? 他躊躇不定的躑躅不前..!

我拉起他來..強拉他進院子的..就好像我拉他去玩雲霄飛車一樣..!

我倆便怔怔的看着那棵石榴樹..我是陪他來的..!

他卻真的愣神了! 木然出神,呆板的凝滯那樹花.. 這一刻,他是感動我的!

縱使,我看到他心裡沒有我! 他的回憶清除得不夠乾淨..跟我一樣嘛!

倏忽,我卻豁然開朗! 我沒虧欠他了! 我不用抱歉,不用歉疚什麼的了~!

我竟然欣喜自得的! 我是林木嘛! 我跟樹木有緣啊!

這是靈樹哦! 眷顧我呢! 你引我前來吧! 讓我能輕鬆的放下心結?

你是石榴靈樹哦!你是他們的樹!你祝福他們! 你是讓我成全他們? 這沒關係的!

我也有自己的樹啊! 我想起他...我和他的蘋果樹!

他不愛我莫文蔚作詞：楊立德 作曲：陳小霞

他不愛我牽手的時候太冷清 擁抱的時候不夠靠近
他不愛我說話的時候不認真 沈默的時候又太用心

我知道他不愛我 他的眼神 說出他的心
我看透了他的心
還有別人逗留的背影 他的回憶清除得不夠乾淨
我看到了他的心 演的全是他和她的電影
他不愛我 儘管如此 他還是贏走了我的心

我知道他不愛我 他的眼神說出他的心
我看透了他的心 還有別人逗留的背影
他的回憶清除得不夠乾淨
我看到了他的心 演的全是他和她的電影
他不愛我 儘管如此 他還是贏走了我的心

我看透了他的心 還有別人逗留的背影
他的回憶清除得不夠乾淨
我看到了他的心 演的全是他和她的電影
他不愛我 儘管如此 他還是贏走了我的心
....

這之後..我倆之間,是有點微妙轉變..
程朗又提婚期..他是感到抱歉吧?! 他想趕快讓自己心安定下來?
這回,我卻遲疑了, 我知道我也不愛他.. 他只贏走我的喜歡罷了!
只能說是喜歡而已!..喜歡他好脾氣, 喜歡他人品貴重, 喜歡他尊老愛幼!
喜歡他人緣好? 他一把連子,是多哥兒的意思。

他這趟回來，不知多少兄弟來串門子呢..
他說都是從小到大的把連子.
就是平時多年不見，但見面卻一點兒也不生分，立馬就像老熟人無話不談的，
不管你官大官小、錢多錢少，一見面就不停的數落你，而你卻一點兒脾氣也沒有的人。
他們都說程朗是完全沒脾氣，沒火氣的人..

但只得我看到他的脆弱! 我倆默默溜躂的時候..
程朗沉默的低着頭..他低着頭走進那弄巷..又低着頭走遠..!
什麼事，能讓一個男人如此低着頭，如此來來回回...
他心裡有委屈，故遠走他方..?卻逼不得已的回來..又無可避免的觸雷..

這世上原是..許多達芬奇! 心裡滿是委屈, 只能投靠遠方去!
從小到大,五湖四海,飄泊無定的..! 他們也無所適從吧!
男人只能跟女人結婚, 讓凌亂的腳步,安定下來?
女人也只能投靠男人,皆無可厚非!

我也長進! 成熟了? 戀愛三次..終於,能分辨深愛否! 喜歡矣! 不再懵懂!

小時候,母親設的小功課,文藝復興背後,有何重大意義.? 便是人性的復興!

不再藏匿一切精神追求,肉體慾望和性格特徵,復興人為中心的人文主義..!

我該豁達放開? 本來就不該鄙夷李強? 李從來沒隱藏自己的一切追求!

他可是人文主義狂熱者啊!~哈

我也該學懂洒脫! 感覺我一場場的戀愛, 似讓我觀賞過文藝復興三傑一樣...

米開朗基羅的力量俊美...拉斐爾的典雅貴族...

達芬奇的蒙娜麗莎,他的神秘女子!哈..

三場戀愛, 我以沉迷為快感! 以探索為樂了!?

愛上他, 痴迷他, 再喜歡他, 延續着戀愛過程?

不要辜負天父嘛! 天主不就是為我們女子, 先創造男子嗎!

天主不就是努力到最後,萬物皆有,饒讓女子誕生嗎!

我們都是維納斯,誕生於夢幻泡沫中..來享受這世間的豐盛..!

你愛熱吻卻永不愛人 練習為樂但是怕熟人
你愛路過去索取見聞 陌路人便特別有份好感

我獨個兒溜車在胡思亂想的...在想着怎樣結束..想着怎樣開口..

李截住我了..李要帶我走..他不讓我回胡同了..!

嗨~親愛的,恰巧想起你來耶~你好嗎!我的米開朗基羅! ~哈

一百天,兩百天,三百天..李都可以狠心丟開我,

卻偏偏,恰巧..總是適當時候的來撩我...這是蘋果樹的靈力嗎?

[不許你倒什麼夜壺!] 李惡狠狠的抓着我車..

他是連行李都不容我收拾..

[那不是你故意嗎! 我便跟他來唄!] [是否你背後搞鬼!] 我反唇相譏! 質疑他

我倆已經在他車上..我可憐的自行車就這樣被掉到路旁

[你認為我會讓你吃苦受累?] [早說了!不是我!] 李沒好氣的

[早說了!他不合適!]

[啊!] [我沒證件啊!] [都在屋子啊!] 我忽想起..

[當遺失不就得了!] [都自家地方!還要證件作甚!]

[我保你不就得了!] 李嗤之以鼻 ,他躁了

我不願意,鬧着非回去取證件不可 ! 這可是唯一有安全感的了!

李只得載我回胡同,他車子進不來了.只能在外面大馬路等我了..

我不讓他下車! 我真不想走..那些偶像劇的狗血套路!兩男打架什麼的!

我答應李..我收拾行李,很快便上車..

可是,我走進弄巷, 人還未到四合院門前..

忽走出一修長婀娜的身影來,一位漂亮的貴婦!

她太閃亮了! 不只長相嫵媚靚麗,白晢晶瑩, 身段更是一流! 腰身婀娜多姿的!

一把時髦波浪狀捲髮, 更是風情萬種!

看起來隨意的捲髮, 實在需要小小心機, 讓整體更嫵媚!

她的衣著裝扮,高貴亮麗! 這麼高的身段,還要穿起十公分高跟鞋..!

連玉手也十指纖纖的,指甲也花雕鑽飾閃亮亮的水晶甲

這麼豔麗的模特兒,該為她喝采! 相比她..我只能是灰姑娘了!

我朝她微笑一下,便打算走進四合院..

我卻被她攔腰截住, 她面容有點不懷好意? 是我錯覺嗎?

[你是林木?] 那豔女郎問

她到底何方神聖? 攔途截劫似的找我?

她都不待我答話,便強拉着我退到另一弄巷了!不讓我進四合院的..

她是怎麼了! 我驚愕的..

[我要跟你談話!] 那豔女郎命令的口吻

她強拉着我手臂便直走了! 她接近模特兒身段耶!

光她的高跟鞋,我矮她不只一個頭!

這種強拉硬扯..讓我想起誰? 不就是李! 她跟李不是一對活寶吧?!

她強拉着我走出巷子, 朝大馬路的咖啡店去..

可是,這不是李那邊的馬路! 這邊完全反方向..另一邊馬路了

四合院交織的弄巷,縱橫交錯,本就像迷宮,亦四通八達的!

她不讓我多假思索,便扯我坐下了..

[我叫伊莉莎白] [你瑪麗?] 她點起香煙

[你別精爽! 以為是啥名校生!] [我也是西岸名校的!]

她態度非常囂張,明顯知那些女皇典故! 亦故意語帶輕蔑的

這還是無可避免的走進狗血劇場?.. 無可奈何! 腦秀逗!

只是不時興兩男打架了! 換兩女講數? 要不換古裝衫?換成宮鬥?
頭頂還要滿頭的珠翠金釵?

我噗哧..! 我心在竊笑..

[有啥好笑! 你笑啥!] 她怒瞪我..

她以為我諷笑她? 我看到她惡狠狠的眼神..不自在的

[不是..對不起!抱歉..] 我連連抱歉,不想加深誤會

[我只是想起..有趣的事來..那些什麼電視劇的..哈..]

那伊莉莎白.忽然怔了..怔怔看我來..

[整天看你笑!] [你很喜歡笑?] 她直截了當說

啊!你也跟蹤我來? 到底多少人跟蹤我啊! 暈倒~我又不是什麼大明星!

[哈...] 除了苦笑..你讓我要講什麼好?

[你是李強太太?] 我也直截了當吧

[是] 她在抽煙..

她是想抽完再說嗎? 我在耐心等她下文..

畢竟人家是大,我是小? 我又逗比,憋不住笑了..

你就快說吧..說完罵完,趕快了結..

[願意嗎?] [你會離開嗎?] 她呼一口煙

[哦..] 我只能如此了..不然,可以怎樣!

我低下頭來,狠狠的咬唇..我想咬到它出血..嚐到那鐵腥味.

只有狠狠的痛, 能讓我清醒,讓我死心..

[抱歉..] [我想用手機..?] [我訂機票去外國的] 我這樣夠爽快了吧?

不如趁坐在這咖啡室..網購飛機票吧,一會取過証件便走了..

[你訂什麼機票?] 伊莉莎白查根問底

[你唇有血!] 她看到我唇邊滲血, 語氣柔和下來..

[我忽然想去探望師傅..] 我直話直說! 心絞痛..我想起師傅來..

[說來聽聽!什麼師傅.] 她忽好奇問

[我是見習律師,我的師傅] 我跟她聊起來

[他移民了..我忽想起他..想不如探望他吧..]

我就這樣轉移話題,轉移她注意力,她的怒火吧!..彼此和平解決了..!

我跟她說起..我們H市的文化..百年以來,各行各業,皆有師徒制..

一日為師,終身為父..我還愛慕過師傅呢..就是傻嘛..!

我心裡默默的說..同樣,愛上別人老公就是傻嘛! 請你原諒!原諒我的傻!

[那你要追回師傅? ] [你師傅都不要你了!] 伊莉莎白也奇了

[當然不是..] [我只要探望他,看他過得怎樣..]

[然後,跟他聊天..說說我認識什麼新朋友了]

我聊開了..好像,很久沒跟同性聊天的

[那你會說起程朗吧?] 她突然冷峻的

[啊~會啊!] 我忽感到有點不對勁的..

[哭訴說緊自要結婚!卻被我破壞!] [你要跟師傅哭訴吧!]

伊莉莎白,忽然又氣沖沖的..她情緒轉得真快的..

你跟李強,果然夫妻相的!

慢着,你說破壞我跟程朗? 你也認得程朗?

[伊莉~你也認識程朗?] 我試探的..忽靈光一閃的!

[你不是答應了! 答應離開他! ] [你裝傻逼麼!] [哪有這麼容易搞定!我就知!]

[ 找師傅幫忙吧你!教你路!] [不許你去!] [不許你去!]

伊莉莎白氣急敗壞的嚷..她急得哭起來了..強拉着我手來..

我都明白了..苦笑..

我連忙安慰伊莉莎白..輕拍她強拉的手..輕輕拍着她手背..

讓她先平靜下來..再說話吧

我的心情,反而如釋重負的..

感覺這伊莉莎白挺愛程朗的..她是那石榴樹下的倩影?

[你是張家?] [石榴樹下的?] 我再三確認

[是又咋!] 她伏在桌上嗚咽..

[程朗心裡有你耶!] [你不知道?] [你不都跟蹤他了?]

我也直截了當! 不然,真不知說到何時! 我倆還懵煞煞的!

[真的?] [他都要跟你結婚!]

她不再伏桌了! 願意坐好的,仔細聆取任何蛛絲馬跡..

[他不就隨便找個人結婚..他覺得無所適從啊!] 這我挺理解他! 我也一樣的!

[你是否常常調遷他工作的?]

[你們恣的那個樣!] [我是瞧你們黏一起!] 伊莉莎白又急得眼淚奪眶而出

[你讓他感到自己無用啊!無實力!無力感啊..男人要自尊嘛!]

[你又..嫁人了,你讓他要怎樣?]

這我同情程朗的..那天,他寧可辭工! 他心裡多難過的!

我們兩女生.. 拉呱拉呱的..終於安靜一會了..

我安靜的啜飲冰茶的..

她掉進美好的回憶裡..在咖啡室玻璃窗反射的陽光下..

伊莉莎白是晶瑩剔透的美人兒, 她如泣如訴的..在說着動人的愛情故事..

他們是青梅竹馬的,直到她父親官調京師的..

她張家本就是歷經廿代,顯赫的大家族,

不只富甲一方,還世世代代必有王侯將相的,庇蔭家族..

縱使, 隨家族遷居, 伊莉跟程朗,仍然來往的,早互訂終身,山盟海誓的..

直到, 伊莉父親讓她到外國留學去..早就一心想分開他們的..

程朗為配得上伊莉,也是多番努力的..在大學修完法律,

他趁伊莉到外國的數年..便考進一級軍校去,再修政治

以為,可以憑自身努力,投其所好, 跟伊莉開花結果的!..

可是,伊莉父親不置可否的...拖了數年,直到搭上李強..!

他們兩男人,便一拍即合的交易了..好像完全不關伊莉事一樣!

可明明是男婚女嫁..伊莉父親只能強逼她就範了..!

伊莉早就泣不成聲了..她低訴着她不是沒反抗過的..早就私奔過的..!

她父親卻用程朗的前途,生死安危脅逼, 甚至家族責任,都往她肩上壓..!

後來, 伊莉以為自己想通了..結婚便結吧..反正是假的..她有跟李強聊過..

雙方都有共識,議好條件,各有各的私生活,互不干涉..不許違約..云云

傻瓜伊莉,以為這樣..一樣可跟程朗雙雙對對,雙宿雙棲的..

伊莉還自以為聰明,在父親手中取得若干權力..可幫程朗一臂之力的..

她卻沒料到,深深愛她的程朗,他卻不願意了!..最初,他申調到遠方異地..

伊莉還以為到異地, 方便匿名同居..便馬上讓單位批了..

據她所知,許多利益婚姻,皆是如此,不足為奇的..

她卻沒料到..程朗遠遷,只為離開傷心之地,遠遠的避她..

伊莉三番幾次到H市找程朗...可是,他真要跟她分手了,堅決分手的..!

程朗說他不願意這樣! 不要糾葛了..

可是,他們是青梅竹馬,十幾廿年的情份了..

伊莉以為程朗只是一時氣惱,很快便雨過天晴的..她還鎮定從容的..

她到外國留學經年,他都一樣等待..痴心情長的, 逃不過她掌心..云云

卻沒料到..我這不速之客,我這討厭鬼,我這綠茶..突然冒出來,打擾他們的..

打擾了伊莉莎白女王的鴻圖大計了...

我默默的聽說書一樣..聽到此章,我都暈了..世事如奇!拍案驚奇,光怪陸離也!

你們這對活寶,皆想圈養情人! 我們儼如你們的張三李四了..!

然後,小三小四,竟然又走一塊了..有沒要買狗血劇本的?

只能說這劇本..不只狗血,腐到不行,還自謔到不行的!

打一行字幕:如有雷同,實屬巧合! 便拍板開工吧!

我看伊莉莎白這又哭又鬧的..不就跟我對李一樣嘛!

壓根不需要操心程朗! 程朗的落寞,只是一時吧...他們終究又重回懷抱!?

現實問題,怎樣操作..他們自己設想吧! 莫非我還要替他們想去! 我太空閒嗎!

我不如為自己打聽一下吧..!

[實在,你結婚了..你不打算跟丈夫相依? 相濡以沬?] [既然..你們都同生活圈子..]

我都問窘了..心虛的..林木之心,路人皆知了..

[你別作!矯情! 我早知道你們關係!] 她抑起臉來點煙..

伊莉莎白波瀾起伏的情緒,恢復過來了..又一副驕傲女王樣的

[你看我高傲頂!] [俺都沒罵髒話!俺比大娘還豁辣!] [大娘都怕了俺!~哈]

她張狂的仰着臉笑..噴着煙圈..

我額三條黑線..感覺我還徘徊看少女漫畫的時代..

人家伊莉莎白早就是女王了,一副君臨天下的女王似!

實在,他們夫婦不配嗎?! 好配耶..!

[俺幹嗎舔摸個王八!] 伊莉莎白譏笑

[那個李強光干呲毛事! 惡應死個人，嘎雜子老缺也干不出來事，對他來說是家常便飯，真不是人揍的。] [下作!歪门拔腚]

[瞧他裝逼臭臉!] [惡應死了,惡應的了不地]

[女人多去!李強心中沒女人!] [沒女人能搞定他!]

[小妮砸摸也搞不定! 多咱可恁你賭!]

伊莉莎白一副黑幫大姐的口吻..

[你搞不定李強! 別攆起程朗來!]

[程朗可不一樣的男人!] [一個正了規價! 一個巧了咕咚!]

[懂麼! 程朗心俺是女神!] [你也別費神!] [別二思!到三不着兩!]

伊莉莎白總是最後,必須當女王的!~哈

她在說小奶狗和大狼狗的分別嗎?..

我壓根不知她說啥..三不着兩的! 聽到我傻..! ~噗

她官話不挺好嗎? 卻每說起程朗,便說家鄉話來..這就是愛到入心?如影隨形!

我還感覺她早就不利索了..她還非要說起家鄉話來...她為討好程朗吧!

程朗挺幸福嘛! 有一個女子如此挖心挖肺的在乎他!..

[你會得償所願的!] 我微笑的

別了她,她吻他...他吻她他吻她延續愉快過程 你我他真高興..!

他吻她再親你結束這旅程, 噢~多得你這煞星! 及時出場,又及時離場!
他吻我我吻他,..我倆在胡同吻起來了..還有必要說嗎? 吻吧!

你小心一吻便顛倒眾生
一吻便救一個人, 給你拯救的體溫 , 總會再捐給某人
一吻便偷一個心, 一吻便殺一個人 , 一寸吻感一寸金,
一臉崎嶇的旅行 ~

楊千嬅 作詞：林夕 作曲：雷頌德
你愛熱吻卻永不愛人 練習為樂但是怕熟人
你愛路過去索取見聞 陌路人便特別有份好感

你熱愛別離再合再離 似花瓣獻技叫花粉遍地噢噢
你在播弄這穿線遊戲 跟他結束她與他再一起＊

你小心一吻便顛倒眾生
一吻便救一個人 給你拯救的體溫 總會再捐給某人
一吻便偷一個心 一吻便殺一個人 一寸吻感一寸金
一臉崎嶇的旅行

讓半夜情人延續吻別人
讓你舊情人又惠顧他人

每晚大概有上億個人 在地球上落力的親吻
你那習慣散佈給眾人 在地球上惠澤遍及世人

噢你為何未曾盡興
這塑膠的愛情跳蚤的旅程噢
延展鋪天蓋地好本領噢
這弔詭的愛情播種的旅程

別了她她吻他
他吻她吻他吻她延續愉快過程
你我他真高興

下個她她吻他
他吻她再親你結束這旅程
多得你這煞星

別了她她吻他 他吻她吻他吻她延續愉快過程
你我他真高興 下個她她吻他
他吻她吻他吻她延續愉快過程
你我他真高興 十個她千個她
恩愛擴展的旅程

吻了一場,親了一場..

如非常肌餓的人,趕在車廂開餐的..

可是,你會因為吃了一個杯麵, 而不再打算以後嗎?

不向前方奔馳? 不去買奔馳? 當然不會啊!

人生可以不買奔騰,卻不可不奔騰啊! 人生不就是奔馳加奔騰~! 噗哧

我可是務實的中產! 小時候,我讀書十幾年為何?

我豁然了..! 不就是為享受人生嘛~享受人間啊!

我上飛機,去探望師傅..去繼續旅程..

這時候,當然要整首野孩子啦!
唔係咩叫港女!
我時時覺得，港女同國內女孩的分別，就係多一份傲骨!

這就是文化差異!

野孩子~作詞：黃偉文 作曲：雷頌德

明知愛 這種男孩子 也許只能如此 但我會成為你最牽掛的一個女子
朝朝暮暮讓你猜想如何馴服我 若果親手抱住 或者不必如此

許多旁人說我不太明瞭男孩子 不受命令就是一種最壞名字
我笑我原來是個天真的野孩子 連沒有幸福都不介意

就算只談一場感情 除外都是一時虛榮
不等於在蜜月套房遊玩過 就可自入自出仙境
情願獲得你的尊敬 承受太高傲的罪名
擠得進你臂彎 如情懷漸冷 未算孤苦也伶仃

明知愛 這種男孩子 也許只能如此 但我會成為你最牽掛的一個女子

朝朝暮暮讓你猜想如何馴服我 若果親手抱住 或者不必如此

許多旁人說我不太明瞭男孩子 不受命令就是一種最壞名字

笑我這個毫無辦法管束的野孩子 連沒有幸福都不介意

若我依然堅持忠誠 難道你又適合安定
真可惜 說要吻我的還未吻 自己就夢中甦醒
離場是否有點失敬 還是更轟烈的劇情
必需有這結果 才能懷念我 讓我於荒野馳騁

明知愛 這種男孩子 也許只能如此 但我會成為你最牽掛的一個女子
朝朝暮暮讓你猜想如何馴服我 若果親手抱住 或者不必如此
許多旁人說我不太明瞭男孩子 不受命令就是一種最壞名字
笑我這個毫無辦法管束的野孩子 連沒有幸福都不介意

明知愛 這種男孩子 也許只能如此 但我會成為你最牽掛的一個女子
朝朝暮暮讓你猜想如何馴服我 若果親手抱住 或者不必如此
許多旁人說我不太明瞭男孩子 不受命令就是一種最壞名字
我笑我原來是個天真的野孩子 連沒有幸福都不介意

反正,是潛規則..便何必狷介! 裝模作樣的! 我不客氣了...

我找秘書長,直接告訴他..我要調職歐洲去..我要去修法文! 修西班牙文!

小時候,母親的開玩笑..我竟然跟起來..將小資女生的享受,進行到底吧..!

不就是去交個法藉男友, 準一年半載, 便一口流利法語的!

我要將我的愛情勝負..進行到底,只得將獵網..撤遠一點了..

我時時想起伊莉莎白的說話..我倆竟悄悄變成閨蜜來..

[女人多去! 李強心中沒女人!] [沒女人能搞定他!]

[小妮砸摸也搞不定! 多咱可跟恁賭!]

其實,從頭到尾,我都是一門心思對付他..卻無計可施已!

我要改戰場! 我要改去...

他半個血緣之地, 這邊的男子,每個都是天使! 天使般俊美.!

都跟他一樣俊美,比他年輕,比他有魅力的..

讓他知道,他~沒~優勢! 他沒特別之處! 高富帥大把的!

他說的嘛! 我倆沒底線! 卻不知有沒永遠了~!

我遠走歐洲 ,卻還沒跟歐藉男子交往,

便又跟一個充滿浪漫氣息的祖國男子..常常約會,喁喁私語的..

地球的可愛,就是永留一個角落,可讓你絮絮細語,享受人生..

我早該洒脫離場! 遠離那些大嗓門,那些陰霾,堵車堵到心煩的日子..

[嫁給我!] 李長在我耳邊喃

我倆在跳着貼身的慢舞..不再旋了! 旋來旋去,旋得頭昏眼花的..早厭了..

我只想貼着他了..彼此貼着不要空間,不要私人空間!

[不要] 我低應

[你不是想結婚?] [我倆到地中海小島辦吧!] 李長痴迷的說

[不要,我只要嫁李強!] [今生非他不嫁!] 我嬌憨的笑

[你就是搗蛋鬼!] [總要找茬兒!] [從小到大如此]

李眼神無限柔情..好甜的笑渦..那甜度瀰漫於空中..

[你還愛不夠!] 我嬌噥..搖着頭的

When a Man Loves a Woman 原唱者：Percy Sledge

When a man loves a woman 當男人愛上女人的時候…
Can't keep his mind on nothin' else 他沒辦法想太多
He'd trade the world 他會把整個世界拿去交換…
For a good thing he's found 只是想要換一個，他自以為的好康…
If she is bad, he can't see it 這時，假如她有缺點，他看不到
She can do no wrong 這時的女人對他來說，放的屁都是香的
Turn his back on his best friend 他會跟朋友絕交…
If he puts her down 如果他朋友，對他女人不敬…

When a man loves a woman 當男人，愛上女人
Spend his very last dime 他會花光最後一分錢
Trying to hold on to what he needs 試著留住他所需要的…女人
He'd give up all his comforts 他會放棄所有的舒適
And sleep out in the rain 睡在大雨裡也可以
If she said that's the way 只要她說：「本來就是這樣啊！」
It ought to be 那就是這樣了

When a man loves a woman 當男人愛上女人
I give you everything I've got (yeah) 我會給你我所有的財產，耶！
Trying to hold on 這只是想要留住…
To your precious love 妳珍貴的愛呀…
Baby please don't treat me bad 所以親愛的，請不要…請不要家暴我!

小時候的搗蛋,算什麼! 只是無意識的調味料

人長大,我也懂得調味料和柴米油鹽的分別!

人在歐洲.李長來找我談情廝混了!

李長玩世不恭,他是兄弟會成員,我是他們物色的新娘子,送他的禮物!

他也靈光了! 樂得順理成章用這身份來誘惑我..慫恿我去地中海群島結婚..,

近來,我在看些閒書..其中擱在茶几的《亞歷山大的故事》詩歌集,

他拈手隨便的翻, 便慫恿我說去馬其頓...去結婚渡假..云云

他說完希臘馬其頓,看我沒反應..

他便又說馬耳他西西里風情,多浪漫綺麗的..在那邊行婚禮,我必喜歡的..云云

若早幾年前,他懂這套路..我便早已是李長的妻子了..被他擱到一邊去的女生..!

從前,他總說等我長大,他自己卻不想想! 到我長大了,我便沒這麼好逛騙了!噗

我非要嫁李強不可!

我噎他..我可以跟許多男朋友玩呢! 包括李長!

可是,今生非李強不嫁,我只嫁給李強! 只有一個身份的李強!..

而不是一個流落海外,身份不明,持雜七雜八護照的李長!

我不是要結婚! 我是要跟李強結婚!

李強,只有一本護照! 一個尊嚴的國藉! 一個嚴肅的身份!

他的嚴厲,他的冷酷,他的無情,他的自私.他的惡魔理論..

我是受不了的!..可是,他願意給名份的女子..其中,有其尊貴意義!

李長卻是一個身份不明,多重身份,打開他行李包,總有多本護照的人,

你若問他..近來忙什麼啊? 他也說不上來..

李長就是一個尷尬無比的身份..!!

還有,我不妥協的最大元素..

李強只有一個夫人! 而李長卻可以有許多老婆!

一個可以有許多老婆的男人,你跟他隨便到一個海島結婚,有意義嗎?

雖然,作為情人,李長比李強勝多了..!

李長浪蕩起來,跟他的弟弟們,也不相伯仲! 李家的基因嘛!

擁有這些基因的男人, 一方面是野心勃勃,一方面卻放蕩浪漫!..

他們基因中,浪漫本就是奮鬥的動力..!

跟他們先祖差不多,抱著浪漫與嚮往..奮鬥打天下,然後縱情浪漫..

李說過..他們先祖早就是胡狼血統, 並不只他母親是奧地利之狼女..

胡人認為自己是野狼所生,胡人稱為狼種,胡人國王也就是狼主。

他們崇拜狼的兇猛與強悍,萬里荒漠,狼便是生命的一種象徵,

是一種浪漫的力量和陽剛之美..胡狼的放蕩隨興,浪漫專情,滲入血脈..!

李長有情趣,自由散漫,隨興浪漫 ,醉舞婆娑的..

他不只教你品酒,帶你跳舞,他開飛機載你,開船載你,開火車載你..

教你什麼是隨興的浪漫,什麼是享受..

黃昏時,帶你到鐵塔前,只為他高興,讓你嘗法式濕吻反轉再反轉..

深夜又隨興飛到別城去, 只為他說愛..那黑手黨的咖啡早餐..

隨興的喝醉, 隨興的走在廣場, 隨興的走下河川,隨興的飛上天,隨興的潛下海..

隨興的熊抱, 隨興的來個勝利之吻..

隨興的便帶你包台古董列車, 蜿蜒穿過橄欖高原,風景如畫的山脈和海岸

你可以盡情體驗到豪華火車的魅力! 喝着香檳,賞着風景,偶爾來個浪漫的吻

這世道,那個霸道總裁不會開飛機! 天上的泛濫了吧, 銀河列車999的吧!

李長不只開飛機,他會開火車啊! 神酷了吧! 這樣的男人! 想想他便是老司機!

不只車窗外的懸崖海洋,是天父的鬼斧神工,

李長更是天父的得意之作! 我得天父聖寵, 父賞我的~哈!

我坐在老司機懷中,我也囂張的跟他餵着香檳酒!

他說過我們便是最高食物鏈的人? 好一對狼狗男女! 我又醉了吧..

我總是半醺半醉的..浪漫的過着浪漫的時光..

我沉迷香檳酒,並不只酒精,並不只那馥郁芬芳,是那撩動的浪漫..

每開一瓶,夢幻的氣泡,便浪漫滿心..!

有人問如果沒有鮮花,日子將怎樣？法蘭西人說:不可想像。

那又問:如果沒有香檳酒呢？他們一定說:發生戰爭啊!

這有些誇張,卻表明一向追求浪漫快樂的法蘭西人對香檳是多麼的珍視!

快樂的生活里,時刻被興奮的氣泡包圍着。

更傳奇意味是,某男爵夫人紅杏出牆,到修道院做懺悔,因而有幸嚐到了香檳,

隨後便把這種酒介紹給了她的情人——當時路易十四的大元帥Créqui。

這個大元帥將香檳帶進凡爾賽宮

香檳酒源於浪漫的偷情男女!

我就是沉迷這埋沒良知的浪漫! 今朝有酒今朝醉的浪漫! 欲罷不能的浪漫..

女子拿起香檳酒,朝你似有似無的瞟眼..暗香浮動!那份浪漫,滿溢空氣..!

林憶蓮 Sandy Lam -《傾斜》Official Audio
作詞：林振強 作曲：T.Currier/G.Henry/倫永亮

風它跟我奔向每一方 像決心穿梭所有都市

風它我跟飲遍天邊美酒 共高歌一次一次

巴黎令我多麼入神 香檳彷彿四邊激射

東西柏林是那麼的動人 為何仍然在想共你當天某夜

傾斜的雨絲 傾斜的你與癡 傾斜的親我

傾斜的鏡子 傾斜倒掛襯衣 傾斜偷窺我

腿必須要轉過幾多彎 才會肯不想歸去找你

心它須要穿過多少晚間 學孤單中放低你

街頭萬個歐洲路人 傾傾講講似不知夜

街中俊男是那麼的熱情 然而仍然在想共你多一個夜

傾斜的雨絲 傾斜的你與癡 傾斜的親我
傾斜的鏡子 傾斜倒掛襯衣 傾斜偷窺我
傾斜的雨絲 傾斜的你與癡 傾斜的親我
傾斜的鏡子 傾斜倒掛襯衣 傾斜偷窺我

我說始終始終都會記不起
我說始終一天可一切都忘記
巴黎令我多麼入神 香檳彷彿四邊激射
東西柏林是那麼的動人 然而仍然在想共你當天某夜

傾斜的雨絲 傾斜的你與癡 傾斜的親我
傾斜的鏡子 傾斜倒掛襯衣 傾斜偷窺我
傾斜的雨絲 傾斜的你與癡 傾斜的親我
傾斜的鏡子 傾斜倒掛襯衣 傾斜偷窺我
傾斜的雨絲 傾斜的你與癡 夜深的親我
傾斜的鏡子 傾斜倒掛襯衣 夜深偷窺我

我叫瑪麗,我在法蘭西外交辦公廳,隨便當個英法顧問的..

就是隨便掛個單,領份薪金的..

我的正職是喝着香檳酒, 當個純粹的女朋友, 享受着小資女子的優雅..

李強早就沒我辦法!只能換李長來陪我玩一會..讓我這沒心肝的,不要忘了他..哈!

我可適合在歐洲生活的,一派逍遙自在的,如魚得水的!

正是我花樣年華, 我也非浪得虛名的..在這裡社交圈,我早就是氣質甜心了..!

我流利地道的英語,加不錯的法語,西班牙語...天天換男朋友也可以的!

誰叫李強不娶我的! 我挺坦蕩的! 無名無分..他憑什麼來管我呢!

我還總讓李長吃閉門羹的! 他又不是李強嘛! 我也跟他玩精神分裂的!

每當朋友,帶我到當地酒吧消遣..只要坐吧台, 我都被送一杯香檳酒!

[瑪麗王后的嘆息] 酒保總深情款款的說..好幾次,我都噗哧了!

儘管,他們送的只是客人剩下的..我仍然樂意接受的! 哈~

客人剩下的香檳酒..拔開酒塞,再弄不出歡呼聲響的。

最後一口, 當擰開瓶蓋,酒體串出「噝」的聲響時,

他們便會說，這就是瑪麗王后最後的嘆息!

他們的傳統!這最後一杯,最後一口..總愛送給瑪麗的女孩!

我不知喝過多少杯嘆息了..我挺樂得嘆息! 他們看到漂亮的紅唇甜心也樂啊!

樂得歡送我上斷頭台?!噗哧

我早就領悟, 跟其他男人交往,保持一定距離,不必肉體! 不必太深刻的交往!

這些歐洲男子,只是陪我玩,陪我消磨日子而已! 深刻的早就過去了!.

全維持在，「友達以上,戀人未滿」

這方面的調節器,我可是高手了! 早就在師傅,那邊滿師了!

我感覺..我們東方女子,比西方女子..更會玩這個!? 還是我天賦異稟!?

到了歐洲,我是真的破繭而出了! 蛻變成漂亮的花蝴蝶, 盡情嬉戲花間..

讓自己飛在含蓄半澀,暗香浮動的紅地毯上....

我執著的放長線釣大魚!這大水魚便是李強!~噗, 我沒改少年時的秀逗嘛!

我知道李強有執著病, 我還是想讓他高興的..不想留什麼嫌隙的..!

他就是有執著病! 不只他是我初戀, 我也是他初戀啊! 彼此放不了手的執著..!

李是不樂意我這樣流連花間, 過得比他還爽似的! 噗..

卻又忍不住寵我的,一直派人往衣帽間, 送最高貴華麗,炫目豔麗的高訂晚裝來..

偶爾,我跟送來的人說..我不愛這款式呢..他們便又馬上換款式來..

李強是寵愛我的..可是,我就是沒那個命?!

人家伊莉莎伯是女王!..瑪麗卻總是唏噓不已!?

我這個小瑪麗,偏不甘心..偏要拗氣..!

好幾次李長來..我都讓他吃閉門羹, 故意讓他坐屋子白等..

我自己跟朋友去南部小鎮,去酒莊過夜...涼他在一旁..!

然後,到了酒莊那邊喝多了..又懊惱了,難過的哭了..讓他趕快過來接我的..

我在電話中,一面哭泣一面哀訴...我不該這樣任性啊..我不該像小孩一樣啊..

我不該慪氣啊..難得你來了,還故意耍性子,涼你在一旁..

誰讓你不娶我..讓我無名無分..見不得光的..我倆明明相愛嘛!..

可是我好想你啊..在哪喝什麼酒..我腦子都是你..想着你是怎樣評酒的..

我好想你啊..想得你心都苦死了..品什麼酒都是苦..我好想你啊..

李聽得都酥軟鼓動,燥動難耐的..

深夜裡,在黑漆漆的郊外公路..狂飆幾小時快車來侍候我..

俟到天光又載我到別處過二人世界..不想浪費美好時光.感到這就是愛情了!

只為追逐你,走遍這地球, 不斷追逐你的自由..~

為你傻強, 為你飆快車, 為你搖頭皺眉頭~

我也是的~為你瑪麗蘇,為你低泣嘆息,為你醉酒傻囈~

我倆永遠不放棄這份執著! 永遠不磨滅這份狂熱~

戀着紅日,戀着長夜, 我倆戀自由~我生來便為戀你,便為被你戀着!

花是為你香,風是為你吹~

郭富城-《戀自由》 作詞：小美 作曲：譚國政

風也含笑 花也含俏揮揮手
心在搖盪 酒在流汗 月帶羞
用我臂彎 用我肩膊 抱著頭
講著情話 躺在情路 講自由

愛 已知道這也是時候
夢境在瞬息之間輕輕跟我走
是妳在我心穿梭閃出一種愛
一顆心找到軌跡思海裡漫遊

能真心相愛 似喝了酒我為你哭了
為你瘋了 皺眉頭
如得到天意從此相愛
真開心相戀有自由

普遍情侶 喜愛沉醉 於深秋
哼著藍調 星在炫耀 沒借口
願意這生 共妳走遍 這地球
不斷尋覓 心在尋覓 戀自由

紅酒跟鮮花 總半帶羞
似為我傾醉 為我心醉 太自由
如此好景緻 如此可愛 好風光好想妳逗留

風也含笑 花也含俏揮揮手
心在搖盪 酒在流汗 月帶羞
用我臂彎 用我肩膊 抱著頭
講著情話 躺在情路 講自由

普遍情侶 喜愛沉醉 於深秋
哼著藍調 星在炫耀 沒借口
願意這生 共妳走遍 這地球
不斷尋覓 心在尋覓 戀自由

找到情侶 給我情緒 可分憂
心是紅熱 酒是濃烈 互接收
願意這生 共你牽手 到白頭
戀著明月 戀著長夜 戀自由
戀著紅日 戀著明媚 戀自由
不願磨滅 這樣狂熱 戀自由

....未幾,連伊莉莎伯都看不下去..她說我作死.! 她讓我別拗氣了,愛他便別拗了..
兩口隨便過日子,不就得了! 何必執著名分...
可是,..[~臣妾我做不到啊~!] 我心裡咆哮..
我差沒跪抱伊莉莎伯娘娘的腿大哭了!
你們夫妻倆,可同氣連枝啊! 在你們眼中,我們小三小四的算什麼!Nothing!

....

我又怔神的,觀賞着這幅「鞦韆」..這畫是我要李長送我的,

畫中女孩純真的蕩鞦韆..第一次看見這畫作,便讓我思念過去種種..回憶良多!

我倆唯一牽着去的舞會,唯一次的公開..後來,都沒了..

原來,我早就變成秘密情人了..我都醉了!

那次,你為哄我歡喜,刻意讓他們佈置成秘密花園...弄了鞦韆,摩天輪..

你一臉寵溺的佇在旁邊,看着我蕩鞦韆的..我也真快樂的蕩起來..

在交際場合,你是不愛跟我說話,太多親暱的..

那是,唯一次..牽手跳舞,握着腰枝,勾着脖子,絮絮細語的..

那時,年少無知,多快樂啊! 我很快樂的玩耍嬉戲..

我就似這畫中女子, 在朦朧之下,描繪出美好的少女回憶!

然而, 這幅看來充滿稚氣歡樂的「鞦韆」,與純真想像,卻是兩回事

這幅多彩而浪漫的畫作, 埋藏不少超越道德底線..

一個蕩著鞦韆的年輕女子,後面有人推著鞦韆,

背景是一片唯美田園,構圖看似純真夢幻!

那女子蕩起高高鞦韆, 裙子洋洋灑灑的飄揚蕩漾的..

情夫男爵跌坐於花叢中,盡情飽覽着她裙下春光!女子將鞋子踢出..看似是調情的!

挑戰道德觀的是,在女子背後推送著鞦韆、隱沒在陰影中的男子「情婦丈夫」..!

同樣,你讓我在你身體上,嚐到那蕩鞦韆的快感..!

同樣,我將鞋子踢出..調情!

同樣,與純真想像,卻是兩回事..每看此畫,我便醉了~!

近日,我跟個名牌王國的後人,常常玩在一起..他們家族是歐洲世代貴族,

世襲侯爵有封勛釆邑,莊園領地的,還有現代的榮譽軍官軍勛

我是如何認識這些商賈貴族後人?

我也出席不少慈善活動, 衣香鬢影的場合, 這便是我工作之一了..

本來,亞歷山大約會我,我只當一般消磨時間的約會..

說實在,不是恰好在讀亞歷山大的詩集..

他的名字,出現得挺巧合的..我也不一定會跟他約會..!

他邀請我出席, 他們週末家庭日, 我是不置可否..不想應酬的..!

可是,他說起他嫂子!..他兄弟嫂子,也來聚會的..

我便一口答應了!

他的嫂子! 我好喜歡她哦! 幸運的傳奇女孩!

一個窮家賣水果的女孩,十五歲隻身來法蘭克當模特兒..沒被騙是幸運了!

她在18歲嫁給貴族,生了小孩..離婚後,又重出江湖的,改嫁給這家族的後人!

離婚時,記者問她，還憧憬愛情嗎? 她笑着說：「女人,愛情可以等,愛美不能停。」

現在,她都投身到慈善事業, 她是充滿傳奇光環的! 美麗而強大, 漂亮而光輝!

她的名言「女人~愛情可以等, 愛美不能停。」Amazing...！

優秀而美麗的女人,永遠不會貶值!

[而且你得相信, 女人一旦優秀起來, 會越來越矜貴!] 師傅的說話,銘記心中..!

我調職到歐洲前, 我去探訪師傅,他的歡喜,非筆墨能形容了!

他看見我的時候,他哽咽的..啞然了!

他的眼神已經告訴我..他是寧可折壽的,只盼再看我一眼...!

他以為我就這樣,惱他一輩子,不願再鳥他了..

我才沒這麼蠢呢! 豈非世上少一個疼我的人!

我是獨生女, 原就是孤單..我都不捨得每個疼我,對我好的..!

師傅弄了許多許多料理, 讓我一直吃..一直聽我呱啦呱啦的..

當然,他疼愛我的,少不免醍醐灌頂,金石良言..指點迷津的,

師傅說對付浪蕩男人,一字記之曰:[ 追~], 兩字便是: [追~逐~]..

三字:[愛~自由] ,四字:[享受~自由] 不然,只能苦了自己了..!

師傅一臉嘲弄的笑,還舉起兩手,食指中指弄了兔耳朵Finger Quote秀比的手勢..

我便甜笑賣萌的,雙手朝他弄 [比心] 懂得的手勢~啊哈

我們師徒是真很愉快的..

真不明白,天父為何這樣安排.? 明明很愉快的男女,卻無疾而終了?

因為我不是他那支肋骨? 傳說中..夫妻必須撈亂骨頭?

師傅終於揭開多年謎團..我十四歲那天,天橋下的影子,便是名片上這人!

師傅問我: [可要完成大律師資格?] 去找名片上的人吧!他總會替我安排..

我看着名片馬田李! 這便是緣份?

他們都姓李! 一個老李替一個富李當月老了?

可是,他們完全不同理念的人啊! 完全風馬牛不相關的異路人!

我只感到撲朔迷離,不可思議的..

師傅說自喜歡我, 便暗地查明..,卻一直沒跟我道明,

師傅說他自私了,只想跟我雙宿雙棲的..卻最終搞得一塌糊涂的!

師傅心裡內疚? 他覺得用我來交換了安全?

那一剎,我眼眶紅了..我承諾過 [我也不要其他師父了!]

你們總認定我是小騙子, 可說到底,我沒負過你們啊! 總是你們負我啊..!

師傅說我年輕,大把能量前途的..只看我向左走,向右走的..

我說: [我只想得到我愛的男人!] [如此簡單!]

師傅搖頭笑了..他笑我如此直白..仍然小孩情商..

他說女人說話要含蓄!

我說伊莉莎白也很直率很可愛! 她也在西岸受過高等教育的!

師傅說這便是不同地方教育的分別, 我自小是貴族化的殖民地教育..

貴族教育的矜貴,雖已沒落,卻別掉漆去...

別枉花了母親的心血, 還有修女的薰陶,師傅的教導..

我已是最後一代了,最後的殖民地貴族了..云云

我故意跟師傅抬槓: [我不要做貴族女子! 我要做個野孩子! ]

我只要做個殖民地教育的野孩子! 毫無辦法管束的野孩子!

週末,我隨亞歷山大來到,他們家的莊園..只為一睹芳華而已

我們兩女子,是一見如故的!

她邀請我一起參加,一些慈善探訪,義務工作...我都樂意的,

還出席許多慈善晚會,儼然進入她的光環一樣..她的社交圈,當地名媛的社交圈

當然, 亞歷山大都陪伴左右..他是很有風度的男子,很會欣賞女子的

他對我們女生都是讚嘆不已..

[你知道嗎!你有女孩與女人之間的氣質!] 亞歷山大總是讚美着我..

[你知道嗎!你有女孩的純真, 亦有女人的嬌媚]

[你知道嗎!你總是低下頭,不安的神情,卻如此羞澀動人!]

[你知道嗎!你總是蜜桃般,嬌嫩甜美!] [你知道嗎!你是如此精緻易碎,讓人生愛!]

[你知道嗎!每當你道別,四週都暗下來了!]

世上,竟有這樣甜言蜜語的男人! 竟然被我遇上..

說實在,他們歐洲男子有點甜過度的..我有點受不了,雞皮疙瘩的..

常常憋不住..便噗哧得笑彎了! 我怕得糖尿病啊! 攞命咩!真係攞你命三千! 噗~

亞歷山大,除了熱衷愛讚美女子, 他禮貌周到,溫文儒雅的..

他有溫暖又懶洋洋的性情..懶洋洋只是他的生活節奏..

事業上,他是雄心抱負的,他在自己家族,早是主旗手了,他專責收購其他品牌的..!

亞歷山大,廿四歲便促成收購老品牌的交易, 當時他便是聯合營運總裁了..

他年輕有為,早在父親商業帝國中, 管理數十個品牌,兼任數個營運總裁的,

他是高調工作, 同時又低調做人! 他的社交網站, 除了他管理的品牌宣傳,

他的私人信息很少!幾近沒有!

他是真正高富帥! 他的身高一米八八, 瘦削身裁..

親切熱情的笑容, 笑起來長下巴, 歐洲人五官的俊美,不用詳述吧..

他喜愛隨性的西裝, 慢活的生活, 他快三十歲, 說突然想有個女伴的..

白天靈光一閃的, 當晚便對我一見鍾情了..他腦子效率奇快嘛!~哈

他讓我想起..我的男朋友,全都是這樣..網路上,幾乎找不到私人資料的..!

這樣也好? 他們不留痕跡,不留任何把柄..即我也沒任何把柄? 噗哧

他的家族顯赫,他才是真正貴族血統!? 但他是完全美式生意人風格了!

他讀工程學,他都用美式管理學,去打收購策略戰, 專責擴充家族王國..

時尚潮流, 時裝香水, 則是他兄長姊姊營運了..他可以說沒甚興趣!

他們龐大的品牌王國,早就分工細膩..各家族成員,各司其職,各安本份..

也沒什麼衝突可言,每週末便回老家娶會..

自從,我跟這家人頻密來往,他們是全球的時裝鉅子,品牌巨賈..

我跟亞歷山大,出雙入對的照片,早傳遍全球..差沒上宇宙而已! 真夠誇張!

照片還不夠爆炸..他常常告訴記者,他想成婚了..適合的對象出現了..云云

然後,記者又一窩蜂來問我..我只能報以微笑,甜笑,訕笑..苦笑..各樣的笑容!

只有母親從照片,看出我的苦笑來..

只有她知道我心裡的秘密,只有她知道我在遊樂園玩瘋了..

母親只說 [開心就好~祝你好運!]

亞歷山大替我安排出席世界著名的名媛成年舞會

被譽為「十大最奢華晚會之一」的名媛舞會,名媛們趨之若鶩的活動之一,

也是作為頂尖望族身分的認證！全因這舞會並非隨便就能夠參加,

務必家世顯赫,舉止優雅,通曉上流社會社交禮儀,才有資格晉身其中..云云

說實在,我並非什麼名門望族的名媛..只是亞歷山大一番好意,讓我去見識..

我的身份,只是亞歷山大女伴,他的女朋友,他非要我去見識一次..

他蠻風趣的, 說他也沒參加過, 他也要跟我去見識..云云

.

當然,我必穿著亞歷山大為我準備的高訂宴會裙,

他們家族旗下品牌的裙子,必是精緻高貴的,我只有少少要求..我說可以黑色嗎?

他們便送來輕盈的黑色紗曳地長裙...黑色透薄面紗,裙子真正底色是肉色的,

竟跟我膚色天依無縫的! 可想而知,他們縫製時,是參考我的照片了..

前兩年,跟李公子出海玩,我便早就不是什麼白瓷娃娃了..

這邊的女生,也不流行白瓷,儘管她們白皮膚..也非要出海晒一身金黃回來.

這邊沒出海,沒晒太陽的,才叫不正常..,大家都是金黃古銅的..!

李好像收到消息一樣? 我只不過出席一個舞會而己!

平時,我都常常代表機構,出席晚宴酒會的..

李是從來不聞不問,不理會的..小事情,有啥好理!

這回,李竟然讓人送來一套藍寶石首飾來,跟我的黑紗裙好相襯啊~!

打開深藍天鵝絨盒子, 熠熠發光的藍寶石鑽石項鍊!

一顆顆鑽石綴結成璀璨閃爍的鍊子,

鑽石眾星拱月的中央連結一顆碩大藍寶石!

這項鍊中間巨大的藍寶石被兩圈碎鑽圍繞, 鴒子蛋大的藍寶石!

同樣,盒子附上精緻的小卡片簡介..

鉑金鑲嵌100.克拉深藍色坦桑石,大氣典雅,高貴異常!

項鍊邊緣鑲以4克拉圓形鑽石, 吊墜以10克拉鑽石項鍊懸掛。項鍊長40cm

他送我的禮物,我沒帶走..都存在他的玻璃屋子

他說中央的藍寶石被稱為「震驚世界的藍」

他喜愛藍寶石! 他說與蘇格蘭瑪麗女王聯繫一起, 匯聚帝國的高貴與莊重

不光貴族血統被稱為「藍血」,王族的深藍色被稱為「皇室藍」

在基督教中,藍色是聖母瑪利亞的象徵。

藍寶石的光芒,閃耀着傳說,女子的智慧與勇敢,也讚美愛情忠誠堅守。

蘇格蘭瑪麗,就是救主之臣,她是勇敢與愛情並存的女王,他說這饒有深意!

李以為..我跟伊莉莎白槓上了..

他總是送許多關於瑪麗的禮物,來安撫着..我這被伊莉莎白欺負的心靈?

他也挺秀逗的!

名媛成年舞會 ,顧名思義..少女踏進成年,

白天,還特別設成年禮的..眾名媛少女皆雀躍萬分,踴躍參加的..

可是,我真煩燥! 推說自己老大了,不宜參加的! 只夜晚出席舞會便算了..!

她們的公關是很熱情關切的,一直通訊來詳細說明,舞會的細節流程,時序安排.

她們的認真態度,真當什麼人生大事來商議討論的...

我有點被她們煩得燥了..心裡暗忖,早知不答應出席此舞會了..!

我此等閒雲野鶴,還是不大適合..這種跳個舞,也當人生大事來搞的!

絕非妒忌!..我就是感覺無聊得很,一群不知民間疾苦的女孩,

愛跳舞便盡情跳唄, 愛穿華服顯擺,便盡情擺吧..!

還非要弄些繁文縟節的, 弄得如此緊張兮兮的..一場舞會罷了! 有病麼..?

難怪,有時候..男人會覺得,我們女生某些事情,真的無聊透頂!

連我自己是女生,我都覺得白費神!

今年的名媛舞會在大酒店舉辦, 酒店前身是拿破崙家族後人的官邸,

近年才改建成酒店。置身其中就彷佛穿越回波拿巴時代, 透著濃郁的法式宮廷的華美與浪漫。

亞歷山大的長轎車來了,

實在,也沒什麼特別之處..就是慈善為名,買桌子為實..

除了, 我們列隊,讓亞歷山大領我進宴會廳一刻..

其餘時間,我倆都不跟她們什麼時序流程..懶跟她們耗!

她們讓大合照..我也沒賞面..哈

我倆就是絮絮低語,吃餐品酒,愉快跳舞的

舞會結束,我倆在亞歷山大橋散步..

奢華的古希臘燈盞,仙女精靈, 藝術女神,戰鬥女神等..極其精美的雕塑和裝飾..!

歐洲就是處處流露着他們曾經的顯赫..我卻有點麻木生厭了..

我倆算是浪漫的璧人吧?! 穿著搖曳生姿的黑紗裙,風度翩翩的踢死兔..

在晚風中, 塞納河上最浪漫綺麗的橋樑上漫步。

亞歷山大在這跟他名字一樣的橋上,向我求婚..

他在口袋中,拿出一精美的古董小匣盒子,打開是..

一枚藍得深不可測,藍寶石戒子! 藍寶石! 我感到有點不可思議!

並非訝於他求婚, 而是那枚藍寶石! 怎有可能跟我的藍寶石項鍊一樣?!

它們一套嗎? 本來一對的? 我訝異的張大口..!

亞歷山大卻以為我歡喜得過了頭! 他也不管我有沒答應..

戒指便往我右手無名指套..他感慨萬分的說..

這是家族戒指..本該是他母親的東西, 卻因為父親好幾次婚姻..故失之交臂了..

這回,到他娶媳婦,他特別問父親取回的..

這不是說家族戒指嗎? 西方女士手指環比我大吧?! 我手指卻又剛剛套牢!

有女子會因為不捨得脫掉心愛的戒指,而默默跟一個沒感的男子過嗎?

雖說,不以物喜..可是,這戒指明明就是跟李的藍寶石項鍊一套的嘛!

為何這麼可憐被拆散呢! 這項鍊戒指必是一雙的傢伙..!

李一定喜歡啊! 他可喜歡收藏藍寶石了! 這雙活寶就是象徵愛情忠誠堅守啊!

我就這樣戴上戒指..在回程車程中,我滿腦子就是怎樣誆去戒指..

讓李付款收購..人家可是家財萬貫的,人家還不願意呢!

我還是先穩穩妥妥戴回去再說吧..我竟好像失散多年,重回舊物一樣的心情!

明明不是我的東西啊! 我腦子中的聖母喃說: 這就是貪念哦~瑪麗!

返到屋子,我坐在衣帽間,美妝桌前,便細細鑑賞了..

這枚戒指戒托部分由白金鑄造而成。14顆鑽石圍鑲一圈。

中間是12克拉的錫蘭藍寶石。整體造型跟項鍊一樣!猶如眾星拱月一般!

無瑕疵的高貴! 在鏡子中,戒指跟項鍊互相輝映,更是相得益彰!

美妝燈下,鏡子的粼光反射,一對活寶光彩閃爍,焯爍炫目! 閃爍得整室藍光映霞!

我看得神思恍惚,恍神的.. 電話響了很久,才恍過來

李..那邊是白天吧! 他是打來問候我吧!

[今天,有人向我求婚了] 我還是如實吐來吧..

不然,戒指的事情,我沒法解決..總要跟李說,他才有辦法!

[那你怎意思!] 他也挺平靜嘛!

[我只想要那枚戒指! 藍寶石跟你的項鍊是一套呢..]

我撒嬌的..趕緊扯上項鍊的, 讓李幫我想法子

[..... ....] [你只是喜歡戒指?] [那個男人呢?] 李掩不住竊笑..

想必他在抿著嘴竊笑了.

[別說男人啦!] [你替我想法子吧!] [戒指我已經戴在手,不想還了!]

我撒嬌的,撒氣嘟嚷

[你喜歡就好,戴在手吧] 他調侃的笑

[那不用還人嗎!] [豈非淪為盜賊!] [我豈能為戒指而隨便嫁人!]

[這個..好像..離婚了,還一樣要歸還家族呢!..] [這我沒轍了..你快幫我想!]

我微惱了..都說這樣多了 ! 撒嬌不用本錢,可我累了! 已經大半夜了.!

[你不總是想結婚!] [就結一次唄..當玩一回..戒指留下便可以]

[要不跟李長結吧] [一樣款的結婚戒指,比這卡數矜貴的!]

李說了..等於沒說..

[我只要嫁李強!] 我光火了..

你說了..等於沒說嘛! 還調侃我來! 我又忍不住按掛斷!

嘟~.嘟.~嘟

翌日,亞歷山大,讓公關廣發新聞稿件了..

他那邊正式公佈我倆訂婚的消息,明年春季成婚..!

我還不置可否的! 只是貪去別人戒指了..騎虎難下的!

他都發公關稿了..難不成,我又連忙去拆台? 總不能掃人家顏面吧!

他們可是顯赫的一家子呢..一家子啊! 我吃不消也不想兜着走!

這回,連母親也認真起來了..一大早,我還沒起床..電話鈴便響徹雲霄的!

除了,父母的疑問..陸陸續續,沒完的舊同學,舊朋友的祝福..

連一起上外語課的舊相識,也用法文來祝福一番,恭喜我是成功的姑娘..云云

小翠鳥從籠子飛上枝頭,高攀了! 便是成功了? 這不知什麼怪理論! 我冷笑..!

怎不掉轉來說..那幸運的男子,檢到我這甜心餡餅呢! 還皮薄餡多,酥脆可口啊!

他們都愛我的甜,我的秀逗,逗得他們中樂透一般!

我早曉得,他們都不需要樂透! 他們只需要我這樣妙女郎,逗他們歡喜呢!

他們什麼都有,只缺歡喜! 我想起我的李!

男孩,我知道你們需要什麼!

哪怕你們被現實淹沒,在現實中衝鋒陷陣..滿是成功感,抑或滿是挫折感..

滿是得意忘形,抑或滿是落寞失意..

只有我們女子,可慰藉你們脆弱的心靈, 護理你們屢屢的傷口,

吻舔你們內在的慾望! 跟你們內心孤單的男孩玩起來..!

李長來找我了,他便是最孤單的男孩了!

李長願意一本正經的跟我好好聊了..

他讓我兩個選擇..他說沒第三個了..他是不願意承諾第三個的..!

一就是..我倆二話不說的,便到什麼馬其頓,馬耳他,聖托里尼的..

我倆去行個簡單的婚禮,他讓我躲那邊一會,當渡蜜月的..

以後,便一心一意的跟李長了! 不許東張西望,不許三心兩意了!

是跟李長這身份結婚哦! 不是李強哦!

二就是..我跟那個亞歷山大,成婚便成吧..沒什麼好糾結的..!

反正,我也差不多年齡了..女大當嫁的,就結一次吧..

玩厭婚姻這課,便離了吧...他都會替我解決善後的..

我光火的..[你就讓我跟別的男人睡?!] [睡上床去?!]

我怒氣沖沖的,隨便抽起沙發的靠背靠枕,通通大力的往他扔去..

連玻璃花瓶酒杯,都要往他頭擲去了..他連忙緊摟着我,免頭殼掛彩的..

一剎,我內心非常傷心的! 我不知他打啥主意!

感覺就是,無論我怎潛心苦修,拜師學藝....還是不夠李玩的!

上不了他的段數! 看不穿他的心思..只能又一次惱怒他!恨得咬牙切齒的..!

我想起伊莉莎白啐李強的..雖然,我不知她罵啥..總是吐槽沒錯的!

[那個李光干呲毛事! 惡應死個人, 嘎雜子老缺也干不出來事,對他來說是家常便飯,真不是人揍的。] [下作!歪门拔腚]

我年齡不少了,早就不跟他打罵哭鬧了..擲東西是好生氣的了.!

女人招數,來來去去的那幾招,力竭聲嘶,打哭滾鬧..我都使光了!

總不能尋死覓活吧!

愛到盡頭,只能溫柔的舔他的身體, 卻不能拿自己生命,自己尊嚴來舔吧..!

我不願意當舔狗..!

我使出本人終極一招,撒手不管,離家出走..

我淚奔的..年齡到了? 該嫁..便嫁吧..忙起來,就當填補自己的空虛寂寞..!

我去南部潛了一段時間, 我知道李總派狗仔跟着我..

我便故意迂迴的換很多高車..

火車到站, 我便突然下車, 又連忙跑進熙來攘往的月台..

混在人頭湧湧的月台, 隨意上另一輛列車..

反正,我購了高車通票..便如此,突然下車,又忽然跑上車的好幾回..

務必要撇下他們, 雖我壓根不知哪些人..噗!

我也猜李早在我手機動手腳了! 這回我是連手機也關掉!

讓他們沒法追蹤我的位置!

我只打個電話,告訴亞歷山大..他是我未婚夫耶..!

我告訴他,我只是趁結婚前,自己浪跡一會,安靜一會..

他也沒什麼驚訝的,只叮嚀我注意安全..

他讓我告訴,週末我會停留哪,他來找我渡週末,我說可以的..便掛掉了..!

我在列車上,靠着窗子,默默的看着風景..

事到如今,緣份吧?! 亞歷山大恰好用我最喜愛的戒指來求婚..!

心底是渴望着李送我婚戒? 竟是深深的情意結?

可是,李只送我價值連城的皇冠, 送我光彩奪目的項鍊..

卻偏不願送我一顆小小的戒子..! 一顆小小寶石婚戒,便足夠矣..

我眼眶紅了..我頭探到幾近窗外,不想旁人看到我嗚咽的..

他只想玩愛情遊戲..樂此不疲的..我卻疲累了!

我十六歲認識他..快廿五歲,九年了.,糾葛經年,糾纏好多年的..

我逼着腦子忘掉李,想想亞歷山大的優點什麼的..

可原來,我對亞歷山大,很模糊啊..連五官都沒留啥特別印象的..

他樣子什麼特徵,我都說不上來, 形容不出所以來..

他的喜惡,習慣什麼..我也很模糊呢..! 媽啊..愈想愈模糊的!

連人家先品酒, 還是先前菜..我都忘了! 這在歐洲很重要的!

他喜歡白酒,還是偏愛紅酒..我都模糊不清的!

這我倆還要做夫妻啊?! 我倆能共諧連理?! 我都暈了!不知他焦急什麼的!

我唯一不模糊的..他是一頓晚餐,也吃幾個小時的人,慢活主意者啊!

怎會,突然這麼焦急結婚? 這其中有詐嗎?

可我身無長物! 身沒多少斤兩! 他能詐我什麼? 我想多了吧?!

我告訴自己內心, 該忘掉那個男人了!..連他名字都別再提啊!

可是,每個淪落人都知道的!

你愈交待自己不要想! 你便愈一直想!想個翻來覆去,翻箱倒篋的..

連他一雙臭襪子,你都想到恍神的..

他何止是成熟的男人了,早就是熟爛透的李子..!

他確是..有臭腳的,他說是早年服役時,穿軍靴出汗,焗到臭腳的..

他說軍人誰沒臭腳的! 這是榮耀! 沒臭腳的不算是男人了..!噗

唉啊! 不要再想你說過什麼!

倘若多想一千遍,你便是我的,我是願意逐遍逐遍的算着,想夠一萬遍..!

可惜,不管我想多少遍,也沒用的!.

實在,九年..平均一年見三次? 前幾年,還更少..!

反而,我到歐洲了..他感覺這邊自由, 還多來幾趟..找我玩的!

相處不多,怎他就這麼多語錄了! 他那些語錄,都記在我心..!

總讓我翻來覆去,解讀不完, 迷戀到一個程度,快要抄起來,高舉哭號歡騰的..

高呼萬歲! 他就是有這邪門! 才讓我第一眼便覺得他邪魔外道似的..

往後,心裡便一直喊他惡魔..!

我心底是羨慕,那些盲目的人，我卻清醒的愛着,明知是惡魔！

美麗與淒冷之間,便是淒美? 一面美麗,一面淒冷..

李全身上下,裡裡外外,對我都是無可言喻的誘惑!

儘管,我長大了,他熟透了!..我廿四,他大我一輪..卻是男人最有魅惑的時候!

我從來,不覺得他老..從第一次約會,他告訴我多少歲..

我倆的組合,不是恰好嗎? 我荳蔻年華,你剛旭日,我花樣年華,你正耀眼..!

一個成熟的男子,內心強大,不幼稚,不驚慌,不迷茫..甚至似父親那樣疼愛女子

這對女子來說,有什麼不好啊?

我就這樣到處火車 ,假裝浪跡天涯,看着旭日耀眼的,安靜的想着他..

我可以很獨立，內心很堅壯，對住你卻無須這樣，只做一個沉淪在愛情的女人..

從十六歲認識你，你影響着我人格...

我在遠距離的，遠離一切人，重新又愛你一遍，儘管明知又得重新傷心...

我們就是賤人？都是賤人，賤人就是矯情！

兩個不蠢的人，連談戀愛都計較着得失..
兩個犯賤的人，卻裝着深情！

《痛愛》歌手： 容祖兒 作曲： 陳輝陽 作詞： 黃偉文

仍然難禁 看著你這個壞人 有什麼的吸引
殘酷至此 更讓我想靠近
心知要換個別人 還是有人
如同前世 欠下你的吻 還怎麼敢怒憤
已習慣親朋好友問我怎會為你等
學會講只因這種狠 深得我心
喜歡你讓我下沉 喜歡你讓我哭
能持續 獲得糟蹋亦滿足
喜歡你待我薄情 喜歡你為人冷酷
若是你也發現 你也喜歡虧待我
我就讓你永遠痛愛著我 （我願讓你愛上我更加多）
和諧甜美 永沒有天意弄人 有什麼的吸引
誰待我好 我就會不過問
偏偏碰著那壞人 全部誘人
全球情侶 故事也相近 寧願天昏地暗
要為錯的人傷過恨過 方算是勇敢
長世間不喜歡開心 喜歡痛心

Avril Lavigne - Wish You Were Here

I can be tough 我可以很強硬
I can be strong 我可以很堅強
But with you, it's not like that at all 但和你一起時, 卻不是這麼一回事
There's a girl that gives a shit 有個女孩裝作玩世不恭
Behind this wall you've just walked through it 但你越過偽裝的心牆
And I remember, all those crazy things you said 我記得所有你說過瘋狂的話

You left them running through my head 在我腦海中盤旋不去
You're always there, you're everywhere 你一直在那, 你無所不在
But right now I wish you were here 但此刻 我希望你就在我身邊
All those crazy things we did 我們做過的所有瘋狂的事
Didn't think about it, just went with it 沒有太多考慮,跟隨著心
You're always there, you're everywhere 你一直在那, 你無所不在
But right now I wish you were here 但此刻 我希望你就在這
Damn, damn, damn, 該死！該死！該死的

What I'd do to have you 我該怎麼做 才能讓你在這
Here, here, here 在這，在這，在這
I wish you were here 我希望你能在這裡

Damn, damn, damn 該死！該死！該死的

What I'd do to have you 我該怎麼做 才能讓你在我身邊
Near, near, near 在身邊，在我邊，在身邊
I wish you were here 我希望你能在這裡

I love the way you are 我就喜歡你這樣
It's who I am, don't have to try hard 這就是我，不想去偽裝
We always say, say it like it is 我們常說, 一切就是這樣 現狀維持
And the truth is that I really miss 而事實上 是我真的很想你
All those crazy things you said 所有你說的瘋狂誓言
You left them running through my head 在我腦中盤旋不去
You're always there, you're everywhere 你一直在那, 你無所不在
But right now I wish you were here 但我希望你現在就在我身邊
All those crazy things we did 所有我們一起經歷過瘋狂的事

Didn't think about it, just went with it 不想回想, 只想和你一起
You're always there, you're everywhere 你一直在那, 你無所不在
But right now I wish you were here 但我希望你現在就在我身邊

Damn, damn, damn 該死！該死！該死的

What I'd do to have you 我該怎麼做才能 讓你在這裡
Here, here, here 在這裡，在這裡，在這裡

I wish you were here 我希望你能在這裡
Damn, damn, damn 該死！該死！該死的

What I'd do to have you 我該怎麼做才能讓你在我身邊
Near, near, near 在身邊，在我邊，在身邊
I wish you were here 我希望你能在這裡

No, I don't wanna let go 我不想放手
I just wanna let you know 我只是想讓你懂得
That I never wanna let go 我啊從未想過放手

Let go, oh, oh
No, I don't wanna let go 我不想放手

I just wanna let you to know 我只是想讓你懂得
That I never wanna let go 我永不會放棄你

(let go let go let go let go let go let go let go) (放手 放手 放手 放手)

Damn, damn, damn, 該死！該死！該死的

What I'd do to have you 我該怎麼做才能讓你在這裡
Here, here, here 這裡 這裡 這裡

I wish you were here (i wish you were) 我希望你能在這裡
Damn, damn, damn 該死！該死！該死的

What I'd do to have you 我該怎麼做才能讓你在我身邊
Near, near, near 在身邊，在我邊，在身邊
I wish you were here 我希望你能在這裡

Damn, damn, damn, 該死！該死！該死的

我就這樣愛着一個幻象，一個生命中的幻象...

悄悄過了數週末,也不曉得..

我悄悄的回屋子!..亞歷山大慌張的找上門了..

他看到我一刻,是呼氣的..!

他恐我不回來,成不了婚! 難跟媒體交待嗎? 這不都是私事,有這必要嗎?

他的助手,早委託婚禮統籌了..他們非常慶幸我是領洗教徒,

他們打算在領地的聖堂行禮..他們打算在莊園宴客的,徵詢我女家要怎安排..

他們打算讓我穿他們旗下,某大師設計總監的高訂婚紗,徵詢我度身三次..

他們打算讓我有婚前的女性派對,徵詢我要優雅茶聚,抑或要狂野派對的..

他們打算讓我置身花海,宛如童話世界中夢幻婚禮!徵詢我要紫紅,抑或金黃的

他們打算讓宴會廳古典奢華,宛如宮廷貴族!徵詢我喜巴洛克,抑或洛可可的

他們打算讓我祝酒切餅,徵詢我要森林風,抑或古典風,或公主城堡的

反正, 一場婚禮,十九幾項的..一直來煩我,不是已有婚禮統籌嗎?

怎樣樣都得問我!他們說因為我是新娘子啊! 唉..我好暈..不想玩了..!

假裝不下去了! 嫁一個模糊的人,你們便模糊去搞吧! 別打擾我了!..行嗎?!

我開始自閉的..人心自古如此?人心不足!?..

近來,每晚我都開起一瓶香檳酒,蹲坐在屋子某一角...腦子盡是回憶..

我安靜的想着..回憶着..我不是讓他領洗嗎? 不是說在聖堂行婚禮嗎?!

偶爾,我酒醉了,打過去..一直哭訴..這些往事..

偶爾,伊莉莎白打來..我不管了,又重覆哭訴着..

偶爾,打錯號的..不知對誰,又泣訴一次..

我的情緒崩潰了..這樣,不知怎行婚禮的..

亞歷山大察覺了..他抱着醉醺醺的我,安慰說這只是婚前恐懼,稍稍抑鬱而已.!.

他讓我父母早一點來陪我..可是,我母親不太積極的..知我者莫若母!

母親知我心事的,只有她知我跟李強沒斷過..從來沒斷過的..!

她知我又情緒崩塌了!像師傅那次了..大概,她怕我不知又鬧成怎樣了..

母親遲遲不動身來,省得跟臨時姻親應酬...反正,只是臨時的,免日後難為情的..

母親是白紙扇..事事都猜中八九的, 我倆母女,早進化境,都心照不宣了!

一天一點傷心過 這一百數十晚
大概也夠我 送我來回地獄又折返人間

一百天了..李長沒來看我,別說李強了..

李該知道我又抑鬱症的..

他卻故意狠心的對我不聞不問的..這我知道他故意的!..

他是想讓我好好的出嫁? 嫁給別人? 從此嫁過去?

好吧!你一番好意,我心領了!

我持酒瓶咕隆咕隆的灌..! 有人失戀還用杯子,這樣奇葩嗎?

心淡 容祖兒 作詞：黃偉文 作曲：徐繼宗 編曲：唐奕聰

想不起 怎麼會病到不分好歹
連受苦都甜美
我每日捱著 不睬不理
但卻捱不死 又去癡纏你
難道終此一生 都要這麼 不可爭一口氣

很謙卑 只不過是我太過愛你 連自尊都忘記
跌到極麻木 只好相信 又再爬得起 就會有轉機
若我不懂憎你 如何離別你 亦怕不會飛＊

由這一分鐘開始計起 春風秋雨間
恨(限)我對你以半年時間 慢慢的心淡
付清 賬單 平靜的對你熱度退減

一天一點傷心過 這一百數十晚
大概也夠我 送我來回地獄又折返人間
春天分手 秋天會習慣 苦沖開了便淡

(說甚麼再平反) 只怕被迫一起更礙眼
(往後這半年間)
只愛自己 雖說不太習慣
畢竟有限 就當 過關

分不清季節, 苦沖開了便淡!

我連深呼吸都不用, 纖細的腰枝, 輕輕鬆鬆的便穿起貼身剪裁的婚紗了..

當你一百天都只灌香檳酒, 白葡萄的果糖飲料..

而完全沒吃飯,你是不需要在穿婚紗前減肥的! 相信我吧!

這婚紗美喚花神! 給人的第一印象就是嬌嫩欲滴!

一層層的紗裙子,俏皮的人工繡上朵朵立體玫瑰花

設計師採用漸變的手法,讓這些似真的花朵由密集到零散在婚紗上“掉落”而下,非常豐富整體的層次感。

漂亮柔美的花朵以立體的形式鋪滿整個寬大裙擺,洋溢著生命燦爛

花仙子造型的芭蕾舞紗裙,表面由多層閃光軟紗組成,

輕盈軟紗由上至下覆蓋,隨著新娘的步伐輕柔浮動,呈現靈動美感。

在陽光下有閃光效果, 讓新娘看似花叢中走出來的花仙子,花氣襲人!

我這東方女子,在大師眼中只似她們西方女子十七,十八歲的..

故他堅持, 下身裙擺,必須滿足他的願望...夢幻的仙子蓬蓬裙擺!..

他說..女子十七,十八歲,廿歲前出嫁,是最嬌嫩漂亮的..!

也只有這麼嬌滴滴,才適合蓬蓬紗裙,他讓我莫要錯過了,這夢幻的設計..!

禮服上身一字膊設計的領口,露出淺淺的鎖骨及肩膊, 更突顯胸脯,

性感中又帶點俏皮可愛, 高腰線瘦腰拉長腿部線條, 是非常顯身材的形狀。

下身一層層的蓬蓬花紗裙,加上足足十呎的頭紗拖尾!

配上以灰姑娘的水晶高跟鞋為靈感,鑲嵌炫目的施華洛水晶,

加上鞋頭私巨型水晶石,讓新娘就像童話裡的花仙子一樣,

讓人彷彿就在看真實版的童話。

[頭飾!] [這皇冠!] 我睜大眼睛!驚駭莫名!

我剎那驚惶失措的..淚如雨下了!

我已幾近哭跪了..我要扶着椅子的,才不致哭昏下來!

這是我十幾歲生日, 李送我的皇冠啊! [瑪麗的皇冠! 皇冠瑪麗!]

他這是疼愛我, 還是挖我的心啊！他擺明打擾我啊!

這讓我平靜的心,再波濤洶湧的快翻船了，

這樣讓我五內翻騰的，他是故意！ 他就是故意！他就是魔鬼！

他不早表明，卻偏要最後一刻，來證明他就是魔鬼！

魔鬼就是愛玩魔鬼的細節，魔鬼的手段！

魔鬼的挑釁，非要待到最後的晚餐，才來誘惑你，試探你..

魔鬼帶着戲弄來肆虐一個凡間的女孩？

[本來,出嫁的皇冠都宜精巧的...] [這女王皇冠真是太奢華矜貴了!]

[你這皇冠 ~準即時新聞頭版了!] [這是女王皇冠! 比王妃厲害!] 大師讚譽不已

[這真是太高貴了!] [女孩你太幸運了!]

一室的設計師,助手,婚禮統籌的女生們..早就連連讚歎不已了

他們都以為是亞歷山大,他們家預備的吧!

[有這光彩奪目的皇冠!]

[頭紗全壓在皇冠底下吧! 莫要遮掩皇冠!] [今天這皇冠出風頭了!]

[他們家,多疼愛女孩你!] 大師仍然為皇冠,讚不絕口的..

[以後,我們要改口夫人了!呵呵]

一室歡騰的,他們在待我情緒平復..他們還有許多事情辦..

他們替我補美妝,弄頭髮,替我戴好皇冠,披上頭紗,花飾的

他們讓我坐在小沙發,休息一會...

我們在莊園預備好,便到聖堂行禮, 我上長轎車了!

亞歷山大,父母姻親..所有賓客都在聖堂等待了..

只差我這新娘子了..只差長轎車下車一刻了..

每位新娘子,一輩子心儀的一刻! 夢幻的一刻!
.

長轎車上,只有我一人..竟這麼兒戲嗎? 他們不知我是精神病患者?

嚴重的精神分裂症! 沒人看管我不行啊! 母親故意不看管我嗎?!

我在車廂..腦子亂烘烘,亂成一團了..

我的小腦子,已經在想壞東西了..我出門前,隨身帶備護照的..

亞歷山大說要去渡蜜月的..雖然,我都醉醺醺,不知他說去哪的..

本來,該放在莊園,不必帶的小銀包..我卻悄悄的挾在新娘的花飾下,

哪有新娘帶着銀包行婚禮的!~哮! 我就是不安好心嘛!

我內心交戰..我有護照,有一點現鈔,有信用卡的..我是自由的,我還是自由的!

若車子到了..我便沒自由了..從此沒自由了..

當我摸了一下皇冠..藍寶石..

[瑪麗的皇冠! 瑪麗皇冠!]

[藍寶石的光芒,閃耀着傳說,女子的智慧與勇敢,也讚美愛情忠誠堅守。]

你這該死的男人! 總在下我毒藥,灌我迷湯..跟我玩什麼語錄的..惡魔一樣!

女子的智慧與勇敢,也讚美愛情忠誠堅守

我是女子啊! 我沒智慧,也該有勇敢啊!

縱使愛情不確定,也該忠誠吧! 對自己忠誠, 對伴侶忠誠!

[司機大哥!你能否停車啊!] 我提起一口氣,深呼吸的!

我敲起那司機的私密隔屏..猛敲狂敲,雷動的敲起來的..

然後,便淚眼汪汪的...哭哭啼啼的,再大哭大鬧的打開車門..作勢要往馬路跳了

司機被我驚駭的..他還在莫名其妙中, 驚愕的剎了車...

我匆匆忙忙的..拉開車門, 連滾帶跳的..跳下車了!..我疾跑了數步,方記起來..

便回頭來, 手持花飾的朝司機揚手, 朝他大聲道謝的..我便奔跑揚長而去了..

他也熱情的向我歡呼揮手! 吹起口哨來~! 他們歐洲人,果然不一樣!哈~

剛好在斜坡路,向上坡奔一段,便是十字路口,交通燈前,許多計程車的!

這一刻,我好開心啊~! 整個人被鬆綁了!大閘蟹鬆綁了! 不用到蒸籠去了!

我沒有溫柔,唯獨有這份勇!

勇 - 作詞：黃偉文 作曲：Barry Chung
我也不是大無畏 我也不是不怕死
但是在浪漫熱吻之前
如何險要 懸崖絕領 為你亦當是平地

愛你不用合情理
但願用直覺本能去抓住你
一想到心儀的你 從來沒有的力氣 突然注入漸軟的雙臂

旁人從不贊同 而情理也不容
仍全情投入 傷都不覺痛
如窮追一個夢 誰人如何激進 亦不及我為你那麼勇
沿途紅燈再紅 無人可擋我路
望著是萬馬 千軍都直衝
我沒有溫柔 唯獨有這點英勇

我也希望被憐愛
但自願扮作英雄去保護你
勛章你不留給我 仍然願意撐下去 傲然笑著為你擋兵器

趺下來再上去 就像是不倒翁
明明已是撲空 再盡全力補中

旁人從不贊同 而情理也不容
仍全情投入 傷都不覺痛
如窮追一個夢 誰人如何激進 亦不及我為你那麼勇
沿途紅燈再紅 無人可擋我路
望著是萬馬 千軍都直衝
再沒有支援 還是有這點英勇
渴望愛的人 全部愛得很英勇

我脫下皇冠,用頭紗包裹住,用花飾掩住..

我截了一輛計程車的,讓他直去飛機場的..

這次,我不會大鬧機場了..! 我直接走到航空櫃台,懦懦的取出,那張彩光卡片..

故作鎮定自然的,放到台上..[我要台飛機!]

實在,我緊張的吞嚥...在盯梢着他們的一舉一動..

他們認得此卡嗎? 真可以包飛機嗎? 他們讓我稍待片刻中..

未幾,他們帶我走了..是當我神經有毛病嗎?又困拘留室?

他們走特別通道..挺遠路的,升降機都換幾次了..

走在特別通道,幾重保安門的..若沒擦證件,也開不了門,過不了..

迂迴曲折,繞來繞去的, 是到另一幢航樓了吧?!

他們讓我在貴賓室坐了..這兒的貴賓廳,反而不大的,

然後,便換另一帥哥..來問我取護照了,他便帶我上飛機了!這麼簡單?

讓我白憂心忡忡的!

航程十小時..他們問我要否換睡著,便服的..

我就是好怪異嘛! 穿著婚紗來的,擺明逃婚的!..我還手捲着十呎頭紗的..

婚紗也有擺尾的,我也只得捲在手跑..不然,都跑不動的..

更滑稽是,在飛機上一位漂亮的女服務員,

她告訴我婚紗的長擺尾,一般都能獨立拆開的..我暈了!我竟然不知道.!

她便幫忙替我拆開擺尾..

可是,我依然不捨得換掉婚紗啊! 我想讓他親眼看看..欣賞一眼也好的..!

也許,今生我都無緣再穿著婚紗了..! 這是在航樓等待,無聊的胡思亂想

十小時, 我躲在被子下,焦慮的哭了一會..又打盹兒一會..

我這沒良心的,完全沒理父母,只直奔男人去了.!

我在下飛機前,連忙洗把臉的..不能被他嫌了去..他總說我髒兮兮,臭乎乎!.

我的所有舉動,連打個呵欠,也在她們的目光中..

漂亮的空中服務員,看我漱洗完,便開起輕柔的早餐音樂..預備奉上早餐了!

我焦急不安的..朝機艙的窗探去..時差緣故,太陽從地平線落下,

傳說太陽落下,便去香格里拉探望愛人了..

我已經坐不住了,我也要找我的愛人去..!

還有多久可以和你相聚? 還有多遠可以和你相近?

咫尺天涯無法靠近的那人! 我奔你來了! 你可歡喜?

在這世界,晃來晃去,東奔西跑..竟不知為何!

蹉跎愛情? 虛度年華了? 我也不曉得! 我只要尋回你!

我焦急的要降落你的星球! 我要尋回你!

縱使,你又忘了..這從小被你養在玻璃花瓶的玫瑰花!

這玫瑰花早就因為太想你,缺氧淹淹一息了..

縱使我最困惑時候,你都不在...

縱使我最期待時候,你都不在..

縱使我對未來不安,對明日不安..我只要尋回你!

縱使我怕被傷害,怕你又傷害我..我只要尋回你!

「一生至少該有一次, 為了某個人而忘了自己...」

漂亮的姐,她奉上早餐在桌上..微笑的輕聲跟我打招呼的

[Have a nice day~ Mary]

[Thanks! 謝謝..謝謝] 我禮貌的微笑應酬着....

然後,奇妙的一刻! 在這小小機艙上,光環連連發生..!

這位熟眼的漂亮姐, 她往前離開, 卻忽然回頭,朝我嫣然一笑的..

她眼波俏皮的,似朝我放電一樣,溫柔的說..[你會得償所願的!] [加油哦!]

我都被她電倒! 更別說男子了!

她嬌滴滴的聲音和模樣身段,就似名模林大姐翻版嘛!

恍神一會..才想起! 難怪,老覺得她好眼熟!

九年前, 便是她! 在飛機上替李送我第一份禮物,一份聖誕節禮物!

一恍眼!九年了! 她是成熟了不少,我初認不出來..

我也成熟了啊! 老大了! 相比她..我真的太粗線條,粗野的女生!

這漂亮的姐姐,本來便是李的專屬空姐? 當天,她只為送禮物給我?

還是調職來私人飛機..? 她也在花都!耐人尋味!

最奇妙的是..她挑的這歌曲! 我聽到一半便落淚了!

這世界太多大神了! 非配服不可!

她是知道我心事了! 知道我的焦急, 我的吃不下咽..

這些溫柔的人,溫柔的歌,讓我眼淚一滴滴掉下來..

無懼世事變改,還是越難越愛! 我要與你去看極地曙光!

吳若希 越難越愛 作詞：張美賢 作曲：徐洛鏘
編曲：Johnny Yim 監製：Johnny Yim / 韋景雲

世界上哪裡去找 熱望熱似火 不褪落
我對你心跳的感覺 高低跌盪
最困惑那半秒鐘 念在有你的 寬廣的肩膊
有勇氣踏前覓幸福 從無回望
再計算 也沒一種方法
定論什麼 講對或錯
只需知道 別連累你對我失望

無懼世事變改
還是越難 越愛 為你所以在期待

花開花落 至少這一季被甜蜜蓋過了傷害
無負跳入愛海 沉重越來 越愛 就算一切沒記載
軟弱會再有氣慨 跟處境比賽
在途上 就算有些感慨

讓我學會抱緊 撐到未來 別讓手放開
最困惑那半秒鐘 念在有你的 寬廣的肩膊
有勇氣踏前覓幸福 我要與你去看極地曙光
數百個 也沒身分資格
定論什麼 阻我理想
只需知道 別要讓你對我失望

無懼世事變改
還是越難 越愛 為你所以在期待
花開花落 至少這一季被甜蜜蓋過了傷害

無負跳入愛海
沉重越來 越愛 就算一切沒記載
軟弱會再有氣慨 跟處境比賽
命途沒法割開 和你綑綁 在面對多少意外

世事變改
還是越難 越愛 願挺身去保衛愛
花開花落 至少這一季被甜蜜蓋過了傷害

無負跳入愛海
沉重越來 越愛 浪已將眼淚覆蓋
軟弱會再有氣慨 跟處境比賽
命途沒法割開 懷抱的手 我不想再放開

我下飛機,他必知道吧..我包飛機,還能不知道?

他不知道,助理總知道吧? 總會報告他吧? 他總會來接我吧!?

我跟着帥哥..走過私人機坪,私人通道, 到了空蕩蕩的大堂..
他們跟我鞠躬道別了.!

我還傻煞煞的..已經到航廈大門出口了? 沒半個影子! 沒半點人氣!

可是,都沒人來接我啊! 天氣好涼呢! 我這婚紗..好冷啊!

初春,十小時航程加時差..這邊是黎明,天沒亮的

我站在門口吹冷風,孤伶伶,可憐兮兮的..! 我冷得蹲下來了,抱着抗風了..

呼呼的風..蕭索得..差風中沒捲一片落葉來而已..

我還在遲疑..要否回航廈去呆..有一輛黑色車子駛近來了..

啊~是李來接我吧?

可是,是一個陌生的彪形大漢下車來..他走到我跟前,

他說是李先生讓他來接我..我猶疑一會,我不願上車,不願跟陌生人走的..

我們只能僵持原地了! 我只想等李來接我啊!

這彪漢說李先生不在此城,讓他先來接我走..

我鍥而不捨的追問他, 那李先生在哪啊?! 李強在哪啊?

彪漢說漏了..說李先生在飛機上,沒這麼快到.!他連忙本能的用手摀住..
既出之話,他們是保鑣嗎? 原不可以洩密行縱? 他也挺可愛的!

我們在這門口耗上半小時了吧! 冷得我鼻水直冒..

彪漢苦口婆心的說..我這穿著婚紗太招搖的..李先生也不方便親自來接的了..!

他讓我趁天光前, 趁沒有其他公務機,私人飛機的..趁沒人注意,趕快先離開..

他說到這航廈,包公務機的,都是有頭面的..莫要在這裡鬧,讓李先生麻煩去..

我聽着也是有道理的!..可是,李不是交待過不要亂跟陌生人走嗎?

最後,還是一通電話才搞定散場...

[乖!你跟他返屋子等我]

[哦] 我差不多一百天,沒聽見他聲音了..好激動的,都不願掛線! 可李已經掛了

他在飛機上打來嗎? 只講了一句話..

我被載到京郊了嗎? 這裡有點像,我倆以前逗留的莊園了..遠離市鎮,獨立一方的..

這兒也是歐洲式的獨立屋,廣大的歐洲花園草坪...

不知,還以為人在歐洲去了..可是,這是強國京師啊! 有點幽默的!

優雅的法式鄉村別墅, 象牙白的兩層主屋,由玄關桌始..佈置溫馨自然,清新田園..

建築造型採用優雅大氣的法式風格,客廳挑空設計,落地玻璃..外面便是草坪花園

倘大的主居室,還有跟莊園一樣的火爐! ..

地板上一樣的羊毛地毯, 貴妃臥榻上,摺疊幾張毛氈..

我直覺這屋子,便是李替我預備的! 樂了!他還是疼愛我的!

倘大的廚房,滿是大窗子, 連着後花園, 清晨一屋陽光..

餐桌洒着溫煦陽光,仔細看還能看到陽光中飄浮的細塵.

我倆在莊園吃早餐的日子..

我也沒上二樓臥室去看..

便直接靠在貴妃臥榻上..打盹兒,鼾睡起來

啊~我在夢中,聞到他! 聞到他的鼻息!他的氣息!

我乍然驚喜..睜大眼睛的! 啊~我深深念念的人! 我的最愛!

李蹲在地毯上,手肘拄在榻上,掌撑着頭..面帶淺笑的,細細凝望我!

啊~! 我連忙擁着他!手腳都纏上他,猛啄起來..

我也不管自己剛睡醒..

我不會做夢吧? 激動的淚眼迷糊的..

我不會睡昏認錯人吧?! 我就怕自己糊塗成這樣..

李解開衣領,懈開皮帶,便要馬上在貴妃榻上..我倆便勾纏起來

他也沒花時間去弄那難纏的婚紗..

他揭開我低胸細腰的大蓬蓬裙底,往上褪的..怔神的欣賞..

我那緊束的歐洲馬甲胸衣,兩團被胸衣緊擠高高隆起的渾圓乳房..

貴族女子性感的線條,馬甲把腹部壓住,強調前突後翹的豐胸纖腰,

翹臀修腿, 那無瑕疵的光澤細緻,膚若凝脂,吹彈得破的身體, ,

我完美無遺的演繹女子體態的綽約之媚,

他的手緩緩的滑過這性感的線條,溫柔的撫摩曲線玲瓏的身體..

他深恐我被束縛的身體受累了..卻又不捨得替我鬆綁的..只痴迷的觀賞着

他整個人入癡了..瞳孔沉溺在我線條上流連忘返的..

他的眼神,竟這樣痴迷! 他不只凝望!他在凝思啊!

他著魔般凝視我的身體!

我乍然害臊, 便隨手拈起一條長抱枕,來遮掩半褪的身體..

兩腮酡紅, 羞赧的神態,勝似海棠春睡,梨花帶雨的..

他失笑了, 取開那長抱枕,讓我當頭枕..讓我就這樣側臥在榻上..

半褪未褪的紗裙,在陽光下閃光浮動..我如褢在閃閃的春光之中..

在閃光的貴妃榻上半臥着的半裸身體...

胴體的流暢線條,散發着光澤的洗鍊潔凈,細膩肌膚,均勻骨肉,

豐腴修長而開放多姿, 女子的風情萬種,.豈只體態婀娜..!

那種婉轉多情的浪漫情調..

讓李產生異樣的感官,目眩神馳的蕩漾,目光久久無法移開..

霎時間, 他竟似男孩迷茫,不知所措的..不知先遂眼球的,還是先饞下身的 ..

我想起那《躺在沙發上的奧莫爾菲》因風流畫作而被獻作情婦..

那個路易十五時期最得寵的宮廷畫家,將洛可可風格發揮到極致..

不厭其煩,竭力地迎合的用畫筆,描繪色彩濃艷,姿色放蕩的風流女神。

他筆下每位模特兒,都成了貴族情婦..

同樣,這打鞦韆的女子,又回來尋她的情夫了..!

還不遲不早,在春光中春睡的等待着他...!

整室春光無限, 豔光流瀉..

我酥胸仰挺的,猶如臥榻上嬌豔欲滴的蓓蕾,卻穿著純潔的婚衣..

每到春光明媚,等待重新開苞一樣..

每次都是不一樣的玫瑰! 每一次都是等着他,每一次都讓他愛不釋手..!

每一次都不一樣的..

他的手滑到我歐式褻褲..早微濕透的小透明,

他們為我準備的新人褻褲..透明蟬翼一樣的蕾絲,如沒穿一樣,

卻不可小覷這一層透明細緻的蕾絲花, 功能可大了..比赤裸裸的,更添嫵媚誘惑...

他隔著微濕的透明褲子挑逗著那敏感的潮濕..

他俯下頭來..吻我..吻上我的潮汐,舌頭輕舔着我那潮點..

喔~這是他第一次俯下頭來吻我..那是有什麼象徵意義嗎?

從來,只有我俯下頭來吻舔他,沒有他吻我的..!

這我心裡有底的..他是從來不俯下頭的男人! 更別說吻女子私處了.

他有潔癖,加不可冒犯的神聖!

他可潔身自愛了.! 只有他按下我們女子的頭,來侍候他..

哪有他會俯下頭的! 更別說他潔癖的..嫌惡什麼了..

他說好長一段日子, 連接吻都惡心..感覺就是髒兮兮..

直到跟我戀愛了, 他便重新跟我吻起來...

那我該慶幸得到他的吻? 得到他的寵愛吁? 縱是,我也被他隨時丟棄!

[喔~] 一陣一陣刺激在身體內穿梭迴繞, 我翹臀誘惑似的扭著

他用力的挺進了..上下抽送著,

他偶爾邪魅地舔著我唇,粗暴的挺腰,讓自己更加深入溼熱。

我環著他,手輕輕在他背後游拂,舌尖在他耳旁搌轉柔繞..

我倆深喘低吟的不曾休卸...

我倆不只感動於愛情, 連身體也能感受那盪氣迴腸的..

我相信他只我一個..近年,近來..近日,只我一個吧!

每次我們短聚,便旋即焦躁難耐的, 二話不說要立刻當場解決不可..

他身體那股急躁,告訴着我的直覺..他只我一個! 每次都澎湃洶湧的..!

他是如日方中的男人, 他很需要..他要女孩的身體,供他發洩..!

我卻永遠不聽話,不願留在他身邊..

[讓我留在你身邊?] [讓我永遠留你身邊?] 我低喘的

[早該如此!] [早該聽話!] 李深喘的

A successful relationship requires fall in love many times, always with the the same person。
一段成功的戀情, 就是一次次的墮入愛河,與同一個人!

我倆一個半臥貴妃榻,休息着..我心臟還劇跳中..緩緩的喘着

一個已到火爐前,抽起煙來..李不想讓我吸二煙的,他抽煙都離遠遠的

[讓我試一口,可以嗎?] 我忽好奇,好想試的..

[不許試!] [教你啥,你都沉迷!] [教你品酒,倒酗酒了!] 李白眼的..

[誰叫你不要我了!] [誰叫你讓我陪別的男人!] [你就讓我被..別的男...壓...!]

我又光火! 一副縱壞了的小孩模樣...

是你管得不好! 這都關你事! 不關我自己事的!

[男同志,還會壓你!] 李失笑的..

然後,他笑得彎腰的..他是譏笑我嗎?

[啊!] [是嗎?我怎不知道?] 我都傻了 !

[你本就是糊塗鬼!蠢蛋一枚!..] [何止腦進水!]

[每次鬧着結婚,卻每次都沒睜大眼看!] 李譏笑

他夾着煙譏笑..故意誇張的笑得前抑後合

我無言以對! 只能嘟咀裝傻了..也不用裝,我就是傻逼一枚!

李往西服外套取一小鵝絨盒子,丟給我..

我打開一看~啊!是那只藍寶石戒指!

[可是,我逃婚了啊?!] 我嘟嚷,這戒指我沒帶走..

[這是訂婚戒指,訂過婚..便是你的了!] 李豪氣說

可是,戒指也不是他的..他慷慨什麼!

噫..他哪得來這戒指? 昨天,他人在那邊耶! 我就是昨天逃婚的!

我即奔去火爐邊,擁抱他的.我勾住他脖子,抬着頭甜蜜蜜的問他..

[昨天,你在那邊啊?] [怎你不早說嘛!] [讓我倆分開跑的..分開飛機回來的!]

[不就是去跟你過生日!] [你就是氣死人!]!

[是你要結婚..我同意了..你卻要死要活的! ]

[你當我不知你打啥注意!] [你不就是要逼迫我!] [看我難受!你便開心!]

[你總愛這樣玩..好! 我就讓你結吧!] [就看你玩不玩下去!]

李沒好氣的訓,卻是一臉笑意..他抑着頭,讓我勾着脖子,搖着他玩..

[因為你,我還跟他們交易了] 李俯下來,正經的凝視我

[啊!] [娶我能有什麼交易?] 我莫名其妙的

[他們旗下只有一線品牌,不超過五個..能在我們國家開店]

[卻全沒利潤的!白投廣告!白裝門面!]

[只是我們有限度的開放..讓他們來粉飾繁榮!]

[一線品牌,曲高和寡,真正消費層..全到歐洲買!]

[中產的,便到免稅城市買! 歐洲都能退稅!]

[他們早就無計可施了!]

[亞歷山大找我談..他們旗下中產牌子,想擴充開店的..]

[他挺有商業頭腦! 看穿16億人口,只有中產路線,最好賺零!]

[可是,這是政策問題! ]

[目前,是連奶粉,月餅..幾乎所有中產消費,大家都要買外面的!]

[若中產零售全免稅自由開給歐美商家..]

[產品質量有明顯分別吧!價格卻相差不遠!]

[以後,我們本地的零售,全不用幹!一家家倒閉潮吧!] [別說其中多少官商掛勾!]

[你可矜貴了] [值三十店面!] [六個城市,各五家店面] 李失笑了

[啊!] [我不懂!] [他們開店,關我啥事?]

我非聽不懂,只是糊里糊塗!這關我什麼事?

[他們早知你是我女人!] [亞歷山大才會找我談!]

[他本是試探..卻沒想到我真跟他交易!]

李故意不說下去..只側頭瞅着我,輕浮的跩笑

[你快說嘛!什麼交易!] [能有什麼交易?!] 我撒嬌

[我幫他的條件!只幾個字!] [讓她高興!] [Let her happy!] 李傲笑的!

他一副自以為是情聖的樣子! 才透逗呢!

我雙手勾着他脖子,笑煞了..笑到前抑後合的,他脖子快被我擰折了!..哈

[這可不容~易!] [我都不能讓你開心!他能讓你開心?] 李跩笑

[砸了吧!哈] 李一副胸有成竹的! 大獲全勝一樣..他就是愛裝逼!

[傻瓜!] [你就是傻瓜!] [沒看見那藍寶石項鍊戒子一套!]

[這樣還沒猜到我心意!] 李手指敲着我額頭,又彈又篤的..訕笑我..

[噫~你不早說..讓我不要僵下去..不就得了]

[我還喝好多酒,吐多少回啊,哭多少回..還沒吃飯耶..哭喪臉的!]

我撒嬌的咕唧

[看你以後還玩不玩!] 李輕輕的刮我鼻子,咀角歪歪漂亮的

[那你就不怕我真嫁了?] 我有點微慍了! 你就這樣冷眼旁觀!

[你看見皇冠,還要嫁..便嫁吧!] [我的瑪麗要嫁人了!] 李忽然落寞的

他抱着我,我倆身貼身的..他在我耳邊說

[你不就常跟我賭氣! 這回,輪我跟你賭!] 李依依不捨似

[司機都替你安排了..就怕你寧可嫁別人,不跟我了..]

我不說話了..我就這樣緊緊的靠着他,讓他抱我入懷,寵我入心的..

後來,我們說起那亞歷山大,他挺可惡的!

他都知道李和我的關係..還來招惹我,想利用我的..

他只要擴充三十家店!..

做一對假夫妻,讓李跟我暗通款曲,也沒所謂的! 料到三五年便離婚..!

不過,我逃婚了!..李說管他的了! 讓他掃面子,得個教訓!

他是不敢對我怎樣的..他是同志,大把人知道的!

若他敢說我半句不是, 李自然會對付他!

[你活的世界,全是情報網!] [你日夜穿用的..他們早心裡有數!]

[你背後肯定有男人,有金主!]

[只要翻一下帳單,查一下信用卡,便馬上知道誰跟誰有關係!]

[這世上哪有不穿的鐵桶!] [是看這些情報,對誰有用!]

[傻瓜!] [你天天抱着哭的香檳酒,源源不絕的送到屋子..一瓶多少錢!]

[你穿的絲襪,這最好查線索了!] [這只能在我面前脫!]

李邪氣浮動的..

[讓我留在你身邊?] [讓我永遠留你身邊?] 我又說了..自我陶醉的說

感覺就是歷經什麼千山萬水,方能再一起泡在一池水..

我靠在他身,撥着熱水玩...

[你就是小騙子!] 李沒好氣的..他都不想應我了..!

[你總逼迫我...試探的..] 李冷峻的語調

[我要離婚,隨時能離!]

[那婆娘跟情人的照片,早就存幾個雲端!]

[不用急!] [你乖乖等便行!]

[啊~] [等什麼啊!] [我沒逼你什麼!]

[伊莉莎白..挺好嘛!] [你就不要對付她了..好麼?]

[若她離了..你又娶更厲害的..那我不更為難..]

我說到最後..本來,好好的心情,又變得低谷了..嗚咽撒嬌的

[別哭!乖] [在我面前,不要哭哦..!] [我難受..]

[不會,我答應你..] 李連忙摟起我,在我耳邊低低安慰

[以前,是李長跟你待..] 李強的說話,挺認真堅定的

[現在,是李強答應你!]

[只要學乖了,你要的..我都給你!] [我都知道!]

這回,擺明玩精神分裂,故弄玄虛的! 你也不知他玩什麼啦...!

[等她找你!] [到時候,告訴我便行!] 李強痞笑

他又不知打什麼注意的! 滿肚壞水的人?

[那個李光干呲毛事! 惡應死個人，嘎雜子老缺也干不出來事，對他來說是家常便飯，真不是人揍的。]
[下作!歪门拔腚]

伊莉莎白啐李強的..她是沒啐錯!

可是,我偏深深愛着這個壞人!

我倆在這渡過第二次的同居生活..

李說我倆從沒分過,不必說啥重新開始的..

可是,我倆的心,都是彼此不宣..當重新開始的,盼能長久待一起的..

彼此的脾氣都刻意改好,不想總是吵鬧,拗氣,撒潑的..

我倆都是火爆執拗的白羊座..他是大火爆,我是小火爆的..

我總小心翼翼,眼睛不去看..那些易爭拗的! 我連H市新聞也不看了..!

我只想補回..以往失落的一百天,兩百天,三百天..

李說這京郊的屋子,是我倆共同擁有的第三間屋子,我倆的家了..!

他會正式跟我父母交待..只是耐心等一會,便可以的了..

我不知他總說等..等什麼的?! 隨便他說吧..

我在屋子,白天挺無聊的..李也不一定每晚回來.

李強會忽然飛到別的城市去..

最初,他都半夜回來..只因為我在這屋子,他便為我夜機趕回來..

後來,我讓他不必這麼累壞!..夜了醉了,就不要這樣半夜三更的趕回來吧..!

他們一票男人,才不會沒地方夜宿..!

自從,我在這住下來..李便讓助理少點來..讓他兩星期,才到訪一次整理書房..

主屋只餘女傭,女廚子的..讓我能安心住..

其他園丁,司機,保衛..他們本就住在另外的樓.,沒不方便的

這屋子算清靜幽雅的, 偌大花園,游泳池,按摩池,保齡球場和酒窖..

且別墅內安裝室內電梯，地源熱泵系統,一室冷暖合宜。

可是,一樣無聊..! 難道,我一人去打保齡球?

我是懶骨頭的, 我也不熱衷燃燒卡路里! 噗~

卡路里卡路里~燃燒我的卡路里

這歌兒挺可愛的! 這兒的神曲都洗腦! 這兒娛樂爆炸! 配服萬分!

我都這樣懶洋洋,踢着水聽歌,卻不游水不運動..

李不在,我就是孤伶伶百無聊賴的..

李強讓司機,載我出去購物散心,喝茶看戲..我也不熱衷,一趟也不去..

李強說接我父母來小住,讓母親陪我玩,我也堅決拒絕! 深恐以後連累父母的..!

我寧可自己回家,跟父母待數天,又回來這屋子! 這樣來回,好幾趟了..

李強看我確實孤伶,便問我有什麼閨蜜朋友的,說招待他們來玩吧..我也搖頭..!

我還開玩笑說..近年,我跟楊森最熟稔了!不如,接楊來玩,接楊來小住吧..

當然,李強便白眼我了!~哈

我牢記住,師傅對我最後的叮囑..若我跟李強一起,便要少替他惹麻煩..!

李強不比其他平頭百姓, 他的一舉一動,可能早就遭觀察監視..

他監視別人,別人也在監視他..!

若做他的女人,就別添亂..得時刻記住唇寒齒寒的..!

他們做事,野心膨脹,結黨營私,拉幫結派等,已發展至登峰造極,走火入魔的地步..!

內部派系林立,爭權奪利,相互傾軋, 大家都是擦着槍,隨時走火..!

師傅跟我講述...大老虎,石油幫的故事,他們一個個犯罪集團,都有代號!

我更是不寒而慄,觸目驚心的! 覺得他們水也太深了吧!

到底是做公職,還是搞啥啊? 權力觀扭曲,法治觀念缺乏。

他們只為做官而做官,早就忘了初心! 更別說什麼良心,良知了..

「你們的良心不會痛嗎!」哮~

故地,我連上網也少..當你知道,都是被監控,都是河蟹的,

都是充斥看似腦殘, 看似幾毛錢, 卻實在都是軍營翻牆的..!

你會翻牆上國際平台,他們也會翻耶!

這兒媒體只剩國家喉舌,沒不公正,沒不持平之分..眾口一致,全沒分別!

這兒沒爭拗,沒嗆聲,天下太平的!

他們唯一敢嗆演藝界! 常常刷屏的批鬥...

批到某年輕女演員精神恍惚的,看她樣子好可憐!人像紙板一樣..得抑鬱症了!

我是看不下去! 我心想..你們算了吧!

怎就不敢挑戰強權! 只欺負那些沒背景的! 集體欺負個小女生!..全都有病!

後來,我跟李強閒聊, 大家就不怕傷害人?聯手欺負女生,這是網絡暴力啊!

萬一她想不開..做什麼傻事! 那怎麼辦!

李強只淡淡說..[ 就是她得罪某些人,買來攻擊她的..! 這沒什麼好稀奇!]

這也行? 難怪,他們說躺著也中槍.! 女明星嘛,不躺著便中槍..!

然後,全部國產手機,APP程式..都設有特殊的內建程式!

強逼GPS定位,附帶一切盜錄功能..!

他們不認為是侵犯人權! 只當是稀鬆平常的商家營銷手法!

人人習以為常,習慣便好了!他們以商業手段來包裝,來掩蓋監視的真相!

他們是可以隨時讀取任何人的手機記錄!悄悄在定位,把手機當監控!錄音機!

甚至你在哪見過誰,跟誰講過什麼..通通無所遁形!細思極恐!

某次,廚傭跟我聊起平底鍋..

未幾,手機程式便自動一堆網紅推銷平底鍋的..

恰巧,讓我看到..某直播平台進行不粘鍋直播演示時,突發翻車事故,

直播現場瞬間引起粉絲激烈爭辯。

那網紅推銷不粘鍋, 並強調「不會粘，不會粘」，但雞蛋卻牢牢粘鍋！

這種很不和諧的場面, 粉絲們紛紛表達..「垮了」、「這是不粘鍋？」

這些網紅可牛逼! 往往創造驚人的銷售記錄,..

隨着市場增大,問題逐漸暴漏出來：產品質量安全沒保障、

產品宣傳不符, 商品的數據造假! 平台上的點讚轉發..通通作假,..!

往往是在網紅自誇自擂後, 商品質量卻出問題!

在強國人眼中,卻只是小問題..!

對他們來說只是閒話一句: 誰在乎,誰管它,誰關心!

網紅才不用那些商品! 推銷帶貨而已!

奶粉出事,便吃外國的吧!..麵粉出事,便吃外國的吧..!

強國16億人口 ,隨便一個購物平台 ,隨便一個購物節..什麼光棍節,婦權日,

只要包裝一下..半天購物節銷售額便突破300億美元, 年年刷新紀錄。

亦衍生多少大展鴻圖的商機..隨便一個物流上市,首日上市便漲停牌..

一個物流小子, 頃刻漲成千億財閥, 據說他早就投靠某官場派系了..

這表面的話事人,也挺透逗,直言不諱:「上市好處無非是圈錢....」

「人傻錢多」的盲目樂觀, 只請求大家發財..

這兒不同的購物平台,不同的媒體平台,不用的電視台,各行各業..

背後都依仗不同的官場派系關照罩住..

本來,白手興家的商人,商路走到一半,也必須投靠一方官場勢力,

不然,早就因事違規,拉人捲鋪蓋,滾蛋去..秦城度假村渡假去..

大家的心態,就是先富起來吧! 你會營商,我會當官,便一起賺吧!

賺到便吃外國奶粉, 讀外國學校, 買外國護照..

官三代,富二代.. 沒一個不是英美名牌大學,商科榮譽生的!

外國野夠,揮霍夠了! 他們便繼續圈錢,圈勢力,利益婚姻!

本地奶粉, 吃壞人,害死人?..管它們, 窮人吃的..

本地汽車,致癌物? 本地衣物,黑心棉,..管它們呢!

大家賺到了, 誰不是穿用外國的! 嘴巴愛國,身體卻很誠實!

他們心態便是如此! 他們都不愛同胞!不管別人死活! 談何愛國啊?

我在這兒,算是長見識了! 我是鄉下人來,我思想太陳舊?!..

這兒,人人都是經濟部首長..!

我也確認過眼神! 「看不過! 不看了!」

抽離吧~我告訴自己,我是外人而已! 他們也只當我是外人..!

他們都不愛自己國家,不愛自己同胞..

我卻痛心疾首..豈非傻子? 顯然,我確是傻子!

我深愛一個男人,我又回來了..就是有點送羊入虎口的感覺!

廿六歲的我願意為他在這無所事事的..只等着他回來..

我已成為他們圈子中一個微不足道,稀疏平常的小三..

而這小三不熱愛修甲美容,不熱衷上網購物, 便觀看電視吧..

我當了個佛系電視迷..

無可否認的,,這是娛樂豐富的國度,不必細說聲色犬馬的了..

只要安坐家中,便源源不絕一檔接一檔的綜藝節目,電視劇集..

讓一家老少或開懷大笑..或感動姨媽淚...日日夜夜安慰着老百姓的心靈..

我常常忘了是看歌唱節目,每看到那些假掰工..

那些職業觀眾,因台上的獻唱而淚流滿面,做出「超有戲」的假掰表情..

每回,我看到他們..我便窩在沙發起勁的傻笑..

他們盡得星爺喜劇之王的精髓..搞鬼到暈~哈

看到那些留言更是笑彎..笑到我肚痛!

網民對這種現象談論紛繁留言說「早曉得啦！觀眾表情假到不行。」

「台上一堆假了,台下假的很不測嗎？」

「至少也發明就業時機了,幾滴眼淚就有錢了。」

「台下基本影帝等級，屌打掌管人。」「台下比台上專業！」

「演戲的是瘋子，看戲的是傻子。」「1000錢我還不哭到昏過去！」

「職業觀眾」促成「台下比台上更專業」的現象,

網友質疑「節目欺騙」,諷刺「職業哭眾」、「一言不合就落淚」、「表情帝」。

而我竟然也愛上國家台! 那介紹國家寶藏的,介紹國家山河的,

國家制作可華麗了! 全用上最新三維特效,去探勘考證...饒有深度!

我最喜歡詩詞詮釋的, 全都邀請頂尖的文學大師來,讓人獲益良多!

他們也常常播放軍人生活片,高度讚頌軍人,鐵血雄師..軍備超前,睥睨全球!

軍隊中,一大票神槍手,軍事技術人材,讀書高材生,文武兼備..云云

我都看得津津有味! 偶爾想起程朗,他便是文武兼備一份子?

驀地想起, 我這讀書人,怎麼男朋友都是武人出身啊!

近日,我發現一些好玩的...

李強書房,有一列及頂的入牆書櫃, 其中玻璃櫃的報刊雜誌,文件夾..

都是他曾經接受過媒體專訪的..! 李每接受專訪,及任何有關他的報導..

他的助理,必鉅細無遺的分門別類,整理儲存到櫃子裡,..

還蠻多的! 隨着他又升遷,曝光率多,愈存愈多的..

這些新舊報刊,報章專題,網上截文..確能讓我更多認識他,了解他..

可是,愈讀得多,愈感覺..我壓根不認識他嘛!

對於,那些升遷步伐,宏觀分析..

我是比較愛看他裝逼裝蒜, 裝模作樣的..挺有趣味..!

讀得我心裡連連噱笑..當看腹黑漫畫一樣..!

已經去到一個地步,我在看一個陌生人一樣...

「新一代中央黨政軍體系形成,李強如日方中 」

「人物專訪：中央政治局25位委員-李強」

「歷來最年輕中央政治局委員-李強」

「李強為新一屆中央政治局委員」

細看最有權勢政軍界人物圈 ”

“15名新委員縱覽 窺未來政軍經 外交走向”

「李強深入社區高校 訪林場農村」

「李強隨團考察水峽資源, 李強隨團考察城市公共空間規劃」

「李強 不忘初心, 牢記赤子之心” 」

「李強專訪, 談軍人的感受」

“李強天天打電話給太太”

我在仔細讀着這篇舊的專訪..反覆一遍遍的琢磨..久久放不下..

李強! 新一代政軍界,鑽石王老五! 海歸派的紳士!

李強外型硬朗,輪廓分明,骨量突出,一米八八的身高,配上軍人鍛鍊,氣宇軒昂,

曾任空軍機師! 一句話太帥了。姑娘們請發現新大陸吧! 發現這個名字。

當時,李強三十歲,還沒結婚.. 女採訪問什麼女子,可讓他動心..

[天真 善良] [ 有各種可愛~調皮的表情包~哈~哈啊~]

女採訪讓他具體多說一點吧.. [浪漫 詩意 自由~乖吧~哈~]

採訪說李強是追求浪漫,非常可愛的男生,城中鑽石王老五

採訪問他可有心儀對象, 李強也是一下就笑開了,很是耿直的表示,

他說在等她回國, 天天盼她搭飛機來..

女採訪說這女孩好幸運,問她是怎樣的人,李強只笑而不答,就像個靦腆的大男孩

後來,伊莉莎白便是這幸運的女孩,珠聯璧合,相得益彰..!

[瑪麗,你好嗎?] 伊莉莎白愉快的聲音

[嗨~你好!伊莉莎白] 我也愉快

[瑪麗,你能幫我忙嗎?] 伊莉莎白認真問

[你說] 我也認真

[你讓李強離婚!] 伊莉莎白直率的

[啊...] [你什麼回事? 你人在哪? 伊莉莎白] 我忽想起,我都不知她近況了..

伊莉莎白在歐洲了..我剛回國,便到她出國了..

這回,她終得償所願! 她跟程朗恩愛一起的,

程朗終於跨越那鴻溝,那男人的自尊,被她擄去地中海小島了..

噫..這麼熟悉的套路! 莫非都他們的套路?!

伊莉莎白高興的說..她懷孕了,她是高齡的了!這難以言喻的高興,她嗚咽良久..

她也只能對我嗚咽..她說連自家父母都先瞞住,更別說其他人了..

她父母是盼着她跟李強,能弄假成真,米以成炊的...

伊莉莎白讓我當她閨蜜,替她守一會秘密..我一口答應!

她說離婚,便等於生意拆夥了..此中,許多千絲萬縷的利益衝突..

莫讓李強捉她痛腳的,拿此事來脅逼她娘家...

她說是程朗挺讚賞我..說我有江湖兒女義氣,讓她先找我商量..

讓我做個中間人,讓李強主動離婚,免她難堪..
她還要趕小孩出生前,全辦好手續..正式跟程朗結婚,讓小孩名正言順的,還讓小孩認我乾娘呢!

我連忙說好! 還讓他們結婚,一定要通知我去觀禮的!

小孩出生,彌月,生日..我全要出席的!

可是,我要怎樣不動聲色,不著痕跡?..這可考起臣妾了!

李強,永遠魔高一丈..這不可能的任務! 我豈非比職業特工更厲害?

[我有小孩] 我丹田提氣! 試探問

[你有小孩?] [真?] 李強端詳我

[不...] [我就是問..如果..我有小孩,怎辦了?] 我連忙解釋

[生唄!] 李忽然痞氣

[那誰當爹?] 我嘟噥反問，已經感覺不夠他玩了

[孩子的爹是誰便是誰唄!] 李故意耍痞的

[你就不能..認真回話嘛!] 我微慍了! 心虛的,只能先發制人!

[你非要繞圈子?] [你丫甭跟我裝! ,磨磨唧唧,有事兒說事兒！]

[官老爺躁!不懂！] 李沖我揶揄的咀角牽了一下, 馬上白眼!

[啊~] [我只是問一句...是你非耍花樣..還訓我啊!]

我裝蒜先炸起來，作戰步伐都亂了

[那你到底想咋,你直接說吧!] 李讓步了..

[如果..我有孩子..那你不跟我正式結婚嗎?] 我重新再來，調整戰陣..

我硬著頭皮的,受人所托嘛!

[到時候,便結吧] 李強沒好氣的..

他看見茶几的水果盤,便批起蘋果來

[那..你要先辦手續啊..那離的啊..] 我不敢直接說那兩字

我是李四嘛..我怕打雷的.! 程朗是張三,我便是李四!噗

李強沖我痞笑..忽然一副胸有成竹的..

莫要他看出什麼端倪來?

沒有吧?..難道,我倆有孩子,你還不辦手續嗎?

[吃啊!不是說有孩子嗎!多吃點啊!] 他輕挑的..

他遞我蘋果,他得意洋洋的嘲弄我!..

我黑臉的,頭擰一邊去...我感到自己腦門又三條黑線! 徹底無語抑悶!

加腦瓜上一團黑線球! 徹底無能為力!

我倆竟然在這屋子,待在一起半年餘..!

我倆從來沒試過一起待這麼久的..

這不只有份甜蜜的,還是一份新的體驗...

人生的新體驗! 他從來沒試過跟女生這麼長的相待..我也是啊!

不過, 我從小都跟父母親一起,我還是覺得自然的..

人長大了,換成跟自己的愛人長待一起..這本是很自然的事情啊!

李卻稀奇了!他內心感觸頗多!..別說女生了,他是從沒跟人長久相處過!

他活了半輩,竟然從沒跟人建立過長久的親密關係..!

他建立的,都只是一幅幅利益關係圖..

近來, 我倆多了新惡趣..

從前,李長讓我讀詩詞,陪他喝酒..

而今,李強讓我讀報刊,陪他運動..

某夜,我一面讀着他的專訪,一面自個兒吃晚飯的..

我以為他又不回來了..已經連着好幾天沒回來了..

他卻悄悄走到飯桌來,在我背後偷窺我..一副偷香竊玉的..

他就是窺探我在讀什麼..讀得津津滋味的,比飯菜更有味兒..

頓時,便逼着我讀起來..在餐桌上,他便興奮起來了..

[想我麼?] 李強把我按到飯桌上, 我半身子仰在長桌子上..

[有..七日不見如隔一周呢!] 我噗哧

李一臉懵逼!哈

每次,我沒讀幾行字..他手便游到我身上來,寬衣解帶的..

這惡趣味,他是很興奮的! 讓我一面讀着關於他的..一面呻吟着..

翻雲覆完..我便索性,翻書唄! 我翻回那些讓我耿耿於懷的舊專訪..質問他起來!

他惡趣味,我跟他唄..

[當年,你說的是誰啊?!] [你心裡想着誰啊?] [當時你有多少女孩?!]

[記者還說你笑而不答呢...!] [誰可愛? 誰浪漫又詩意?]

[你別裝蒜!快講啊..] [不許你睡覺! 你快說耶!]

他伏在床一副死樣, 輪到我當主宰了吧! 我抽住他耳朵,在嘀嘀咕咕..

他只用一臂彎便搞定我了..! 就是土味情話! 強而有力的臂彎,男人的武器之一!

他用臂膀緊摟住我,夾住我在他懷中,..用手摀我,讓我閉嘴睡覺...

[誰坐飛機來找我,便是誰唄] 李親了我一口,便又沉沉睡去..

這一陣, 我是得意忘形的..!

因為他愛着我,寵着我唄 ! 被男子寵愛的女子,就是會得意過頭!~哈

伊莉莎白焦慮的找我..

[瑪麗,你就直接說吧! 讓李強趕快簽吧!]

[我早就離婚協議上簽名! 存在監誓人] [李強卻不理不去不簽!]

[李強跟我爹槓上! 他个人忒玍！]

她愈說愈激動的,她是急性子的人,我真怕她動了胎氣的

[娃兒不能等!] [不能淪為私生子!]

[程朗沒法替娃兒辦出生公証!] [沒得跟程家户口!]

[俺對不住他!] [對不住他家!] [這可是男娃兒!]

[得認祖歸宗啊!] [俺娃兒得寫宗譜啊!]

[俺是娘了! 娃兒是俺以命換回來的!] [俺娃兒要堂堂正正啊!]

[俺是娘了! 想法不一樣了!] [瑪麗..你懂麼!...俺求你們...啊]

伊莉莎白歇斯底里的啕哭不止..

[我懂的..我明白的..我會幫你的!]

[伊莉莎白,你別哭..別焦心..你要顧好身體啊!]

我都被她急得..我也哭出來了..

伊莉莎白,你在我心裡,便是女王啊! 你不能這樣淒涼的哭求啊!

你的哭,讓我也好難過啊! 我的心肌抽住的,隱隱作痛..

伊莉莎白回國了, 程朗陪住她腹大便便的到處折騰..

程朗的性子,便是如此..他們沒走後門,都正式的辦理手續..

離婚協議材料,都簽名寄存了..就差李強了..!

我好生氣的! 李強幹嘛要這樣折磨人呢!

李強回來了,他一副沒事的樣子..

要不伊莉莎白打來哭訴..我是完全蒙在鼓裡! 不曉得李強打什麼主意!

[你去簽名吧] 我直截了當的

[天天都有簽名啊!] 李強吊兒郎當的

他曉得我說啥! 便故意玩吊兒郎當的..

他逕自進了房間,脫西服..不理我的..

我只能換溫柔的方法,我貼着他,替他解衫扣..侍候他更衣,當他老爺子了!

[你就別折磨伊莉莎白] [她急得歇斯底里了..我真怕她身體受不了..]

我盡量溫柔的,溫言溫語的..

[她身體受不了,可不關我事!] [哼! 既出之物！]

[誰不曉得她讓我戴綠帽子!] [我臉面更受不了!]

李一臉涼薄的,卻竟然得意的痞笑..

他說着戴綠帽子, 卻一臉梨窩得意的笑..好詭詐寒心!

[你在跟她的爹槓上?] [這不好吧!..彼此留一線,日後好相見..]

我也有點替他憂心..

就怕他得罪人了,弄個什麼代號! 下場悲涼, 這不就因小失大!

[如今,誰都曉得我被騙婚!]

[我付出的..都送給新的女婿?] [ 送給私生子當賀禮啊?丫的!]

[我還要不要混! 還能更上一層嗎! ] [我是來打醬油啊!]

[你說別說人家私生子啦!] [他們都是我朋友!] [我是那孩子的乾娘呢!]

我嘟咕..我臉都沉下

[你總是..我砸那鍋,你開那鍋!] 李強朝我白眼

[可是,你想想..你一直拖延..]

[在法律上,他出生後,便是你孩子,便有你的繼承權了! 甚至你家族的!]

我忽靈光一閃,用律師的口吻..

他看向我..我向他點點頭的

[我是無所謂的! 我會當他親生兒子疼! 你放心交我教養吧!]

[我是律師嘛! 我會讓他從法律途徑,爭取他應得的!..我倆肯定很有母子情耶!]

我可挺幽默的! 還認真的煞有其事的! 我一面說,一面點頭的

「你曉得個錘子!」「你甭跟我來這個哩格兒楞」他一副敗給我的失笑..

李強被我逗笑了! 抱住我躺到床上咯吱我..

[圈權圈利,你懂麼!] 李強大字躺在床看着天花,娓娓道來

[當初的交易,我是他女婿!他給我權,我給他利]

[老狐狸一個屁股不能坐兩個位!]

[各派系的暗規! 每個家族只一人為官,不能父子兄弟同朝!] [違反者下場必慘!]

[他是鑽個漏洞,找個女婿] [他替我打開關係圖]

[便是多一個嫡系!多一份利益,多一份保障!]

[我有財力,比誰都更有前途!] [他年老了,格局而定!]

[往後,也只能靠女婿罩!] [他不讓阿豬阿狗! 隨便當他女婿的原因!]

[我權力管轄下,所有的利,我都讓給他!] [我還打本給他! 當是禮金耶!]

[他就名義上嫁個女兒!] [可在我身上,撈多少利益!]

[不然,千萬豪裝的架步..幾十項投資,誰打本給他們家玩!哼]

[我讓他們當姻親,便宜他們!] [他們一家多少人靠上來!]

[我打本給小舅子開發房地產!] [誰家不眼紅他!不流涎!] [早知弄個女兒送我唄!]

[我就是讓全部人心裡有數! 跟我只有富貴,沒發愁的!] [沒有白提攜我的！]

[這些你曉得麼! 你就是一輩子小孩!] [就是養得你太好,你總是不明世事!]

[你是我真正的女人!你都沒花我角兒!]

[他們假的,反牛逼!充起土豪!] [我都讓他們牛唄!]

[還給他們填多少數!] [他們心中有數!]

李強換了姿勢, 他手肘拄着床,撑着頭看我,看到我眼裡去..

他用手捽着我頭髮玩..他繼續接着說..

[這是男人的契約!] [誰先毀約,必有代價!]

[雙方達成協議! 雙方均同意,方可離場!]

[操!給我裝土鱉!他真當自已賣蔥!] [不懂規矩,便我來教!]

[我只要收回那些利益交出來攤分..] [大把人替我教訓他們!]

這惡蛇早就進化了!

李強表情淡淡的說着教訓人,卻是內心凶悍的

[我曉得你們好!你為難] [他們也是利用你!懂麼!]

[可我必須有自己規矩!] [男人不能像你! 被人牽着走!]

李強輕輕的刮我鼻頭, 他最愛對我使這些小動作了..

他說到最後...兩根手指頭敲着我額門

[我是時候,讓那些土鱉..看看老外的規矩!]

[不能總是出爾反爾! 若無其事的毀約!]

[這就是我一直等的原因!] [全在我預料中!]

[若我連貪得無厭的姻親...都搞不定..大家會怎看我!]

[我等着這碼戲, 只為日後..!]

李強大字的躺下看着天花, 吁氣的說

[我得先觀察大家的立場!] [大家對我的看法!]

[到底我有沒這機會..!] [還是只當我是跳樑小丑?] [撈到如今,我都心裡沒底!]

[那些人是玩套路的..] [那些人說一不二!] [那些人該拜把子..!]

[最終的契約! ..必須一擊即中!]

他是在跟我聊心事? 他不是無敵外掛嗎? 他也有憂心忡忡?

[仁者無敵!不是嗎?] 我側臥的跟他說話,我懦懦的說..

[若你寬容對待..前妻,前姻親..大家必記住你的仁厚..]

[大家只想平安過渡啊!]

我雖怯懦他, 還是把我想表達的,都一言敝之了..!

我總記得,真正仁義是不能過於怯懦!不能只作壁上觀!

這等同與狼謀皮,助紂為虐了!

伊莉莎白和程朗,都是我知心好友! 我必須盡力幫忙!

李強凝視着我微笑..我也報以溫煦燦爛的笑容..

李強簽名了..可是,太晚了!

李強在離婚協議上,剛簽上名字..

當天,伊莉莎白便難產進醫院了..她沒再出來了.!

兵書中說「兵者，國之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也。」

從古至今,女性分娩都是在鬼門關遊走! 猶如兵法所言..每每兵行險著!

沒人意識到,時至今日,分娩依舊威脅着全球所有孕產婦的生命。

孕產婦死亡率之高令人無法相信,無法接受。

全世界每天約有1000名婦女死於與妊娠或分娩有關的併發症。

「女人生孩子就像是在鬼門關走了一圈」你覺得是危言聳聽嗎？

伊莉莎白難產於羊水栓塞。我們沒法相信,沒法接受...!

伊莉莎白的弟弟, 揪着醫生怒哮 [我們是張家也! 我姐怎麼還會難產而死呢？]

可是在生死面前,人人都是平等啊! 無論你是王孫貴胄,或是販夫走卒..

我是傷心得軟弱無力! 我絞痛的心啊! 我軟在牆角,撕心裂肺的啕唬大哭..

伊莉莎白的弟弟,又立馬揪着程朗瘋狂咆吼!瘋癲的飆罵..

[都是你害死俺姐!] [在歐洲生不就好!] [你非要逼著姐!急着回來辦離婚!]

[生完走個門路不就行了!] [是你!是你害死我姐!]

[你不是我姐夫! 你不配當俺姐夫! ] [你是害死俺姐的“乌龟!] [王八二哥龟!]

[俺不從小过命麼!] [俺當恁大哥!] [你何故害死俺姐!]

[你害了俺姐! 你就呆那里! 俺姐回不來了!] [你何必回頭害姐!]

[作业啊~ !] [王八二哥龟!]

弟弟怒火中燒的拳腳交加,又揍又踹的,一拳拳往程朗臉揍去..

他且揍且罵的..唾罵到最後,罵無可罵,便無力的廝叫,傷心欲絕的哀嚎,倒在地上..

程朗由始至終,呆若木雞的楞...臉上青一塊紫一塊的..坐倒地上

後來的事,我不知了..

我小腹劇痛,感覺下體濕漉漉的..便眼前一黑痛昏過去..

他們說是伊莉莎白的弟弟,抱我到急症室找醫護..我都不知道了..

同一天,同一地方,

伊莉莎白難產去了..我則流產,我的孩子也去了..

有這麼深淵的嗎? 不就是老說話..福無雙至,禍不單行..!

可幸,我竟然用可幸這二字形容? 伊莉莎白的兒子留住了...!

伊莉莎白的兒子,被送到初生嬰兒深切治療部（NICU）搶救

據說非常脆弱, 他住在特殊養箱,但他堅強的活下來了..!

我聽到消息後,仍然高興得禁不住又淚流滿臉..

雖然,我自己的孩子沒了,卻反而沒哭過..只呆板的接受現實!

也許從不知曉, 這也是福? 既然命中注定留不住..

我只能當是小三小四的報應..

今天,我和程朗,都遭報應了..

程朗比我更苦楚! 他的苦痛,無法修正,無法彌補! 他的淒楚,無邊無際,伴隨一生..

“親愛的伊莉莎白,請你在天堂上,看顧他們父子!”我在默默祈禱

李強來病房看我了..

同一天,伊莉莎白難產..他本不打算來醫院的了! 省裝模作樣,反招虛偽惡名..

卻沒料到,他還是非跑來醫院不可..世事便是如此諷刺!

李強沒說話..他雙手交叉胸前的,在我病房床前,踱來踱去的..

這房間也不大,他就是在我眼前晃來晃去的..晃到我眼花了..

當然,我是不敢說話,不敢請求他停下來吧..

我是大氣都不敢喘的..我知道他是什麼狀況的,就是暴風雨前夕嘛..!

李強踢到椅子腳,差點被絆倒..他便怒火的舉起椅子,往牆壁猛烈的擲去

..乒乒乓乓的,那邊一堆東西,水杯熱水瓶,也隨之倒下來..

他聲色俱厲的叱喝 [我早讓你別多管閒事!]

[我早讓你!..別管他們...你偏不聽!..]

[我被你快氣死..氣死..] [..氣死!..快氣昏!]

[我趕來這..是真的差點昏在路上!..你都不曉得!..你通通不曉得!]

他急怒攻心的,跌坐在我床尾..驀地,他摀着頭飲泣內恨的..

他雙手緊緊摀着頭,不願被人看見他此番的狼狽!

怎他這麼傷心啊! 我都意外了!出乎意外..

我連忙擁着依偎他..我不知說啥啊..我只能偎依着他

[你曉得我幾歲!] 李強低無可低的呢喃..

也只有我倆心念相通, 幾乎是用心感受,不是用耳朵了

[嗯] [我曉得..] 我乖巧的應

[這可是我倆第一個孩子啊!] [這本來正好時間!] 李強竟認真如此..

[我真後悔..唯一的後悔..人生唯一的後悔..你不懂..不曉得..]

李強一直說後悔..看來他又要懺悔什麼的..

[早幾年,常讓你吃那些藥丸..那些是事後,藥效特猛!]

[近年,我倆一直沒消息..我就怕是那些..把你身體吃壞了!]

[是我愚蠢!]

李強陷進自言自語的懺悔中..他也不是跟我抱歉哦!

我都..醉..了..雖然,剛流產,不該醉的!

那你想怎樣丫! 李強大老爺!你是想換個通房丫頭?! 身體捧捧的丫頭?

我都無語問蒼天了..!

你就不覺得是報應? 一命填一命,一小賠一大!

倘若,李強沒這般玩弄伊莉莎白,她怎會身體承受不了!..

伊莉莎白明顯有嚴重產育抑鬱,產前焦慮!

她腹大便便的,東奔西撲,而徒勞無功,情緒早就崩潰!

孕婦產前憂鬱症會對母親及胎兒造成直接的影響! 這是誰都懂的常識啊! 哮!

加上伊莉莎白高齡,嚴重的妊娠焦慮...

孕婦的心理狀態,直接影響到分娩過程和胎兒狀況，

由於焦慮,得不到充分的休息和營養,生產會延長,造成滯產

產前焦慮使孕婦腎上腺素分泌增加,

導致代謝性酸中毒,引起胎兒宮內缺氧,新生兒窒息!

焦慮還可引起神經紊亂, 導致產時宮縮無力,造成難產!

或子宮收縮過強,引發急產,胎膜早破,前置胎盤,子宮破裂,羊水栓塞..

不只胎兒,孕婦危急存亡! 產後亦易發生併發症,後遺症等。

這次伊莉莎白不只搭上生命, 還引發不少的後遺症..

其中的後遺症, 便是我隨着她的大難..情緒崩潰,淘哭流產..!

我倆女生,互相交換着血肉一樣..!

這不就是..你是始作俑者嗎!

不就是你讓伊莉莎白,瑪麗..交纏一起嗎?! 不也是死傷慘烈嗎..!

唏噓~逃不過名字宿命一樣 !

當然..以上的心底話, 我是不敢跟李強說穿! 不敢直接批判他!

我早已是標準強國子民了! 內心獨白,比較多..!

敢想而不敢言,人艱不拆啊,省得說穿!

明知道..皆改變不了! 無力感..無語問蒼天!

李強絕非來安慰我,而是來責怪我的..!

他頭痛得厲害,說被我氣昏了! 我還得替他按摩..我都醉了!

十年了..我只能跟着他..起承轉合,演着這男女之間的凹凸..

你的冷酷, 便得我替你啕哭..! 你的銳利, 便得我替你償還了!

不然,當你影子的戲, 怎繼續演下去! 命運的輪子,怎轉下去..!

如今,你的淚, 當還那塊肉, 還你前妻吧!

我當然明白..你只為自己可惜,只為自己血脈而難過..

可是,你當真認為自己是無辜? 你的幾滴鱷魚淚..

她們卻從此..都化為抓不住的漂亮靈魂了..

血腥愛情故事 A Bloody Love Story
張惠妹 作詞：Hush 作曲：Jonnic

你嚐過的那些甜頭 都是寂寞的果實
那是活生生 從心頭裡割下的我

一塊肉像一個贈品 從來都不假思索
你銳利 我就腥風血雨 洋洋灑灑當個寫手

就讓我緊跟著你 起承轉合
讓我為你寫一本 恐怖小說

誰可疑 誰可憐 誰無辜 誰茍活
我已經看到最後結果

就讓我來代替你 承先啟後
刻骨銘心像一本 情愛小說
越血流 越手酸 心越空 肉越痛
千刀萬剮的感情 才生動

不要還給我 不要還給我

再去捉摸 都太遲了
手心肉的牽連 早已沒有用了
眼看失去靈魂的空殼
魂不附體的兩個人

再去著墨 都太多了
再轟烈的故事 都算太俗氣了
寫到哪裡 能剛好就好
才能看得要死要活
愛也要死要活

就讓我緊跟著你 起承轉合
讓我為你寫一本 恐怖小說
誰可疑 誰可憐 誰無辜 誰茍活
我已經看到最後結果

就讓我來代替你 承先啟後
刻骨銘心像一本 情愛小說
越血流 越手酸 心越空 肉越痛
千刀萬剮的感情 才生動

不要還給我 不要還給我

惡魔是不輕易洒淚! 倘若他流了淚, 週遭便要遭殃了..!

李強索性收回簽過的離婚協議,一概不提..!

他當自己是新近喪妻,新當鰥夫..

他還替伊莉莎白辦了一場隆重的喪禮,

表面上,李強跟張家是客客氣氣的,

可是,私底下..他在報復,

他不替孩子上户口.不領出生證明,讓孩子無名無性的,

也不讓張家接觸孩子,更不讓程朗正式接回,

因為這事情,我跟他吵上.. 可是他不理我啊!

我只知道..他僱了兩人,在某一處,照顧着孩子

其他的事情,他都不讓我知道了..!

李強不只收回張家的利益,

他讓新拜的仲父..勸退張老,以喪女之痛為由,早日退位的..

他跟我說..他看見張老便晦氣!..便想起沒了的孩子!

我心暗忖,那你看見我豈不更晦氣?

唯一讓李強心情大好, 便是他新拜的仲父了..

這仲父, 當然是比前岳丈張老, 地位更崇高, 勢力更鐵桿了..

軍方元老, 執掌百萬雄獅! 元帥風範,不怒而威!

軍人性情,說一不二,不拘小節, 跟李強投緣,都曾是空軍飛行員..

李強這是天賜良緣,投其所好了! 他又回歸軍方勢力..!

抑或,他從沒離過軍方,只是如今..人家才搭理他吧!

他們每聊起空軍點滴,飛行員逸事..頗真有父子之影..!

仲父在古代的意思為父親的大弟。

仲”字代表兄弟排行的次序,故有“伯仲叔季”之說

仲就是中間的意思，古代父親的大弟弟就稱呼為“仲父”。

仲父的名義,頗深意味了! 比結義的兄弟義父,更尊敬親厚!

這表示君主尊重該大臣,事之如父。

仲父自然竭盡所能,日後在權力上的扶植,政治上的輔助

李強早已另闢門路,另起爐灶! 不再是前岳丈的棋子!..

李強正式進入軍方嫡系, 前岳丈早已明日黃花!

他儼然嫡系, 身份更明確, 進階更明朗..他要的安全感!

仲父跟前岳丈,確是不一樣性情的人!

仲父是說一不二, 耿直的軍人脾氣..

明擺着李強便是他繼承人,替李祭天祝禱..也不怕清算什麼的..!

前岳丈卻是暗地暗里,低調的人,

自己女婿都提防,瞻前顧後的,船頭怕賊,船尾驚鬼的..卻盡佔李強的好處!

這也難怪,李另開爐灶了..

那前岳丈,可會後悔? 若當初不一意孤行,讓子女婚嫁,順其自然..

程朗本是老實人,堪比喬木,高大端正!

他心裡有伊莉莎白,青梅竹馬的情份,斷不會另起爐灶,逼退岳丈!

莫非,就是嫌程朗太端正?! 最終,還不是自討沒趣..!

我冷眼旁觀, 仲父的徒子徒孫,可謂一呼百應,門生三千之氣勢..

他們軍人是有點..青幫影子,老大的氣勢更是淋漓盡致,

身在其中,便能體會,何謂「三碗面」場面,體面,情面的..

男人吃的面..!

跟我女生吃的..想見多你幾面的..絕非一鍋爐了! 完全兩碼事!

仲父偶爾流露的豪情萬丈,剛直氣概, 領導氣魄, 他絕非雞腸小肚之人!

看來他不光為自己, 他是替自己派系張羅吧! 挑個合適的繼任人,好交托門生..

既然不能父子兄弟同朝! 只能扶植對自己派系有利的人了.!

他獨看得起李強, 李強是有點讓他欣賞的特質?

李強本就與生俱來,獨有政治籌碼! 源源不絕的財力..

最早,李強靠家族的財力,打通人脈,打進大圈子..

如今,他早就獨當一面,運籌帷幄了..!

他打進小圈子! 早就不把家族資源放眼內了!..

他頗有許多門路財生財..然後,一再不斷以財謀權,以權生財..

這我是怎知曉? 當你說這水果好吃,便馬上有人送一卡車果子來,

當他說這國產葡萄酒還挺香,便馬上有人送百箱的葡萄酒來..

當廚子說平底鍋不好用,便馬上有人送一櫃箱的不粘鍋來..

當女傭說空調壞了,便幾隊人來嚷搭棚子換新的,慌得女傭都不敢開門..

莫非李強還生產水果,葡萄酒,不粘鍋,空調? 當然是商人巴結他送來的..

那商人為什要巴結他?!

李強跟我聊過..他必須趁單身,投入所有資源,全力衝線..

不然,日後兒女媳婿一大票,通通來拌腳,來添亂,來拆散資源..

到時候,他縱有雄心壯志, 也裹足不前,寸步難行了!

他李老爺的意思,懂了嗎!

女人有孩子便生唄,沒孩子便安靜過日子..別煩他..!

有孩子了,也別讓他煩心!

`

這回,李強破例帶我隨行, 讓我非跟隨不可..

我想返父母家, 還得先跟他走這一趟不可....

仲父跟程朗是同鄉不同鎮!

上次,李強來尋訪我,看來不只為我!

他們的拜父大禮可隆重了!..猶如什麼祭祀大典一樣,

他們還包幾台飛機, 邀請不少達官貴人出席, 門生弟子更不在話下..

李強為表達崇高敬意,一行人到仲父的老鄉,遵循古禮,奉行隆重大禮，

李強到仲父的太廟, 在仲父的祖宗前, 行拜父大禮,莊嚴肅穆..

祀天、奠祖、立盟, 頌祝文、三獻、行三跪拜禮..就差沒九拜了!這不行吧!噗

他們擇了吉時吉日, 拜父典禮中, 順便讓仲父祭祀祖先一番..

大典中,古樂竹笙,敲打編鐘,磬鼓齊鳴的, 還有穿著古服的祭祀舞蹈,

並且呈獻三牲祭酒..等,祭天祭祖祭族,認真考究!

仲父還特別為李強朗頌祝禱文一會, 讓李強「仕途順利」

全部流程,由該族人擔任的「奉祀官」、傳唱並指引祭祀的「引贊」,

負責高唱曲目以及控制樂舞起訖的「樂長」、演奏雅樂的「樂生」、

擔任佾舞表演的「佾生」，以及其餘的執事人員「禮生」等。

總有十行人負責擔起典禮進程 ,一絲不苟的,連祭酒都是仿古的酒杯..隆重恢弘!

明顯看到李強的一番心機, 都著人事先打點了..

還設大型廟堂樂舞活動, 集樂、歌、舞、禮為一體的典禮藝術表演

除了,邀請國家戲曲劇院,連續一禮拜,擺會堂唱戲,鑼鼓喧天的!

廟堂廣場,佈置成廟會一樣,張燈結綵,吹笛子,拉二胡,說書,撂地兒演出..

好不喜慶歡騰! 熱鬧如過新年一樣..!

還搭了小舞台,邀請同鄉的明星來,跟鄉里會面唱歌,這才哄動呢!

那些全國各地,聞風而來的粉絲,到第二天已逼爆廟堂廣場!

第一天神秘出現的,便是兩位一線的紅星,同鄉的小鮮肉和中年美魔女

此事隨即刷爆熱搜,他們已經在猜第三天的神秘嘉賓..

這家鄉確是人才輩出!專出帥哥美女的,許多縱橫幾十年的美魔女,都是這家鄉人!

這果真夠誇張! 這場猶如祭祀大典的, 竟吸引上千名看熱鬧的人,

這家鄉婦孺是不能進太廟,我們婦女全佇在外面,跟民眾快擠成一塊了.

民眾團團圍着擠在廟外,擁擠不堪, ,他們還繪聲繪影的拉呱..

形容這拜父大禮,堪比聖人春秋二祭了..

仲父的門生,他們在太廟前,興高采烈的高聲喊話~

營造一片與民同樂! 喜氣歡騰的熱鬧!

[今儿分祭酒 !一人4壶!整箱裝52度孔府家~!]

[下晚兒 還有廟堂會!] [著名唱丑儿的!今儿《六國封相》定要捧場!]

[唱足七晚!《狀元媒》《將相和》全都著名丑旦儿!]

[分祭酒這竟整箱!] [唱足七晚堂會!]

[忒場面大,鈔票花狠!] [估摸那李的眼么兒!] [李估摸是啥大爺!]

[俺有面!拜俺祖宗下] [舔摸到咱家來 ]

[拔~! 狗亂 ! 恁有面麼! 是許頭有面!]

[俺可不含許!俺不都在同个族譜! ] 人群中,老叔嘹亮的嗓門,誰都聽見!

我心暗忖..李強才不花他自己一毛錢!

大概,是那些商家送的,還屁股癲癲,巴不得的面子..!

當然,李強用盡心機,費盡心神..他也沒白費的!

沒舉行拜父大禮前,那屋子的門生..都只當李強平常,喊他 [李哥~] ,

可是一完成拜父大禮,

他們便整齊列隊,昂首挺胸,雄糾糾的敬禮高呼 [李爺~]

儼如,李強是老大了!

李強也底氣十足的,檢閱一樣,左手併攏回敬,點頭示意,

眾門生禮成,李強便讓助手廣派紅包..一派歡樂喜慶的!

李強是很會交際的, 他不只讓仲父高興, 還拉攏其他人了..

他幾乎攏絡盡仲父的六親九族! 務求繼承仲父的權力,所有的關係網..!

各門各路,李強都一一打招呼,設宴備禮,面面俱到,樣樣俱圓的..

猶如,他們是失散的父子,認祖歸宗,似模似樣的..

我都是抿著嘴笑..腦中秀逗的!

他們都演得入木三分哦! 好精彩的大戲..! 人人有戲份!

連我都必須演呢! 我必須跟我的男人, 喊着仲父, 喊什麼哥姐叔伯的..

我演得嬌滴滴的,跪在地上,向仲父奉茶呢..!

我自嘲的..旁觀這一切, 有得演有對白，還要多謝導演呢！

我腦子中, 常常忍不住想起那個下場可憐的呂仲父..

那讓可憐的仲父..雖人死一次,卻心死一萬次的密函！

「君何功於秦？秦封君河南，食十萬戶。君何親於秦？

號稱仲父。其與家屬徙處蜀！」
....

在這兒的酒席,男人都很恐怖的! 我小小女子,女流之輩..都被他們嚇傻了!

這兒喝不了上斤白酒的男人,沒資格說會喝酒。

李強的胃壁多難受啊~! 好幾次他上炕都是昏迷不醒,我以為他暴斃了!

我都慌了,手忙腳亂的跑到仲父那邊,讓他們過來幫忙察看,

我們被安排住在仲父大院子的廂房,

仲父真當李強是自己人來,熟不拘禮的..

還特別讓李強住下,風水興隆的舊瓦房,說是仲父最初升官發跡的舊住處..

這些辛烈的白酒跟葡萄酒不一樣,葡萄酒是溫和的..地道白酒是猛烈的!

李強有胃出血的症狀了,我都心疼的哭了.

李強捲曲在炕上咳嗽,吐出微微血絲來..

我忙用被子捲着他,抱着他哭了..我是不明白他的!必須這樣過日子嗎?

我心疼憐惜的撫摸他臉,讓他頭靠在我腿上睡:[你吐血了,你知道嗎?]

他抱着我腿,一臉滿足的微笑...

隔天仍然一樣的! 這兒的男人上了酒桌若不講究,便被稱之為不懂事的毛孩子。

這兒敬酒不單單是吃飯助慶,更是一種必備辦事方式,

是對一個男人眼力見兒、身份地位、情商和外交能力的綜合考驗。

在這兒酒桌,正對門口的座位是主陪坐,他右手邊第一個位置才是龍椅,

只有坐在那個位置的人,才是酒席所有人的焦點和整場酒局攻克的核心。

仲父讓了這位置給李強了!

他在考驗李強的胃壁? 感覺仲父居心可測,似收買人命的!

明知道李強受不了都吐血了..! 可是他們父子倆還親厚的!..秀逗的男人世界!

主陪左右兩邊都是重要兄弟,壓力極大,沒有一身千杯不倒的絕技和祖傳敬酒神功,不敢輕易承擔重任。

副陪會安排在主陪正對面,主陪敬完副陪上,

主陪倒下副陪接班,讓酒席永遠熱熱鬧鬧杯盞不停。反正就是不停喝便是了...!

每個回鄉的男人都得牢記在心,根據自己職級和工作單位,明確劃分角色和級別,

搞清楚自己有沒資格坐在主陪旁邊, 還是當個透明人,保證別坐錯位置就可以。

這些程朗早跟我聊過了..我便曉得! 我只能搖頭,還能做什麼!

我半虛弱的身子,陪着李強演完這些戲回來..

我便自己回家, 跟自己的父母親過活了...

我流產了,母親是知道的,她天天打來讓我早點回家養身子,

我便返回真實的世界,真實的父母,真實的家人..

臨走前, 我看李強一副得意氣風發,喜氣洋洋的..

這幾天,他喝得吐血,卻仍然無損心情,他得意洋洋心情大好的,

我便冒昧開口,又說一遍關於程朗的孩子..

我是想這兒是程朗老鄉,便是緣份了..!

若能把孩子送返程朗老家,那是多好的事!大娘一定好歡喜的! 程朗的娃兒呢!

程朗也不知怎了! 大概,意志消沉吧! 若孩子回他身邊,肯定能振作起來!

可是,我一開口..沒說兩句,

李強走到我跟前,毫無預兆,電光火石間..便朝我臉狠狠的搧下來..

狠狠蠻力的,搧了我一耳光! 他一巴掌打下我臉來! 啪~

那一剎,我被他掌風搧得身子都晃了..金星亂冒的! 我都驚愕得..啞然了!

我也沒大哭大鬧了,就是卒然心死的感覺..欲哭無淚的! 眼淚往肚子裡流!

大概,這巴掌..他也是等多久才有機會發洩! 報復?教訓? 何必考究!

我收拾行李便離開了! 那一刻,喪家之犬一樣!

這回,他沒挽留我了! 他不發一言,坐在酒吧斟酒飲, 默默的看着我走..

李強是愈來愈老男人的脾氣了,完全沒了往昔的痴情!

愈來愈嚴峻冷酷,專橫跋扈..

抑或,我也不再蓓蕾,不再嬌媚,不再青春了!? 我身體也不好,生兒育女也不看好..

在他眼中,我成了過期食品? 「食之無味，棄之可惜」的雞肋?!

母親總是對! 女人真不能跟男人,無名無份的同食同住..

末了,自貶身價!喪家之犬..! 我在飛機上,眼淚終淌下來..

我用毛氈蓋到頭上來..悄悄抹着眼淚,像十年前..

回到少女時期,失戀失意了..便想抱着自己母親哭一場的..

自己的母親啊! 只有母親是自己的..!

母親帶我去看藥草大夫,吃着濃稠的藥湯,調理身體..

娘開始有點擔心我了!

過往,她常常讓我多跳舞,多戀愛的,

如今不一樣..她讓我還是早點跟李強安置好,

不然,我身體都弄壞了,可怎麼辦! 娘差沒說我是殘花敗柳了!

她讓我調理好身體,便得想個法子,搞定李強..讓他跟我正式結婚的..

我想起那天,那咖啡室..

伊莉莎白是晶瑩剔透的美人兒, 她如泣如訴的..在說着動人的愛情故事..

[女人多去!李強心中沒女人!] [沒女人能搞定他!]

[小妮砸摸也搞不定! 多咱可恁你賭!]

彷如隔世! 感觸萬分, 我眼淚撲撲的流下來..

母親連忙抱着我的,當我小孩安撫我...

我跟伊莉莎白一樣,抑鬱症了? 常常就一想起她..便淚流滿臉了!

我記得..最後一面, 我隨意的說 [你會如願以償的]..

我感到內疚萬分,那句隨意的說話,便是害了她的伏線?

我曾經跟李強開玩笑的...說代他教養孩子..盡說些不經大腦的說話!

便是埋下咀咒的預言? 哇啊~我哭得肝腸寸斷的..

伊莉莎白,請你原諒我!

[大學生墜樓危殆, 驅散示威者期間,向該多層停車場發射催淚彈]
[墮樓大學生仍然危殆 在場人士：救護員指白車「被警方攔住」]

[大學生不治 該大學取消下午畢業禮 ,校長中斷儀式默哀 提早離開趕醫院探望]
[其餘大學畢業禮, 播放國歌,大學生均轉身背向! 校長放棄講稿、提早結束]
[多區燭光悼念「時代革命」衝突中,墮樓逝世大學生]
[學生逝世 – 全市衝突至凌晨天光；警方發射催淚彈、胡椒球彈驅散]

[隨後多區爆發警民衝突,堵路縱火,警員開槍驅散示威者,衝突持續至凌晨。]
[民眾堵路 交通警開3槍實彈；21歲男子右腹中槍危殆]

[多區民眾堵路 交通警騎電單車衝向黑衣人 警方商場發射橡膠子彈及催淚彈 ]-
[交通警今早駕駛電單車，並多次直撞人群。]

[大批示威者在馬路聚集，期間搬大型雜物,大量磚塊,堵塞馬路十字交界，
有示威者掟汽油彈, 並且縱火焚燒，現場一度火勢猛烈，
形成十多米的火路,燃燒多條行車線。全市交通幾近癱瘓]

[大批警員衝擊住宅 追捕青年市民 與大批居民對峙]
[大批警員於六星酒店外與大批市民打鬥施放胡椒水及催淚彈 ]
[大批警員入商場拘捕大批市民 包括記者、大學生]

[大批黑衣暴徒、縱火, 有人投擲燃燒彈 警方水炮車、催淚彈驅散 ]
[有蒙面黑衣人破壞港鐵站設施 警於商場舉槍、放胡椒噴劑]

[有男人被大批人圍毆 警證實是便裝警員遇襲]
[有黑衣蒙面人被市民圍毆，被硬物襲擊至頭破血流。
警方其後證實該男人是便裝警員,指對施襲者冷血行為深感憤怒,會全力調查。]

[一名女子早前聲稱在警署遭4名警員輪姦]
[多區陷混亂,暴徒向不同政見者放火行兇]

過去一周有266人被捕時，年齡介乎11至74歲，涉非法集結、藏有攻擊性武器、襲警、傷人、
身處非法集結時使用蒙面物品等。
警方續指，今早有120處地方遭暴徒破壞及堵路,全市幾近癱瘓。

7名民主派立法會議員被捕..引發更大規模警民衝突...

一則則的最新即時新聞..
H市這邊, 沒女孩唱卡路里..沒網紅賣不粘鍋..
他們只聲嘶力竭的高呼..[時代革命]

一則則的最新即時新聞..

H市這邊, 沒女孩唱卡路里..沒網紅賣不粘鍋..

他們只聲嘶力竭的高呼..[時代革命]

難得,我回來H市老家, 我便出席母校舊生會..

大家都安靜的聽着台上人說話, 這並非演講,卻更親切..

這位老先生是文化界的前輩, 他是在分享母校的點滴..

老先生說到.. 回饋社會,可觸動我心..

我精神一振, 我們這邊的人, 說話都是簡單實在,易明易懂!

就是從小學,便教導的..簡單的人生道理..

人年長了,頭髮白了,還不是一樣的小學生道理..!

母校所學影響一生

我在1967年畢業，在母校學到的東西影響我一生。

老先生頗重視這母校的,句句用情,他說到回饋社會,頗解動人心..

第五是回饋社會。社會是每個人建立的，如果每個人都只顧自己，社會一定不會有進步，不會發達。

所以除了發展自己，鍛鍊自己外，還要回饋社會

....

我被邀請加入校友義工團體,我當然一口答應的..

我專業是律師,我隨即看我能幫忙什麼..

我們母校,也有不少學弟妹,參加社運了..

家長只能無奈的..替他們聘請律師簽保..

連家教會,亦早分黃藍陣營了..互相譴責,互相向校長校董發公開信..

黃營家長,譴責藍營的家長,身職警務司不該朝學生開槍,恥以為伍,

藍營家長,譴責黃營縱容暴徒,縱容子女暴行,公然叛國..

學校的校董會,只能是一副委曲狀,惟恐順得哥情失嫂意..的尷尬緘默,

可是,這嚴峻時勢,連緘默也不可以呢..!

兩邊家長都不斷發公開信,譴責校方,沒立場,沒能作優良的德育榜樣...云云

我們這邊,目前..暫時,還是能保留這種自由..

不同意見,不同政見.不同媒體的...均可不同渠道, 發公開信,發聲明,互相嗆來嗆去

這兒,還沒一言堂! 請君珍惜! 萬莫失掉這些自由!

以後,不知道了..

我還是老本行,在校友會當個義務法律顧問..

他們也馬上在校友會有限公司網頁,加上我名字..

我原以為,又是那些虛銜,沒什麼事情忙,只偶爾回答法律疑問.

卻沒想過..他們藍營,黃營都找上我,替他們審核那些公開信,

務求一字一句在法律範圍內,沒抵觸誹謗罪及煽動罪,及一些煽動性文字誹謗罪,

根據《刑事罪行條例》《刑事訴訟程序條例》條文當中的「煽動意圖」

他人試圖、串謀、煽惑或教唆他人犯罪，均是違法

同樣,互聯網上蓄意傷害誹謗他人及侵犯其個人私隱,

及發布煽動他人犯罪的信息,均已屬犯法

是的! 我們這邊仍然維持言論自由,發表自由,

但大前題必須保障每人的精神及肉體,不可無的放矢,不可有持無恐,不可蓄意傷害!

不可有組織性傷害他人,不可串同犯罪,不可存心串同存心使人犯罪...!

在法治下,言論自由下,不可肆無忌憚的批鬥,抹黑,傷害他人!

更不可利誘結黨,有目標的傷害他人!

這就是前殖民地,跟強國的分別!!

這就是法治和自由,兼顧的智慧! 老外的智慧,他們留給我們H市的禮物!

可是,脫離養母, 回歸親父..他們家族看不順眼了,他們誓不甘休,誓要拆牆..!

純粹妒嫉? 他們得不到的,便眼紅? 我怎知道..!

這足夠讓心理學另開一科研究了...強國人的強國心理..

我係認真的! 不妨考慮建議,這應該挺有趣的..

當流行什麼犯罪心理學的時代, 什麼斯德哥爾摩綜合症也能研究一餐的時候..

...

根據《刑事罪行條例》《刑事訴訟程序條例》:

「任何人協助，教唆，慫使或促致另一人犯任何罪行，即屬就同一罪行有罪」，

甚至於何謂未完成罪行(inchoate crime)

未完成罪行主要分為三種類別：試圖、串謀、煽惑 (incite) 或教唆 (abets)。

試圖 (attempt)：某人為實現其犯罪意圖而有所準備、計劃，或者有所行動，

例如：有人想行刺另一人，於是購入武器，踩點，擬定行刺計劃，或者已正式出手但行刺失敗，便是試圖行刺。

串謀(conspire) ：某人串同其他心存一樣犯罪意圖的人，一同準備、計劃，或者有所行動。

煽惑(incite) 或教唆 (abets)：以游說、勸誘、利誘、脅迫或施壓的方式，

促使他人在自己不用出手的情況下，完成自己的犯罪意圖。

藍黃營,你來我往的譴責信,搞得我不只忙於翻看封塵而久的法律大典,

我還像小學生,查起字典來..一字一字的替他們查字典,這真夠煩的!

終於,我打過去問..[ 能否改用簡淺的詞語? 就非要用深澀的詞彙嗎?]

[其中,還有不少隱喻的成語,詩詞...]

那邊...隔了一會,秘書回覆我抱歉,

因為起草人大多是.. 文化界, 語文大學教授, ,時事評論員,

甚至於某些議員聘請的語文助手代稿,..

法律界,警務處長,公務員,議員..他們在校友會平台較勁中..

這廂是校友會,另一廂的家長教師會,他們也相差無幾!

校友會宗旨是公正的,不管任何政見,均可以聯絡校友會秘書,安排發表..

但不管校友們,用校友會名義發表什麼聲明..

都必須先交校友會的法律顧問, 重新審核,沒抵觸法律範圍內, 方可發表..

故他們的詞彙深淺,不在校友會管轄範圍內...

秘書說了一大堆,我昏了..那我豈非查字典,查不完? 他們都牛逼語文高手!

我甘拜下風了!我先投降! 這樣較勁,有意思嗎?! 都忘了同窗校友的情誼?!

我都不想當什麼顧問了..一天到晚查字典!傻麼!

有數個師弟妹,找上我了..

他們約我見面,我欣然赴約, 看什麼回事的...

巧合的,他們約我到那懷舊冰室! 久違了的新鮮出爐蛋塔!

我卻沒料到, 竟然黑壓壓的一餐室人頭,

這兒上百人了! 均來自不同學校的中學生..今天不用上課嗎?我詫異的

冰室老闆伙計..他們還認得我的,待打過招呼..

老闆便朝學生示意..

[這是我們校的師姐了!] [她便是楊鶴齡辯護律師!]

其中一位還未轉聲的男孩在陳詞慷概,興奮高亢

他們一室人,居然朝我拍手歡迎的,一室掌聲如雷!

顯然,他們預先綵排了! 嚇死寶寶咩! 沒喜只有驚..驚訝!

[我不是他辯護律師!] [我只是在法援工作] [代表律師!]

我警惕的! 馬上澄清,必須趕快澆熄他們的小火苗..

不知打啥鬼主意!這些小鬼頭!

[師姐,你好!] [林師姐!謝謝你來] [林姐 你好!]

[林師姐 好!] [林師姐 你好嗎]

數個母校師弟妹,從人群中出來,找我打招呼

他們頗有禮貌的,有兩女生還鞠躬的..保有母校優良傳統嘛!

我挺高興的,馬上微笑點頭示意..讓他們坐下來說話

我早就坐在卡位了..

[請問可替我們聯絡楊鶴齡?] 剛才歡迎我的男孩,直截了當的

他也是母校師弟, 其他人都安靜的,沒爭先恐後的發言..

全餐室的學生,皆屏息以待,只等他發話..看來他是這兒的小頭目了!

[我不知他去向] 我直話直說

[所有大學生,所以學運領袖,民陣的領袖..爭取民主的..全拘補了]

[剩我們中學生了..] [我知佢係兄弟會!只剩他了] [我們想他出來帶領!]

他這小頭目,看來當之無愧!

明顯,他緊張得喉頭吞嚥..卻還是有條不紊的,說清楚來意..

[我不知他去向] 我仍然是那一句

我心裡替這些學生可惜!

楊鶴齡潛逃了吧? 他也不算什麼好漢子,他離棄眾人了..!

[本市不是有民主派議員嗎?] 我嘗試勸勉

[你們該回去學校..] [沒學歷,沒學識,談可爭取民生?]

[林姐,不知道?] [所謂的議員,都只是得些利益好處..便妥協!]

[我們本市不能靠他們!只能自救!]

男孩還是很有耐性禮貌的

[佢擺明外太空番來,同佢講都晒氣!] [火星人! 脫離現實!]

[算吧啦..叫佢番火星!]

另一間女校的女學生,已語氣不好的嗆我了..俗語:串串共..

男孩有一點尷尬的..向那女生瞪了一眼的..那一瞪卻不凌厲,還帶點笑的!

這一瞪, 我便看出他們的兒女私情了!..噗哧

他們還是情竇初開的年齡! 霎的可愛..那女校也是著名高傲的!

[林姐,我們只要爭取本地民主自決! 絕不動搖其他地方..]

[請你幫忙..]

那男孩是聰明,懂得形勢? 還不折不撓!

怎我覺得他比楊鶴齡更堪當重任! 楊鶴齡太輕挑不羈! 投機主意者!

他雖年少..過多幾年,便成熟! 但人長大,成熟了,會變質嗎? 經得起誘惑嗎?

我忽生奇想..

[你什麼名字?] [你忘了介紹自己..] [記住,行走江湖,必先報上名來!]

[不然,誰找你幹大事情! ] [這兒誰負責埋單!噗]

我笑着開玩笑...隨即,全餐室哄堂大笑的..

[是..師姐說得對..哈..我太緊張..忘了..] [ 我叫孫民] 男孩腼腆的

噢..他也姓孫!

[你們好~孫民] [我是瑪麗 ] 我親切的正式招呼

同學們,都紛紛重新打起招呼來...自己什麼花名,英文名的

人太多,我也沒法全記得,,就是認着他們樣貌特徵

[你們吃午茶吧!] [今天我埋單!] 我也學起男人的豪爽!

[可是..明天必須回學校去!]

[我們不回學校!] [全市罷課!] [大學早就罷課了!] [輪到中學罷課!]

[你真係火星? 罷課了!] [打仗呀!仲番學!]

[沒民主自決! 沒未來..讀書也沒用..] [讀咁多書..一樣被惡人任意宰割!]

他們七嘴八舌的..

[你們不愛國家! 因為心存不滿..] [可是,你們知否..目前,國家的社會問題...]

[便是源於人心浮躁! 曾經的學校停擺, 正規課本教育停頓..]

[只是數年光景,卻延續幾代..] [連刪繁為簡...也是徵結所在..] 我只能感慨

他們悠悠眾口,我也說不上什麼大道理..

不要問國家為你做什麼,先問你能為國家做什麼..!

或者,學生便是如此了, 先問你能為H市做什麼..

我們成年人,也不用對他們萬般憤憤不平的..

認為,他們騷擾生活, 打擾搵食..

認為,他們年少,便一定是瞎鬧 ,一定沒道理,一定是被利用去...?

我們年長,便一定持平,一定有道理?

我們成年人世界.才最唯利是圖,最不公正呢!

我們民族根深柢固的價值觀..阻人發財,猶如殺人父母!

恨不得將擋路者,煎皮拆骨....!

可是,每一代的社運學生, 每一代的少年人..

他們心中,充滿祟高理想! 他們純真的思維達到了..那虛無的高度!

他們在跳高跳遠的, 奔那虛無的跳杆,躍躍欲試..

我心裡是疼惜,疼愛他們的..他們都是我們的子女!

雖然,我還沒有自己孩子!哈

我手悄悄伸到手袋中, 取了小紙筆..悄悄的寫了一個手機號..

我完全不說話,裝着喝冰茶的..悄悄在桌底下,遞到孫民手中..

我還不避嫌的,用手大力握他手心..示意讓他好好保管此便條!

反正我年長多,他只當我是大姐, 我們便算姐弟了!

隨後,吃飽喝足..跟他們學生多聊一會,我便放下銀兩,先離開了..

我是寫上楊森的電話號給孫民..

近年,我跟楊森,還是有聯繫的..每隔數月半載,便通話一次..

彼此,看死了沒~!老朋友一樣了!~哈啊

還必是我回來H市, 必用我藏在家中的外國手機,才敢聯繫..

楊森,大概在異鄉..寂寞了吧! 常常聊起來..便不願結束的..

他儘說些無聊逸事, 說得無話可說..便不得已敞開說些實在的..

反正,許多事情,我早知曉!心中有數..

最初,楊森跟我聊天輔導, 他說純粹是對我好奇..大於一切!

他正職是聯絡人,搭橋鋪路,修橋補路的..H市的新成員與兄弟會中間的聯絡..

兄弟會階級分明,絕不容許新成員,直接麻煩到他們上階成員..

甚至不容許私底下的聯絡,除非是摯友..以不打擾上階會員為首要!

其中存有英式思維邏輯, 各自發展!不作興騷擾麻煩人,適當時候便幫一把..

有傑出成就,便自然升階! 便自然有資格跟同階層的談合作,談條件,甚至談判,..

事實上,全世界分支眾多, 高階級的成員,只視新人為無名小卒!

我是難得的了..讓他們放上心,打點安排..

楊鶴齡懂得纏上我,也確是楊森教路的了.

楊森早看明瞭..李是非常喜歡我的..

楊森說李和我在酒館吃飯,沿路送我返宿舍..李眼睛都沒離開過我,痴漢一般..!

當時,我是得寵的,總有求必應的..故讓我順便救楊鶴齡一命!

可是,我不得寵了..楊兄,你還不知道吧!

夜裡跟楊森通話, 我捲曲在床上,用大被子蓋住頭悲嗚..

眼淚滾滾,手機都濕透..

我哭訴着..伊莉莎白如何晶瑩剔透,如何可愛..

程朗也是玉樹臨風的..他們本是一對璧人! 然後,我被掌刮了..

我不再壓抑情緒,不再只傷情別人! 我徹底的為自己悲鳴痛哭..

[小孩沒了!] [他不要我了! ] [我被拋棄了..!]

無可奈何!無以為繼..! 又一次無疾而終..悲嗚..!

當我還在糾結一巴掌, 當我還在糾結兒女私情的時候..

H市已是烽火連天..

[H市民眾昨天開始的罷工、罷課與罷市的「三罷」行動]

昨市民發起「三罷」，各區均有快閃遊行及堵路，

全市停擺,連續多日有人堵路，防暴警察施放催淚彈驅散

市民高呼「解散警隊 刻不容緩」

[警方衝入多所大學逮人，與學生在校園激烈對峙。]

[大學戰況激烈多人重傷 多區烽煙四起 警方與大學生武力對歧 ]

[警方在大學校園範圍, 兩小時內發射的催淚彈已超過1000枚。]

[大學生與警方對峙的過程中，逾60人受傷，其中多人中彈

甚至於多名學生頭部中彈，再次令市民震驚。]

近日,警方接連衝入多所大學校園,抓捕參加社運活動的學生，

警方近日連闖多間大學，全校陷入硝煙戰場。

戰役由昨早開始，大學生為守護校園，在橋上築起路障防線，警方狂放催淚彈及橡膠子彈，
欲攻入校園遞補學生，大學校長及教職員數度斡旋不果，

警方更三度反口，聲稱停火後突進攻。防暴警全日在校園狂轟逾千枚催淚彈，

又瞄準學生頭部發射橡膠子彈，一片混亂，多名學生及抗爭者受傷。

示威學生與警衝突持續 校長中催淚煙撤離

最終,校長調停無效，晚間學生與警方在校外橋上又爆發了新一輪衝突。

警方在大學校園範圍, 發射的催淚彈已超過1000枚。

警方密集發射催淚彈及橡膠彈，校園宛如戰場。多名學生頭部中彈後昏迷，

大專學界共11所大學的學生會當晚發佈了《大專學界就魔警屠城之嚴正聲明》，

呼籲各校同學繼續抗爭並以一切方式支援同窗。

聲明並呼籲，「一方有難，八方支援。我等決（絕）不坐視不理，活於平行時空，誓與共存亡。

大專學界呼籲各校同學繼續抗爭，並以一切方式支援同窗。」

聲明最後指出，「學生無罪，暴政應亡。」

昨市民發起「三罷」，各區均有快閃遊行及堵路，

金融區昨午起有大批市民在馬路一帶聚集，佔據行人路，

有上班族,穿著西裝的市民在馬路築起傘陣，警方發射多輪催淚彈及胡椒噴劑驅散，
波及其他途人,大量出外用膳的白領爭相逃進商場，惟催淚煙湧進商場，多人身體不適，有人嘔吐...

至下午1時許，大批市民重新佔據街車路，高呼「解散警隊 刻不容緩」等口號，
防暴警察約半小時後再發射多輪催淚彈清場。至下午約2時，約500人再走出馬路「快閃遊行」，
沿途有人以磚頭打碎國家銀行分行大門玻璃，

國營旗下商户,大閘均遭撬開，大門玻璃遭砸破。

[全市陷入混亂, 激進者在以木板、雪糕筒阻路，又焚燒雜物，及打爛交通燈。

掘起行人路磚塊,堵塞多條主要行車線, 在天橋上高空扔擲磚塊,擲擊馬路上車輛]

[全市國營企業旗下商業,銀行,餐廳..均遭縱火破壞,全市陷入火海]

[入夜後多區, 仍有大批人堵路、縱火,投擲汽油彈]

[十多名黑衣人打碎商場玻璃門入內縱火破壞 擲疑似汽油彈]

周日發生過警民衝突的商場，

仍有示威者聚集，破壞國企集團等的食肆，期間有便衣警察拘捕黑衣人，

爆發衝突，有警員及示威者浴血。故商場基於安全考慮決定提早關門

惟今日,十多名黑衣人打破商場玻璃門，進入已關閉的商場內。

他們破壞商場設施，包括破壞扶手電梯及擊碎樓層玻璃圍欄,商場內外玻璃盡毀
亦有人向中庭位置的大型聖誕樹投擲疑似汽油彈。

聖誕樹隨即起火焚燒，現場火勢一度猛烈，黑色濃煙密佈商場。

數名商場職員隨即在商場不同層數以消防喉嘗試救火，數分鐘成功滅火；
消防員其後到場，檢查情況，由起火至火種被救熄只是約10分鐘。

沒幾天,楊森回來H市,察看市況, 順道探望我了..

他忙完自己的事情後, 便來我家探訪我們, 還跟我們吃晚飯了..

晚飯過後..他說起許久沒看過電影,讓我陪他去看場戲,打發時間..

我們便出去逛街了, 楊森還刻意帶我去碩果僅存的老戲院..!

他最愛帶我懷舊的..哈!

我就是貪吃零食的,楊森忙着買戲票,我卻忙着買爆谷汽水的..

每次看戲,手持一大桶爆谷才開心!

這懷舊大戲院,一踏進影廳, 真的感覺太正點了吧! 超神秘~超酷~超毛骨悚然!

一個影廳竟壯觀的有960座位! 這讓我意外的!

連劃位也不必了,就隨便挑位置坐下,

椅子還是摺疊皮漆紅色舊椅子,比學校課室的椅子,強不了多少..噗!

那些年!..舊戲院鬧鬼的傳說,鬼爪劃破椅子的,更是讓人遐想..!

在燈光熄滅一刻,我是真的屏息..驚悚度瞬間大增!

這舊影廳,在這黑暗時代, 充滿着末世意味!

逃離現實的最後舊空間..!一齣齣舊歡如夢~!

當老戲院的天鵝絨巨幕,如魔術師手中的布幔,一摺摺被捲起的時候..

瞬間,心情便會改寫, 哭笑一場, 散場亮燈, 又風流雲散..!

在黑漆漆中,我們分享着爆谷..

楊森的手悄然的握住我拿爆谷的手..他緊緊的握住我..!

那一剎,我不懂反應..就是重回懵懂的年代! 懵然,不知所以,不知所措..!

我早就忘了..傳說,男女看戲必有曖昧!?

男女睇戲必有景轟?？

他的大手熱哄哄的..我竟不捨得放開的..

近來,天氣涼了,內心更是冰窖一樣..

他是在安慰我吧! 他不就是我輔導員!

他讓我知道..我不是啥殘花敗柳! 我不是啥喪家之犬..!

我眼淚滾下來了..心裡感激他的,便很自然的,沒抗拒..!

我倆有默契的..不動聲色的,眼睛仍然看着大銀幕..

我倆沒對望,沒私語,偶爾還用另一手裝着吃爆谷的..

兩手卻在中間悄悄的緊握住..漸漸十指緊扣的!

彼此都知曉..這只是片刻的溫存!

也許李的狗仔還在左右監視着我的舉動,也說不定..!

也許,李早就不在乎我,沒人跟蹤我了..也大有可能..!

我離不開李強! 我從小活在李強的巨影下..楊森比我更明瞭!

戲院散場,楊森拖着我..迅速混入人群, 擠往戲院太平門出口..

我倆一溜煙的..跑到對面馬路的小巷,騎上了摩托車,

他車子迅速的穿過小巷,穿往另一端大馬路,便轟隆隆的..箭一般颷出去了..

我們急得連頭盔也沒帶...我一把長髮任由猛烈的風速亂搭亂纏..

嘴巴在吃着頭髮的..

楊森載我往科學園海徬, 便停車了..

他幫我整理着一臉披頭散髮的..到此刻,我們才可相視對笑的!

我知道..接下來,會發生什麼, 他吻向我..

同樣,彼此都知曉..這只是片刻的激情!

若我沒被兄弟會賣豬仔的話..楊森該是我第一個男朋友吧? 甚或是第一個男人?

楊森林木,本該更相襯? 更能一起呼吸? 我在他鼻息下..深深呼吸一口

可惜的是,我這片林木..先被李子佔據了..不只肉體上,精神上,

甚至靈魂中的淨土...早交出來,交給李子了!

吃了毒蛇讓我吃的...那種迷失,回不去了..!

[要跟我走嗎?] 楊森輕輕的問

我搖搖頭..

[那廿四小時] 楊森輕輕的說

[好] 我洒脫的笑了..

[來多笑一個,讓我看看笑靨! 梨渦還在?]

楊森抿嘴笑說,他俯下身,捏起我下巴來..! 他竟敢對我毛手毛腳的!

多年沒見, 楊森也笑得像他們了..成熟的男人!

楊森三十了吧? 他的笑容竟有點似李了,說話也有點似的..!

彷如十年前, 第一次,看見李的笑容! 這是我太想他的錯覺嗎?

一切是我自己太會幻想? 錯把馮京當馬涼?

何必深究..我享受着這刻,錯覺的幸福..

他駛往海徬公路去, 他帶着我...就像這世上,所有的戀人

他帶我去找孫民! 他約孫民單獨出來..

孫民跟同學,在大學校園的支援陣線中..

他們學生竟赤手空拳的,跟警方武力對峙..只能有什麼,便拿什麼當防衛

我們的摩托車只遠遠的,停在戰地,百呎以外..

孫民從煙霧迷漫的催淚彈中,不徐不疾,無畏無懼的走向我們

這一刻,他太英雄了! 年紀輕輕,更顯悲慟! 煙烽下悲壯激情,讓人動容!

我眼眶已濕..因為單薄,所以英雄 !

楊森馬上取出手機,遠遠的..向孫民拍照攝影,

[你果然有眼光!] 楊森跟我說話

我失笑! 這也是,我看男人都挺有眼光! 不是酷,便是帥! 開玩笑了!

我喜歡他名字, 三民即民族主義,民權主義和民生主義, 缺一不可!

孫民走在廣闊的馬路,從煙霧迷漫中,走出來..

一身倘開的白襯衫,露出底衫,還穿著深藍色冬季校褲的..

這我真的搖頭了..他沒回過家,洗澡換衣褲嗎?

從罷課第一天,便東奔西跑? 他父母不擔心嗎?

他們學生,夠零用錢吃飯嗎?

孫民走近了,我先下車走一旁去..讓他們兩男生詳談

楊森用手握了我一下..示意謝謝!

摩托車停在行人天橋下的海徬公路, 三百米前面,便是催淚彈戰場..

數百名學生,留守天橋上,以天橋作防衛堡壘,與警方對峙,

在天橋上扔擲磚頭,雜物,甚至於汽油彈..

誓要抵抗警方入侵校園遞補學生及阻撓警方背後更大的陰謀!

他們團結一致,連續輪班,留守兩天了..誓要保護同窗,連中學生也來支援了!

過千市民,前來支援物資,亦有義務醫護,來替學生包紮傷口..

大批市民,徒步往大學城支援物資,聲援學生!

對,歷史都充滿巧合! 每場運動,必出現橋樑..!

每一場運動的橋樑,都漸擴漣漪,滲物細無聲..

這通往大學的行人天橋,在二號高速公路上,簡稱二號橋..

學生們,連日來全集中留守在天橋上,不斷扔擲公路,以阻礙警車駛進校園..

天橋下的公路一片狼藉,滿目瘡痍, 數以千計的磚頭,燃燒的大型雜物..

不只數條來往市區的海傍高速公路,不能行車,

連旁邊的鐵路也遭殃,路軌被扔擲得不堪入目,早已不能通車了

這區的居民,大概沒法自由來往,孤城一樣! 他們雖出不去..

卻仍然絡驛不絕過千市民,感動自發從其他地區,四方八面步行前來天橋,

支援學生!支援物資,以大人的團結來保衛少年人生命線..

若沒有外來人來作証,大學孤城一樣,早變成光州事件了!

早就武力流血鎮壓,造成大量學生死傷!

我不知自己,是否正確..

連日來,我在楊森前,從沒提起學生的事情,更沒提起孫民..

我跟他聊的,都只是自己的事情..

我卻把楊森的電話號給孫民..

我知道..男孩心性,孫民必會打這一通電話..!

可是,我還是讓他自己考慮,自己選擇..!

男子一生, 許多決擇..他該自己抉擇!

「大丈夫做事，須決擇個成敗所向，今公何為？」

我走往海傍,刷最新新聞,不禁心情抑鬱..

不少大學校友,在網上不斷呼籲支援我們的學生,我們的孩子..

大批市民聲援學生,感謝學生在大石壓頂下,仍然維護着我們的價值觀..

[警方指「暴徒」將大學改造成罪惡基地]

[過千催淚彈,橡膠彈,布袋彈狂攻二號橋兩小時！子彈橫飛，銷煙鎖校園，

有女記者頭部中彈，不斷有傷者被抬走]

[全市陷入無政府狀態! 只剩暴警!]

[全市瘋狂! 只剩暴行!]

[全市陷入癱瘓! 只剩鬥爭!]

[金融時報稱: H市政府已失管治權! 金融區人為抗爭者歡呼展民情!]

我不只痛心傷亡者, 更是痛心疾首!...

這樣狠..還怎樣修補?

沒一會,他們便談好,似乎是水到渠成的..

楊森朝我吹口哨, 招手讓我回去..

孫民還朝我揮手,沖我喊: [姐~謝謝你!] [我先回去!~] [後會有期~!]

然後,他便揚長而去,瀟灑的往戰場跑去..

[我們去吃糖水] 楊森讓我上車

我倆拎了糖水到海堤吃..傻瓜一樣的!

我倆都忘了,此時海風都冷颼颼的..一對傻逼!我倆笑煞了..!

我倆都穿很少的,吃着熱騰騰的糖水,還是感覺冷風撲面的..

楊森還不趕快吃,他還懷念的說起..我倆在牛劍的冬天點滴..

他說沒理由..H市這邊,感覺身子更寒..

我說那邊我們都穿大衣,圍巾手套沒少的! 一天到晚待室內開暖氣..!

今晚寒流,這邊是海堤,還吹着海風..我們也穿得少!

然後,我就膽心學生們..孫民他們穿得太單薄了..H市四面是海風!

楊森說他們不會冷啦,說他們搞革命的,心都火紅火熱呢..

我便說..那你身子寒,你不跟他們一起去,卻總是冷眼旁觀.. !

你便是國家新聞說的外國勢力! 利用他們的理想! 卻不知有什麼目的..!

[我不是投機份子!] [沒這熱情!] 楊森笑着

[我只當兼差打工!] [這份兼職還可以!]

我不禁失笑..他是直爽的人了,沒裝模作樣的!

楊森也是子承爺業,當個兼職而已!

他爺爺便是百年前,搞革命的四寇之一!

楊鶴齡竟是他堂弟弟! 他們到底藏多少千絲萬縷啊?

[這電單車是楊鶴齡!] 我早就奇怪

[救個衰仔一命! 一部車小事啦!] 楊森轟笑

[他說你喜歡騎電單車!] 楊森忽然柔情

[還可以..哈] [可以吃風~哈] 我訕笑道..

我有點尷尬的,被人識穿我心底秘密? 喜歡激情狂野的港女..噗哧

楊森轟笑,他繼續講古..

[我曾祖父晚年整天躺榻抽大煙.] [到政府禁大煙,他是少數攞正牌吃大煙的!]

[我小時候幫過太爺燒煙..] [佢有精神,便會同我講古..話當年...]

[傳說大煙也叫福壽糕120歲人瑞!]

[太爺爺係正宗十二少!] [我們家族有建築行,還有一條街南北行..]

[他跟國父係兄弟幫!] [但太爺只錢財支援,當聯絡人]

[太爺看得通透! 早就意興闌珊!] [才不去浴血沙場呢!]

[革命戰場! 最終還不是淪為爭權奪利的戰場!]

[只有讀洋書的..願意放手!] [內地人都只爭權奪利!]

[何謂民主?! ~遙遙無期耶~!] 楊森朝黑魆魆的大海呼喊~轟笑!

[跟祖國人談理想？咪傻啦！] [認真便輸了！] 楊森說的也不是沒道理！

黑魆魆的大海,突然魑魅魍魎似的..!

[爺爺最錫鶴齡!] [ 話鶴齡長得俊俏,輪廓似佢..!哈]

[話個衰仔,吊兒郎當樣..幾分似佢!]

[阿爺話演十二少的..都只係抄佢地! ]

[爺爺是南北行二少, 為人豪爽! 出名不羈!]

[即係不務正業!~哈~] 楊森轟笑的說

[嗯!] [楊鶴齡確係天生不羈!] 我連連和應,還一口蕃薯的..

我正吃着蕃薯糖水,我倆外賣不同的糖水..撐飽為止!

楊森難得回來,務必食勻!

[通常係咁的..! ] [大少努力維持家業,二少努力敗家~哈!]

[無得做當家,無得話事! 只能吃喝玩樂..幫敗家! 哈~]

楊森本就幽默,他連自己爺爺也不放過..嘲弄一番!

我都被他逗得噴笑..口中糖水都差點噴出來..!

然後,楊森道起考古學來...!哈
他說起家鄉先祖,創業謀生,從事什麼行業...
[有句老話：「有錢住西關,有權住東山。」]
楊森說着「東山少爺」與「西關小姐」的那些陳年逸事..

西關地區富裕中上,比較注重教育,西關家庭的千金多是飽讀詩書,
在文化內涵上的內在美,和衣着打扮上的外在美,
當時是構成與別不同氣質的重要因素..

楊森半認真的打趣說..我便是西關公館閨閣中,知書識墨,洋化的閨秀..
我便是西關千金,他便是東關少爺..
本是天作之合,本就是東山飄雨西關情的..!
我笑醉了! 吃着酒釀丸子都能醉! 死未!哈

東山屢出革命義士!
百年前,南方沿海貿易頻繁, 跟洋人通商, 東山早是洋務革命基地..!
從事南北來往的洋商行,便被稱為南北行!
當時的南北行擔當了,南方經濟的重要命脈。
不只東山, 華洋共存,漸漸崛起..!
南北行更見證南方沿海殖民地, 華商崛起的風雲際會!
H市海傍一角海味舊區, 便曾有...上百家洋商號林立, 全統稱南北行,
這兒絕非只是售賣海味參茸的小街!
電影中的十二少,正是來自當年某南北行的紈絝子弟..
為上世紀初的浮華璀璨,留下了不少想像。

楊森的曾祖父太爺爺及祖父爺爺..便是幾代的「東山少爺」!
當地的望族,家底都不菲,跟孫爺三戶人家,出名的「東山四傑」!
楊家族人口眾多,兒孫子侄頻繁兩地..
一時住東山,一時遷往殖民地..他們是正宗的十二少!

翌日, 世界性各大傳媒及網上新聞, 均以孫民作頭版照片!

《BBC》以英雄稱呼孫民 [煙烽下悲壯英雄,讓人動容! ]

《泰晤士》直接四個大字母HERO! 配上孫民在煙鋒走出來那一剎的照片

No one with real power has the guts to admit it,but a few years ago the rest of the world gave up caring about the evils perpetrated by the

《時代》配以孫民照片 [願榮光歸H市]

歐洲各大報章,網上新聞..同樣,均以孫民照片入題

《圖片報》抨擊法蘭克福企業只顧生意不顧人權,

呼籲國際人權組織關注! 建議總理邀請孫民,拜訪總理府。

《新蘇黎世》則指出正在掏空H市經濟根基的不是暴力示威者,是中央政府。

《華爾街》以H市股市煙鋒為標題, 照片卻仍然是孫民在煙鋒走出來那一剎

《德報》呼籲國際人權組織, 若不尊重H市人權利, 請給予H人難民名額

楊森,這聯絡人果然夠盡責! 效率驚人!無遠弗屆! 也可窺見,他們組織深藏力量!

我認得這幾張快照都是楊森拍下的!

孫民一夕之間, 化身為英雄! 受國際注目下的小英雄了!

孫民不只是新成員,更是備受矚目新星!

楊森是用這方法保護他嗎? 索性英雄化! 一石激起千層浪,兩指彈出萬般音!

讓對家無從入手..! 免又被突然暗殺!也正好給全世界的兄弟打眼神..!

新四寇早被瓦解, 一亡二囚一逃..

可是最耐人尋味的, 百年前,那張舊四寇照片,本來便是五人的!

果真,天機難測!天意深深..

雖早就遍地開花,可是每場運動,必須一位矚目的領袖帶領,方成氣候!

如解放者曼德拉,華盛頓,孫文! 如背叛者林肯,甘迺迪..!

不然,他們拉誰去六角桌談條件!談利益!? 反正也別想背叛!

沒兩天,楊森又到我家來..

[過兩天,我便帶孫民去法蘭克福!]

[表面被邀請, 實在去參予正式入會儀式!]

[這次,規模比較大!不只他..還有許多世界各地的新成員..]

[你要跟我去玩嗎?]

楊森淡淡的說..就像聊着無聊事情...

每次,他都愛抱着我家貓咪玩..他像跟貓咪說話般..倒不像跟我說..!

這數天, 楊森已是第二次邀我了..

我有認真想過的..不想又玩逃婚了!

雖彼此假裝打發時間,但日子久了..自然又加深關係,自然又躊躇..!

我倒不怕傷害他,他看似百毒不侵的!

可是,我都老大不小了!..何必浪費光陰,重覆逃婚..!

[你能幫我忙嗎?] 我忽發奇想..

[哎..說吧..!] 楊森在嘆氣! 他好聰明的人,像已經猜到?

[我跟你去..可是,若有人接我,我便走了..這可以嗎?]

我抿著嘴咬唇..我只想再賭一鋪! 總要讓自己徹底死心啊!

楊森自然曉得,那個人是誰..

[哈~你也不怕傷害我..弱小的心靈!] 楊森搖頭失笑了

[你真當我是舔狗嗎?] 他拿起貓咪手,來搥我額頭..

[你不是貓嗎?] [你跟我家的貓早就配一對了!] 我假裝驚疑

[哈~我跟貓配一對!] [所以,你看不上我!~哈]

楊森失笑的,掩飾內心苦澀

楊森還是希望那個人,從此不出現,不要找我的..!

他交待我隨身行李得帶件大衣..圍巾手套帽子不要欠缺,

這次航程,會直接轉到小鎮去! 小鎮的飛機場簡陋,商店也早關門..

可是,事情峰迴路轉,並非順利..幾經轉折

當天,孫民回家收拾行李,便被便衣探員拘捕,故意扣留..

他被控煽惑他人集結、組織及參與未經批准集結等罪..

大概,是中央收到情報吧! 下命令阻撓他上飛機..

隨即,楊森讓大律師幫孫民申請簽保.

保釋候訊期間離港約半個月, 以便到訪歐洲五國出席會面和發表演說,

可是,裁判官拒絕孫的申請, 指該些會面並不重要。

楊森再動用司法界的關係網及讓各國外交部領事,特別發出正式的邀請涵..

正式邀請孫民到歐洲等..多國出席會面及發表演說!

包括與法蘭克福的外交事務委員會討論時事, 預計逗留多少天便回H市..

但仍然不獲裁判官批准!

孫民的代表律師召開記者招待會,向公眾透露..

是次孫民外遊歐洲等五國, 他會向高院上訴,申請離港的許可。

若仍不被接納,便等同黑牢了! 還沒上庭,便有入無出,擅自拘留,違反人權法!

做完一場記招大戲..便獲高院法庭批准,期間獲准保釋外出!

可是,臨上機一刻,還生枝節!

孫民離境時,即遭截停, 說他保釋紙,日期有誤..

由於法庭文件上就離境日期有誤,裁判官誤寫了去年時間..! 有這麼滑稽嗎?

管你們貽笑大方! 貽人話柄! 老子故意的!

裁判官竟然犯這種低級錯誤?留下笑柄,讓內行人笑話? 亦遭外界非議,輿論踐踏!

可是,這裁判官,日後還升官!

真的升官發財呢!

連楊森都搖頭了!

楊森都沒空管我了,又得替孫民奔走斡旋..

他無非想孫民能出席那難得隆重的入會儀式! 那可是成敗關鍵!

楊森是心理學大師了! 自小也喜讀兵書..他總是說攻人先攻心..!

他對孫民播下天將降大任於斯人的心理種子..

他要讓孫民趕快成熟,堪當重任! 讓孫民親身去斡旋更多資源...!

這次,連外面打點..楊森都費了多番心機,他對孫民可謂寄於厚望!

反而, 他的堂弟鶴齡,從小看他長大,早知他不成氣候的! 懶得管他!

連我也在飛機場被拘留了..

久違了! 機場拘留室! 這已是我第二次被拘留了..

第一次是師傅離開,我大鬧機場..

可是,這次我沒吵沒鬧,也一樣被拘,..真夠莫名其妙!

我也沒跟孫民在一塊! 我們都刻意全分開走的..

我在拘留室耗上半天了..我要求離開不許,我打電話也不許..!

這拘留室,比警察局的拘留更沒人權了!

警察局的拘留所,必須跟足程序, 可這機場的拘留所,反沒什麼程序可言..! 昏了!

終於,有人來接我了..等昏了! 我還以為,我什麼重犯的..!

那大塊頭的彪形大漢,來接我了..! 我心暗暗說:BINGO!

李強的保鑣來接我了! 李強是知道我的動靜! 我就怕他不在乎了!

他接我到車上,開往那家玻璃屋..

那個彪漢也沒說什麼,就在大門外,便離開了..

讓我在屋子待? 我進屋子坐下..坐在沙發直發呆..

呆到天黑了! 我走到落地玻璃前,看着H市的夜景..

我在想李強到底是想怎樣..? 他也不來,不出現..!

讓我一人待在這冷清清的屋子,有意思嗎?

H市在風雨飄搖下..山下夜燈,感覺比昔日遜色不少..!

遑論完全消失的歡慶跨年燈飾! 連商業區,也完全沒加班的燈火了!

以往,金融區的寫字樓都燈火通明! 象徵繁榮的夜晚股市,如今熄燈了..

購物區閃爍耀眼的巨型廣告霓虹牌,熄滅了!

各樣酒店,夜生活,紅燈區..那些風格迥異,明目張膽的霓虹招牌..也通通消失了!

這場運動,大概影響許多人生計! 這會有許多人失業嗎?

金融商業, 零售食肆, 商業廣告,商場佈置,外牆燈飾的..不只簫條!

在這冬季寒流中,通通涷條中!

我有點內疚..好像,我也有份連累他人..

我手機鈴響..

我趕緊接電話,是楊森找我了..他焦急得以為我被怎樣拘禁虐待了.

早些,他也不知我被拘留了! 他在忙孫民的事情..

楊森是讓我先入閘,在貴賓室待..

我在拘留所,手機被強迫關了,他便找不到我了..

結果,我們一行人..全都沒離開過H市!動彈不得..

楊森說來接我,我便告訴他地址..

我在這等了一夜,我看李強不會來的了..

我開門出去,卻沒想到兩名彪形大漢,佇在大門外,不讓我離開!

這是禁錮嗎? 李強特色! 只是愈來愈明目張膽!

他也不怕我報警? 他就是吃定我!

我先打回給楊森,免事情鬧大..若楊森看到這情況,肯定報警!

平常人,誰都非報警不可!

我只告訴楊森說..我有點事情,得留下來..讓他不要過來接了!

楊森是有點失望..不過,他也事忙,還在跟什麼人商量事情的..

他跟我也沒避嫌的..在電話中,隱約聽見那邊說起什麼屠龍..

我交待兩句,便匆匆掛線了..

沒片刻,另一通電話來了...

[你要走?] 李強的嗓子

[嗯] 我生澀的回話..

從春天等到冬天,多少天? 能不生澀嗎?

[你不等我?] 李強更生澀

[十一年,我等了你超過3000天了] 我氣若無絲的!

[十年,三個閏年,大概4018天] [4018中,等你超過3000天..]

[你還覺得不夠?]

[.... ....] 李不作聲..隔一會,他失笑的

[若你是嫌我身體不好...] [便算了吧..] 我難過的哽咽

實在,我跟誰結婚..只要是正常家庭生活,我早就膝下成群,母豬了.

這不關我事吧..!

[不] [不是的..你別多想..] 李強連忙說不是..

[我馬上來,你等我!]

李強想通了..他明知聽見她聲音,便禁不住思念

她喜歡這書吧..給她帶過去吧!

李強取起那本..她常悄悄在翻的雜誌..便出發了..

[天真 善良] [ 有各種可愛~調皮的表情包~哈~哈啊~]

記者讓他具體多說一點吧.. [浪漫 詩意 自由~乖吧~哈~]

李強在飛機上,翻一遍..也一樣琢磨沉思..

許久,我是喜歡她天真善良? 天生善良,便愛多管閒事!

天真到頭,便是缺心眼! 傻不隆咚!

她就是讀書太多! 滿腦子沒用的東西!

她也不乖! 不服從,不聽話,不體貼!

稍稍一件事情,便跟我槓上..有完沒完的!

她就不曉得, 我這傷心著! 翻扯這,翻扯那的..她就不曉得傷心!

自己小孩沒了,沒看她傷心的! 還多管閒事! 腦子進水!沒長進過!

還會持寵生嬌! 像小時候哭鬧一場,不就得了! 她撒野,那次我不讓她!

這還敢甩臉子! 在我面前敢收拾東西! 敢開大門走..視我為無物!

這丫頭! 那天,要不是我耐住沒暴打她一身..她真以為她能走出大門!

老是離家出走! 還等我去哄..

她自己說永遠在一起!..小騙子! 我不哄她,她還真不回來..!

還敢跟人茍且..她自己不想,連小孩都跟我有了! 還跟敢別的男人去..

她也不害臊 ! 就是缺心眼! 日後,被人嫌棄, 看她怎樣慘去!

丫這吃裏爬外的貨! 破罐子破摔,把自個兒給遭踐!

卻仍然是我的女人,我能不管嗎! 還不是抹不丟的給蓋過去啊!

也不張着神,看自己男人是啥門坎兒!

老跟我這兒吊腰子! 裹亂..一點兒眼裏見兒沒有！

整天繞世界生事, 燈泡兒沒消停過! 拿她沒轍!

還跟我算日子! 四千天不都是你不願跟我待! 還非說我讓你等多少日子..

難道讓我整天跟小女生消磨! 我不用幹事情!

小時候說讀書,打什麼鬼工!

後來,又吃醋 說沒名分 ,不願跟我待..

現在不正好! 又來嘮叨我..總不讓我稱心!

沒看我心情正好,諸事暢旺! 非要說些晦氣的!

從頭到尾, 只一回讓我高興過!..乘飛機回來尋我,就這樣了..!

這回,就不懂自己回來唄! 非要跟我槓上!

耽閣下去,總得結婚,不然也留不住她..!

變成我耽誤她了..

她老說出嫁從夫! 她曉得三從四德屁! 連我都敢誑!

李強在搖頭失笑..

給你我義無反顧的長長和久久

給我你多年以後 仍握緊的手

給你成熟 你給我遷就 會不會就這樣白了頭

機艙飄揚着輕音樂~ 哼哈~這小林!

給你我義無反顧的長長和久久

給我你多年以後 仍握緊的手

給你成熟 你給我遷就 會不會就這樣白了頭

機艙飄揚着輕音樂~ 哼哈~這小林!

李強招手讓空姐過來..

[來~小林坐一會!] 李強招手示意

[是~李委員] 漂亮的空姐,優雅的坐在對面了

[什麼委員! 咱很久沒聊天了!] 李強失笑

[這就是你壓箱寶?]

李強稍稍仰頭微笑道，舉起手指打圈,示意四周飄揚的音樂

[這不恰當嗎?] 小林嬌滴滴的職業微笑

[你就是有眼力勁!] 李強搖頭失笑

[哎~她可沒你善解人意!] 李強嘆氣

[你早找到了..別再蹉跎了..] 小林嬌滴滴的嗓音

[她仍然學不乖..玩炸廟玩過癮了!] 李強朝窗外探..

[你們焦急的時候,都愛往窗外探..] 小林微笑說,

[你說要找愛情的感覺...她不就是恰好嗎?]

[她竟然逃婚,穿着婚紗..去找別的情人..這樣出格,便是浪漫自由吧!]

[這不就是愛情電影套路!...卻真有這樣的女子..]

[她連婚紗都不願換下來..她要讓情人替她脫吧..]

說到最後, 小林摀着羞笑的

李強抿著嘴..尷尬的托住下巴竊笑, 目光往外面天空瞧..

腦子浮想翩翩..他脫婚紗那刻,確是銷魂蝕骨的..

春光無限,整個人內外的愉悅,官能上的快感..澎湃的浪漫激情!

自瞥見她第一眼, 人生便有初春深秋了..!

她便是浪漫詩意,千金難買...
浪蕩男人的心,同樣千金難買...

.

[十小時的航程,她都在淌眼抹淚...] [我是甘拜下風了..]

[我被孩子生父拋棄時, 也只淌了廿分鐘的淚..]

[被前夫拋棄,罵我破鞋..我也只哭兩小時而已...]

[我是認為被男人拋棄,不是世界末日啦!]

[可看見她..卻忽然領悟..我不懂的..]

小林也朝窗外看..她不徐不疾,微笑的說故事

她總是保持着優雅的,身子紋風不動的..

[他還好嗎?]

李強窘困的低下頭來..用手拍打後頸項

假裝着拍按自己僵硬的脖子..

這世上能讓他低頭的女子,偏偏都姓林..!

[高中了,早就不要我管了] 小林仍然優雅的微笑

[那便好!] [你跟新丈夫好嗎?] 李強依然低着頭問

[挺好的,老外豁達..沒什麼的] [兩男生挺友好的!]

小林展開真實滿足的笑容!

[那便好!]

[我就是怕她..日後..受委屈..只能去找她唄..]

李強終抬頭來說話.. 尷尬的朝窗外張望

卻又風度的沒結束談話

[還是要感謝你..] [讓我在此崗位..輕鬆過日子]

[我挺多私人時間的..] [又可以到處購物的..]

小林又優雅微笑

[我第一次回來..便是你招待我..!]

[還蹭吃蹭喝~哈] 李強坦蕩的笑噱

[我不是說過..讓你也過上好日子!] [你滿足了嗎?]

李強手勢示意來..笑問

[可以的了..!] [沒工作可不行..!] [孩子的用度太好..!]

[每次起飛前,我親自掃描,我也才安心..]

[起飛後,我也來回掃描數遍..] [李委員,你可放心的]

小林微笑的報告工作一樣..

[行..別緊張..! ] 李強笑說

[是..李委員] 小林回復職業的微笑說

[日後,拜托你多照顧她..] 李強忽認真說

[是..李委員] 小林微笑說

[她上飛機,必須掃描! 她傻不隆咚的! 常被人利用!] 李強嚴肅的

[是..李委員] 小林微笑說

定了..就這樣定了!..

給你成熟 你給我遷就

會不會就這樣白了頭

給你給我 作詞：毛不易 作曲：毛不易 編曲：趙兆 宋濤

給你我平平淡淡的等待和守候
給你我轟轟烈烈的渴望和溫柔
給你我百轉千迴的喜樂和憂愁
給你我微不足道 所有的所有

給我你帶著微笑的嘴角和眼眸
給我你燦爛無比的初春和深秋
給我你未經雕琢的天真和自由
給我你最最珍貴 所有的所有

給你我義無反顧的長長和久久
給我你多年以後仍握緊的手
給你成熟 你給我遷就
會不會就這樣白了頭

給我你帶著微笑的嘴角和眼眸
給你我轟轟烈烈的渴望和溫柔
給我你未經雕琢的天真和自由
給你我微不足道 所有的所有
給你我微不足道 所有的所有

12月25日第七回: 聖誕節快樂
12月26日 繼續更新
聖誕佳節,我想連載多些,更新一天了,
更新到這最好的,最完美!
聖誕節正日嘛,讓故事留在甜蜜一刻

祝聖誕節情人快樂!
給你我義無反顧的長長和久久

可能,現實中還是不少無奈冷清..
希望我寫咁多男生,咁多位情人,總有一款合心水..
就算孫小弟,我等他長大了..也替他寫段激情的,好嗎?

我更新動作慢,因為我都邊重看,邊聽歌,邊執歌詞,還常常隨心情換歌
還偶爾加幾句..因為全是第一稿,未來得及執,又想趕住聖誕節送出
那些新聞,全是兩個月前了..遲些,刪去一些冗長,補回一些新的
或加在後面故事..

男女之間的情愫形容,我可以不斷寫十萬九千字,都沒問題,
我好鐘意寫的..只係當我想起某首夕爺,或Wyman的情歌..
我又覺得,實在無須寫太多了..乜鬼都俾佢地寫晒..哈!
香港人聽這些情歌大的,何須著墨太多! 何須太刻意了..
我都省得班門弄斧了!

有一刻,我覺得好不公平啊! 點解佢地早出世過我!><
我想寫的,佢地全部寫過晒..
費時寫了,寫多了..還以為我抄歌詞!
谷鬼氣...呢兩個男人,搞到我女人無得寫..
明明係女人心情,都不留給女生寫! 兩個男人爭住寫鬼晒..噗哧

反而係國情,我寫得比較多..我總希望有一天..那邊人會明白我們,理解我們
我沒忘了自己係這民族之一,更沒忘了自己係港人..
我們卻儼如小數民族了..
想我這種傻的人...世界上還有多少人

大家有沒留意,李終於有名字了! 李強!
他早就拋棄舊有的,決定做李強了! 係女主細個未搞清楚而已..
佢都大個女了,看明白了..非李強不肯嫁了,佢要絕對的安全感!

大魔王強勢回歸了! 李強出場,只可以陪佢聽強國歌了..哈
呢個強國男,早就滿腔京話了..遲下更多老土嘢!
佢呢種強國男人,老土得來好MAN 噗哧

無計,如果你喜歡強權的男人,佢最強了..
目前,地球上最強的男人,都在強國了,所以不要嫌京話老土
美國總統,英國首相,走民選階梯的,都沒他們強橫了
係睇你肯不肯屈服而已!

李強到了..他像初次約會..像每一次相聚..

他總愛悄悄的凝視着..打盹兒的我..酣睡的我,半夢半醒的我,

打呼嚕的我..甚或趴着睡流涎,半張臉都濕漉漉的的我..

他總是看得如痴如醉..好像在欣賞玉器一般..

可是,這回他看到玉瓶兒在冒汗,她額上滲出細密的汗珠。

緊閉的眼簾,卻一夥夥淚珠在臉蛋滾燙,枕邊濕透..

..明顯,她在造惡夢了!還偶發驚惶的呢喃..

李強瞧見心疼,連忙坐在床沿,扶牢她靠在懷中,懷抱摟着她.

她背脊早就濕透,香汗淋漓的..

此刻的她,猶如待宰的驚慌小羔羊一般

他想還是喚醒她吧.. 驚嚇的噩夢,不如醒來..

李強輕輕拍我..我仍然徘徊在極端黑暗的精神世界..

現實中,聞而生畏卻步的罪惡。

卻深藏在潛意識中..纏繞每位女孩內心的恐懼,顫慄心間..

由青春期開始,所看到的駭人新聞,所有驚栗電影..

什麼行李篋藏屍,開膛手傑克,電鋸殺人狂,沉默羔羊..

末了,只證明人性的變態殘忍..愛欺負弱小為樂..

李強看到羔羊在尖叫,痛苦掙扎,手腳亂舞的,愈來愈不濟的...

他只得猛力搖晃,趕緊拍醒羔羊..呼喚着我回來..

可是,我非要留到最後一刻不可,我要知道結尾,我要知道真相,

夢中也要抽絲剝繭..!

一個善良女孩的心靈怎麼能忍受看到這些!

我想盡一切辦法想救這些羔羊,但我能有什麼作為,羔羊們似乎也習慣了被宰殺,它們都一動不動的呆目那裡! 無助的告訴我,我們的命運就是這樣了！

最後我看着那些羔羊被全部宰殺..!

我艱難的睜開眼睛..驚悸的深呼吸,靈魂折騰地獄與人間..

我淚流滿臉的,軟攤攤的俟靠在李強懷抱中..

[怎? 造噩夢?] 李強溫柔的問

我還在淚流,可憐楚楚的點頭

[別怕!說來聽聽..] [竟有這麼恐怖?] 李強獨對她好奇..

男女大腦,真的構造如此不同? 如此奇異..?

我怯懦的..難以啟齒..那些聽着就渾身起雞皮疙的恐懼

[我不知何故,跟許多人在..公共屋邨的..]

[仵作拉着..許多一包包黑色塑膠屍袋..一個個屍體的..]

[啊~ ] [她們都被虐待..青的紫的..]

我禁不住又悲鳴顫慄的..

我不要說詳細了..無法在那些具體上撒鹽! .無法詳述!

我活這麼大了, 還不明白,..也拒絕理解!

為何總有人,可殘忍的把他人從皮膚到血肉到骨髓,全都壓榨乾凈..!

那些心理過度扭曲者, 那些極端心理者,在施暴凌虐的過程中...

他們聆聽着弱小者痛苦淒厲的呼喊聲為樂! 這樣便得到滿足?

這不就是欺凌弱小而已! 還值得心理學,犯罪科..分門別類去研究!?

李強安撫我,他說..[別怕..不必說..不說了..]

[去到後來..才知道一個變態的..他總帶個小女孩的..也不知是否他女兒了..]

[那小女孩便是他誘拐的工具..]

[那女孩請我吃冰淇淋..巧克力的.. 隨即,我便昏倒了..]

[然後,我便躺醫院了..大家都說我幸免於難..都該慶幸..]

[可是,我啥都記不起啊..我只看到身體明明有傷的啊..]

[啊~我好想知道發生啥..卻又真害怕知道啊~]

我抱住李強顫抖的哭..

[噩夢!只是噩夢!] 李強溫柔安慰着

李強輕輕的掃撫我背,安撫我

[我會保護你的] 李強溫暖的承諾

這一剎,我相信他的

[我們結婚吧] 李強溫柔自然的

他終於承諾我了!

我默默點頭..剛剛止住的眼淚,又淚盈於睫..!

我卻忽然想起..我得盡最大努力,不能辜負故人..!

我懦弱的想, 若又被掌刮, 這次該吞聲忍氣?

先結婚,定好名份..再從長計議!

古有云..名不正,則言不順,言不順,則事不成!

[讓我接回孩子,可以嗎?] [讓我領養..撫養..可好?]

我怯懦的試探問..

我恐他又突然雷厲風行的..手緊緊抓住他襯衫了..

害怕的先做好防風措施! 臉龐已經捲縮他懷中,低下頭避開行雷閃電的..

李強卻沒什麼..頗為平靜,是暴風雨前夕?

這回卻又不似..

[你喜歡便行] 李強竟然平靜的..

還俯下頭來看我,托起我頭來..淺淺的輕吻,

李強啄吻着我眼睫,我的鼻尖,我的唇齒..我倆談攏了?

[那你會領洗嗎?]

未幾,我竟有得寸進尺的..我得意忘形的歡笑

[你真行!] [竟敢跟我講起條件來..!] [一樁接一樁!]

李強失笑, 卻一臉歡顏悅愉

我心暗笑,這不都跟你學嗎? 婚姻都得談條件..!

[早十年前,跟你說過的..耶] 我嘟嚷

我回到從前,少女時撒嬌的..扯着他衣尾來揉搓...

[行啦!] [你喜歡都行] 李強笑花的,連眼睛都笑開了...

他心情好,都答應了! 耶~啊哈~!

李本來就是極俊美的男子,只要他心情好,

他一個眼神就足秒殺我,全身酥麻的..!

他眼睛笑咪的時候,月牙彎彎的內雙眼皮,甜炸了!

他的一雙笑眼,愈老愈性感, 真是男女誘惑的最高境界!

[這樣行了?] [滿意了嗎?]

這回,李強卻笑得似地主家的傻兒子一樣..

他轟笑起來, 不只眼睛快笑得沒了, 連酒窩也非常明顯的..

這是真正的溺死人的酒窩! 把人吸進去的漩渦,卻只為我一人展現!

他終拋開所有包袱!

快四十的男人,就算是皺眉出現的抬頭紋,也是性感有魅力!

我決定要好好犒賞他的! 實在是犒勞自己! 噗哧

世上有種魅力叫成熟！最高頂峰的魅力叫熟男！

李強的魅力,早不只來自外貌,全身散發出來的熟男魅力更是無敵！

他讓我永遠成了少女, 永遠嬌嗲著要他這個大叔疼! [OPPA~!]

一個讓你永遠當少女的男人,有什麼不好?

好吧！我承認我是名副其實的大叔控！哈

何謂熟男? 我的定義是成熟的男人味!成熟荷爾蒙爆棚。

不只那些汗臭,腳臭..雖然他偶爾也有! 噗哧

可是,連他脥下的汗味都一陣魅惑荷爾蒙味道的!

他俯睡時,我便枕在他性感胸肌上,跟他枕邊細語..

他醉臥時,我便枕在他光滑背部上,聞他脥下味道..

他醉了..當然,就沒沐浴了,反是身體最性感的時候..

充滿濃郁的神奇荷爾蒙味道..

這對我來說,他的味道,舉手投足都充滿一種莫名的吸引..

此就是傳說的性香! 產生此種氣息的物質是源於人體分泌的外激素,

這些外激素是由腋窩、前胸、私密部位的外分泌腺「釀造」的,

而這些神秘物質會影響着人的行為..

例如,兩性之間的相互吸引,會讓彼此產生一種「朦朧的慾望」。

每個人都會分泌一種激素（Hormone，一般直接叫荷爾蒙）,

形成自己獨特的生理氣味,就好像每個人都擁有自己獨特的指紋一樣,

通常被稱為「體香」

男女之間何謂愛情? 還不是荷爾蒙在「作祟」

李的所有汗臭,在我鼻下,都成體香..!

但這秘密..我不會對他說..十多年,我也守口如瓶的!

不想讓他吃定我!

不然,每次吵架,他豈非都用腋窩做武器! 我便得自動投降了!

只想騎到他身上去..噗

誰讓我小時候便愛上大叔的味道!

李肯定俘虜不少女生! 他是最佳大叔控代表, 他絕對是男神段了!

而只有我能網到李大叔! 撒多少情網! 魚雷沒少炸的!

魚船也不知升級多少遍! 變了環海旅遊! 還差點被人騙了去,玩了海商王..!

溫柔不行,便來炸的.! 暴的不行,又變回溫柔的捕魚妹,...

跟他玩多少回的初戀? 我都成初戀女神了!

我用盡青春角力,還得加九十九桶眼淚,先築好眼淚的水塘,

淚水不能太咸太苦,只能不多不少..還要加上甜味十足,

水塘不能太小,怕困着他蛟龍的....

以前的妖蛇,早變蛟龍了! 也不能遲疑!不管他是否惡魔化身..!

這麼費勁! 到底為何? 我也說不上來! 只為滿足自己?

愛情必須佔要? 我想破頭,也不明自己,不明所以!

跟那些抗爭者一樣,抗爭經年..只為腦子中理想,心中一團火?

所以,我在此奉勸姊妹, 若要愛男神,真要比他少個十年廿載..才夠青春跟他們耗!

不然,頭髮都白.! 我這樣都耗足十二年! 從十六歲耗到廿八..!

早就宮女都熬出宮了! 我竟然熬到我的男神四十歲..!

不然,真以為那些狗血...兩三載便搞定霸道總裁?

怪你過份美麗 作詞：林夕 作曲：唐奕聰

誰亦能呵一呵 一張嘴一副面容差不多
但別要選出色一個 耗盡氣力去拔河
懷內能躲一躲 力度與溫度 差不多
唯獨你雙手握得碎我 但我享受這折磨
可以說走 一早已拼命退後 想過放手 但未能夠

怪你過份美麗 如毒蛇狠狠箍緊彼此關係
彷彿心癮無窮無底 終於花光心計 信念也都枯萎
怪我過份著迷 換來愛過你那各樣後遺
一想起你如此精細 其他的一切 沒一種矜貴

哦～ 怪你過份美麗 如毒蛇狠狠箍緊彼此關係
彷彿心癮無窮無底 終於花光心計 信念也都枯萎
怪我過份著迷 換來愛過你那各樣後遺
一想起你如此精細 其他的一切 沒一種矜貴

怪你過份美麗 如毒蛇狠狠箍緊彼此關係
彷彿心癮無窮無底 終於花光心計 信念也都枯萎

怪我過份著迷 換來愛過你那各樣後遺
一想起你如此精細 其他的一切 沒一種矜貴

李強正式到我家提親

李強講究穿著! 到我家更是襯衫領結, 加上筆挺的西裝,

加上一雙大長腿,讓人看得心跳加速！

李強的氣質, 嚴肅帶着痞氣,

分別一段日子,感覺他更硬朗痞帥的..一副青幫大哥模樣!

李強竟然,對著全身鏡子,練習怎樣笑得無害的..

他對著我父親大人,是非常緊張..有心理壓力的!

可是他怎樣練習,仍然笑起來,非常邪魅的! 這讓我笑煞了..!

對我而言,他邪魅的笑容是十分性感!

可是,在父親眼中,卻不一樣的風景了!

當父親看到李強的時候,那種驚訝厭惡,那連珠炮法..

還是值得記錄一下的

[啥時候又套樁上!] 爸暴跳如雷的叱罵

[你別以為咱閨女嫁不出!就乘虛而入!]

[你老實告訴! 是否每次都你搞砸她婚事! 這多少次!]

[甭不言語,就您那點兒花活,蒙誰呢！] [您還甭跟我甩這片兒湯話]

[你小丫的坑蒙拐騙抽!無惡不作!] [老泡儿! 怎就不趕快辦去! ]

[告兒你! 你別來咱們家..你打住!~快颠儿~]

爸七竅生煙的讓莉莉取掃帚來, 惱火的非要趕李強出門不可

最終,還是母親跟李強去午茶...

娘也沒說什麼, 就是讓李強安排在聖堂行禮便行了..

李強爽快的答應了,他是默默答應,去學道理領洗了!

這是最讓我感動的,他沒對我草率的!

“男人許女人一紙婚約,不僅僅是愛情,更是一份責任,履行一份責任。”

李強的助手,替我倆籌備起來,明年春天的婚禮!

當然,他們找了婚禮籌劃的, 傳了兩教堂的資料,讓我挑選的..

這兩教堂,據說都是世界最漂亮教堂之排一二..

排第二的剛好就是牛劍大學國王教堂,這方便他邀請那邊兄弟會的人吧!

畢竟,他們算是我倆的紅娘!

可是,到底他用那個名字,那身份..都成疑了..!

李強能跟兄弟會的人公然來往嗎? 明目張膽,毫無顧忌嗎?

我還是待李來選吧...他自然心中有數!我倒沒主意的!

李強決定了,他不要第二的..他只要排第一的!

純粹就是排第一而已..!

[那是啥排第一?] 李強忽然問起..

我都醉了..! 我倆在吃晚飯

前兩天,他交待助手啥都要最佳的,排第一便好,不必多問的..!

[那是男廁最臭排第一..] 我又透逗了,我自己先笑彎了..

李強白眼我..隨即,他也轟笑了! 他拿餐巾扔我的,

我倆便打起餐巾戰, 我不夠他狠的,我又惱了..

他狠完..又得哄回我, 十年來..我倆都這樣!打發時間一樣..

也恰好,排第一的便是聖母堂,不用多費神..

不然,牛劍那邊全是耶穌會的..

李強稀罕的..開了電視新聞,招手示意我到電視前..

[經政府新聞處發消息,稱祖國軍人自發義務清理 H市暴徒路障!]

李強在私人時間, 從不開新聞台,完全不看新聞的..!

他認為沒什麼好看的,傳媒都沒準確性,背後不同立場,不同目的,便不同剪裁!

他說信自己更好,盡信書不如無書!

他的助理們,本就時刻留意即時新聞,有大事情自然報告他!

他只在辦公桌前, 讓助理口述新聞標題,他覺得有用的,才花神注意,

或只注意某焦點新聞的動向..

他只在乎那些新聞,跟自己有沒影響, 卻不關心別人!

他這樣冷漠的人,也當起父母官來! 世界便是如此諷刺!

新聞員在娓娓報導...

[下午，不少市民來到駐港部隊東軍營旁，主動清理被路障堵塞的馬路。

16時20分左右，駐港部隊官兵加入清理工作，

協助市民完成周邊道路疏通，恢復街道交通，贏得現場市民陣陣掌聲。]

政府新聞處晚上近9時發稿表示..

國家軍人駐H市部隊新聞發言人中校發布消息，稱今午有市民在駐港東軍營附近馬路清理路障,,
其間駐軍部分官兵加入，配合清理軍營門口道路。

政府發言人回應稱，駐港部隊協助清理路障，純屬駐軍自發義務性質，

並非特區政府請求協助。

另外，駐港部隊及《公民日報》分別在網上發帖，稱市民下午在馬路清理路障，
軍隊官兵下午約4時20分加入，「贏得現場市民陣陣掌聲」，官兵至下午5時許完成清理後返回營區。

[滿意了嗎?] [讓你爸高興了吧!] 李強像小孩的笑容

李強自鳴得意的指向新聞畫面

[哦..] 我也不知怎回答..

我在忖想..這是李強用個人權力? 這不好吧!

腦子飛轉..那前幾年,我被帶去遊花園,是他意思嗎?

豈非公器私用? 個人權力凌駕國家法治?

何謂法治？

法治（rule of law)，簡單來說就是法律是至高無上的（law is supreme），

連統治者也無法凌駕法律，其權力必需受到法治的約束。

[你怎就不高興?] [Come on~ Cheer up!] [Happy up sheep! ]

李強狂傲的張開雙手迎我, 還高興的抱起我轉圈

李強又精神分裂..他又成第二人!

每當他想我認同, 便模仿那些港式半英半中的! 我都醉了!..

實在,我說話哪有半英半中過!

我娘早在我小學,便讓我別不倫不類的..!

[You are almost there!] [Fine~ Keep it up!]

我看他一派意氣風發的..!

實在也不好跟他抬槓...我諂笑,一笑了事

免得變成槓精! 男人總不喜歡女人事事跟他唱反調吧!

My lover changes his style so often, I just can’t keep up.

我的愛人經常改變他的風格, 我無所適從!

網民發起的「三罷」行動持續，全市多條主要道路依然被堵塞,

今日在各所大學外,均有人清理路障,

軍人一度步出軍營, 「自發」清理大學外的路障

白天,祖國軍人,剛做完公關活動,

晚間,再多兩所大學又催淚彈汽油彈橫飛...生化火海的

H市又多兩處如火如荼的戰場..

警方狂放催淚彈,荷槍實彈了! 警方籲市民勿前往所有大學校園

這裏全是持汽油彈的人。「快要爆炸，快要失控了。」

印象猶深! 國歌播放時, H市的大學生都整齊的轉身背向..

他們早選擇背道而馳了!

不只是這數年的大學畢業禮了..!

連所有H市的足球比賽, 回歸慶典,國慶祝賀,各類慶典,國歌播放時..市民皆如此

別問為何,這兒的人不愛祖國.!

何況祖國的軍人! 他們代表什麼?..還是那句人艱不拆!

抗爭中的城,抗爭中的人,才懶得管軍人做什麼形象大使..!

每週末,李強到我家吃中午飯,實在是跟母親讀經的..

父親是不待見李強的,對李強總是避不見面,下午便故意不在..

母親儼然,夾在兩個小集團下...

沒料想,李強跟母親挺投緣的..

原以為,李強只是應付一下丈母娘..

卻竟然,愈來愈有意思來,

平時,也讓我朗讀經文,他在旁邊安靜聽着..

李強跟我們家到聖堂過子夜彌撒的..

只有這夜,父親避無可避,才願意跟李強一起坐的..

教堂爆滿,數百教友,在管風琴的伴奏下唱起聖詩,

超過一半都流下眼淚,流下的是充滿感動和愛的眼淚!

末了,彼此祝福..連父親也不再仇視他,互祝平安的..

那一刻,李強滿懷感動的!

[我是否對聖神太敏感?]

[是否該服從聖神的感動?]

李強對於新體驗,有點猶疑不安的..

十多年,幾乎,沒看過他用問號!

神父當晚的講道簡單,只說人們其實只要很簡單地打開心靈,

就可以得到無條件的愛和救恩! 但要李強打開心靈,又談何容易..!

我告訴李強..子夜彌撒的意義,便是如此!

子夜彌撒是尋回迷失羊兒的重要時刻。

很多人都是在聖誕夜時,重新找到了「回家」的感動。

忽然一天,李強徵詢我來..

他問我可願意到牛劍舉行婚禮的..說這是感謝神恩的安排,

感恩我倆的姻緣,順便在那邊受洗..云云

我當然同意的..可是,他總是轉變得太快了吧!?..

他在那邊受洗? 那邊國教是耶穌會! 我卻是聖母會的! 兩夫婦還不同教會?.

我莞爾,我是沒所謂!..隨他高興吧! 總覺得他精神分裂,神經兮兮的..!

[我不要你們覺得! 我要我覺得!] 李強一臉躁煩的掛掉

剛李強跟助理說話..

助理在電話中報告,李強還沒領洗的,我也非新教徒..

那邊不答應的..助理覺得還是別勉強,不如第一漂亮的聖堂便好..!

那邊早就籌措一半了! 全世界第一漂亮的聖堂,本來就多完美的!

[我覺得..既然..人家不答應..不如..]

我都不敢說下去, 只是看他執著病又犯了!

[我不要你們覺得! 我要我覺得!] 李強仍然那句..

我心想有病! 我都醉了!..這句潮語,恰是某男星炒熱的!

李強用起來,更霸道了..!

李強完全不看電視,不懂潮語的,恰巧而已!

史上最恐怖領導,總有幾分相似! 說來說去,總是那幾句,

職場上最怕遇到一意孤行,隨心所欲的老闆。

很多時候,老闆只是一時“心血來潮”! 但對夥計來講,便是手忙腳亂,

不只白忙一場,重頭開始。甚至是強人所難! 夭心夭肺,夭壽的..!

OK! You're the boss here – you get to call the shots.!

My boss changes his law so often, I just can’t keep up.

我的老闆經常改變他的法律, 我無所適從!

[婚紗不要太暴露..] 李強說話

李強儼然婚禮統籌,改完教堂,又來管婚紗!

近來,他沒啥事情忙吧..無聊?

[哦] 我都沒譜兒,到底挑哪款式婚紗..

[你還沒挑婚紗?] [自己的事不操心!] 李強不滿的嘮叨

[就最愛多管閒事!]

[我最重要不就是你..有你不就夠了!] [其他都是瑣碎..]

我抱住李撒嬌! 整人靠在他背

不是說會撒嬌的女人最幸福嗎!

畢竟他大一輪,他永遠是我大叔,撒嬌也沒不自然的..

果然,撒嬌有用的，撒嬌的女人最好命～哈，

李強連婚紗都替我挑選,他先挑設計師,再挑款式的..

自上次..他便滿腦子,脫婚紗的遐想..!

他抿著嘴竊笑在挑禮物的包裝花紙..他喜歡復古的款式。

母親早交待我,成婚前都不要跟李強親熱了!

到時候,便有新婚燕爾的氛圍..

必須待李強領洗,讓他重生! 讓他感應婚姻的神聖和責任!

這我明白,我都聽了..

這一百多天,我倆又重返初相識時..

記憶中..小時候,我很焦急蠢蠢欲試?

如今,當然不會了! 我倆總讀着聖經,

感覺不錯的,我倆昇華了!

偶爾,李強還是禁不住,兩手不規矩的....

某次,他把我手放到他那褲襠上..示意他憋不住了

我只得嚴肅告訴他,在經文十誡前,在天父權柄前,不可這樣褻瀆神明!

唬得他一乍乍的,挺好玩的..噗哧!

今天,我們參加教會迎新活動..

到李強上台分享,他也沒預備說詞..

他就是很簡單誠懇的感謝我們給他讀經,準丈母娘給他講教義..

他很高興稱之為「幾十年來,未曾有之歡樂平安得於今日」。

那一刻,我是感動到熱淚盈眶,喜極以泣的

我倆擁抱,就似小孩一樣單純喜悅的

我知道李強有改變的..

神話中,他便是俊美的天使長! 他是如此疼愛他的新娘..!

這天使長,本就是神經質,執著而成魔.!精神病的一種!

同樣,李強的愛濃郁而沉重..

他挑了四位設計師,讓他們都各自草圖兩套禮服..

結婚典禮及雞尾酒會的各一套,後來又說兩人改設計晚宴的裙子..

這樣下來,便是八套禮服電腦草圖了,

沒料到,李強都喜歡..他便索性訂下八套禮服了..

可是,新娘不只我一人嗎? 換八次禮服? 我真暈了! 何止醉!

李強老是這樣,過猶不及!

這回,母親卻沒啐他,只讓我遷就他,讓丈夫高興便好..

李強早就鴻圖大計了,他要趁此婚禮鋪張大搞,宴請各方勢力,各路人馬..

三地宴請,中西合璧在歐洲舉行公教儀式,在祖國擺設傳統囍宴,

我們這邊,再豪宴一次,讓我爹娘高興的..

還要順便包攬門下子弟歐遊,讓他們家眷隨行..

邀請一起去希臘小島度蜜月..

他說人生難得,男人小登科便如金榜題名了!

男人兩大樂事:小登科,洞房花燭夜!大登科,金榜題名時!

他要廣宴天下,他的仲父,他的同僚門生,結拜兄弟,兄弟會,全不落空..

連他家族的人,也非出席不可!

我聽着聽着..就是感覺,這場婚宴,他又拿來當什麼新鮮遊戲玩..

當然,我也要陪他玩一份,還唯恐自己沒份的,唯恐新娘不是我..!.

當下,不知玩到什麼時候罷!?

這早不是李強第一段婚姻了,他卻興致勃勃的..

我看他興高采烈的,自然不敢撥他冷水...

本來我只要簡簡單單,有個名分安全感便好! 此刻不禁莞爾!

李強嘀咕說..他並非只偶然心血來潮,

他是想讓我戴上那隆重的瑪麗皇冠行禮, 自然要在隆重的教堂..

自然便該到國王教堂了, 故他執著如此!

他要他覺得..! 他才不管別人覺得什麼呢..!

他說中世紀晚期建築,本來便是聖母堂,不用為難的!

教堂正式名稱為聖母瑪利亞和聖尼古拉斯國王聖堂..

我倆在那兒的請柬,便是黑色燙金字:

Nicholas Lee & Mary

黑色的邀請函,也讓賓客做好心理準備, 即將迎來一大波「黑色」。

李說只要夠強勢,夠力量..將那些歷史建築,歷史街道..愛怎樣瓣都可以的!

他是強勢的人,他從來不妥協,不甘服,不低頭的人..

那些方方圓圓的規範,他只嗤之以鼻..

我既是他妻子,便是如經文一樣,源自他的肋骨,是他骨中的骨,肉中的肉..

不可只流於表面關係,須服從他..他自是我們家族的頂樑柱!

他不只擔當富足,更不會讓任何人欺負我們的..!

我亦必須跟他, 內在傲骨,不可輕易低頭.!

他總愛品酒的時候嘮叨我,一副有苦自己知的模樣..

說我跟了他十餘年,也不懂啥是品酒..

只小孩一樣的在灌酒,暴殄天物..

他感慨萬分說..我的心智永遠孩童一樣,也沒長進過..

我受西式教育,假洋鬼婆,做不到三從四德,也做不到經文所言..

只會一天到晚逼迫男人結婚...

我心想你神經有毛病?!

你都四十歲,我都廿八了,還不打算結婚!

這種男人,誰都受不了!

他看我哭喪臉,快要摔咧子的,便不說下去了..

他看我也是委屈..

我看他也是憋屈..

彼此為了愛情二字,委曲求全的..!

我想起那喜愛的小說,那男主不禁感嘆天意：

「鬼使神差地, 我們倒真的戀愛起來了！」

男主人原是一個海外歸來的浪子,四處漂蕩,如無根浮萍。加上生活的紙醉金迷，
把女人看成是玩弄於股掌間的小東西, 他不相信也不指望愛情和婚姻。

但就是這樣兩個各懷鬼胎的人,在戰爭兵荒馬亂之中,被命運擲骰子般擲到一起,

於是一場相互試探的愛情攻防戰中,不知不覺擦出愛情火花,

領悟到各自內心深處冀盼已久的「真愛」。

跟我們不是幾分相似嗎? 甚至於一樣..每個時空,每個年代..!

就算科技如何人工,你總不能跟電腦戀愛吧!

人生總要經歷一場, 男女各打小算盤的愛情博奕, 甚至可說是愛情交易..!

讓人刻骨銘心地體會到愛情的真摰和深刻。

人生至算完全啊!

小時候著迷殖民地的浪漫,女作者筆尖下的鋒利細膩..

他們只有到這殖民地,拋開所有我們的民族特性,舊禮束搏,得失計較,男女面子..

彼此無依無靠才能開花結果。

原是我對戀愛的憧憬,早烙印腦海..兜兜轉轉都是走着一樣的情懷..!

愛情中,原沒有十全十美的角色..

我眼中他冷酷深藏, 他眼中我幼稚膚淺...

[鬼使神差地, 我們倒真的結婚起來了！]

這我不管男人的嗟呼哀哉,萬般感嘆了..!

我跟女主一樣的心情! 鑽營多年,求神問鬼,作法一樣求回來的姻緣啊!

我便好好享受過程吧!

傾城之戀」歌詞

曲﹕林敏怡 詞﹕林敏聰 （一門兩傑姐弟嗎？）

燈醉人醉目光中相聚
燈影里共醉互相靠著睡
溫暖懷里人亦在半醉
在閃閃紅色的柔光裡

難明白你的真心 心內仍是傷感
徐徐的起舞旋律往心中滲
難明白你的真心 想著甜夢綺夢
緩緩讓心意隨樂聲傳送

燈醉人醉目光中相聚
今生我何故內心有著淚
請你離去求你別愛我
讓風送著我輕歸去

。。
難明白你的真心 心內仍是傷感 ，
我自知我是勝利者了，我裝着卑微的舊式女人，卻以勝利者的心在偷樂

白天,我都忙着試禮服..

李強特別喜歡這套公教禮服,

他拋棄了蕾絲和薄紗材質,選擇了一件全包的長袖緞面婚紗,

從頭到腳一點也不暴露。他說:「一件完全不暴露的婚紗,會更純潔神祕」

永恆經典的緞面,就像是溫室城堡裏成長的公主

永遠不會過時,喻意無憂無慮的嫁給最愛的人..

在婚紗中最能體現高貴的面料就是緞面, 高貴而優雅,華麗而低調..

緞面婚紗成為新娘,體現氣質的關鍵,一襲簡單的緞面婚紗,便能驚豔眾人!

這禮服竟喚“秘密花園的瑪麗”皇室風範與童話的夢幻組合! 空靈系復古婚紗。

禮服名稱有夠冗長! 不過,相比冗長的婚禮..便沒什麼好奇怪了!

大概,李強的心血來潮吧!..設計師只得投其所好了!

最有趣的是,其中兩套宴會服的設計師,

還是上回我逃婚,替我設計夢幻仙子蓬蓬紗裙的..

那意藉設計師,拿手蕩漾夢幻,深得李強歡心,故此又一次入選了

李強都儼如婚禮專家了,每個流程,他都心中有數了..

他知道..洞房那晚,不是脫婚紗,是脫宴會裙的..

他挑的宴會裙,便非常性感誘惑的...

“秘密花園的瑪麗” 實在有與別不同之處!

一派女王氣質的,讓人屏息靜氣,驚艷全場便是肩膀披上奪目的斗篷

氣勢女王都有美麗斗篷, 薄紗斗篷上還鑲上三十萬顆水晶亮片,

並全以手工針線鑲, 斗篷上點綴的水晶亮片,如銀河瀑布傾瀉而下璀璨奪目!

最特別之處, 水藍晶混在其中,讓斗篷偶閃藍光..

十四呎的薄紗斗篷,仿佛如蟬翼般的翅膀,輕輕垂下落在新娘潔白的裙擺上,

錦上添花的讓曳地禮服, 更加浪漫唯美,奢華大氣。

閃亮華麗的女王造型, 讓人無法移開雙眼。

就是為了瑪麗的皇冠,而不披長長的頭紗,改作以長斗篷

只按傳統披上短頭紗, 進教堂時保持神秘感,皇冠先蓋在朦朧的頭紗下..

到宣讀誓詞完畢..新郎便會替我挪走頭紗,

讓新娘跟皇冠萬丈光芒般炫耀奪目, 也有新郎新娘攜手步入新領域的喻意..!

禮服上身是復古貼身剪裁,柔軟的閃光白緞,高領、長袖,修身的窈窕腰線,

搖曳的傘裙緞面上,鑲嵌萬顆圓潤閃白的太平洋珍珠,

萬顆閃白珍珠中偶點綴閃光彩珠,隨着新娘搖曳晃動..

白色閃光中彩光閃耀, 顯露出了低調奢華的極致。

此外4.26米長的裙擺上,也手工刺繡了美麗的玫瑰和八芒星圖案。

這是李強的點子吧! 每個八芒星的中間便是綴飾一颗彩珠閃耀.!極盡細緻奢華!

李強的意思,就是新娘一身珍珠的..珍珠耳飾搖曳在耳鬢間!

他們說禮服裙襬的拖尾越長,新人的感情會越長久、丈夫權力財富地位會越高！

裙擺長度便恰恰是丈夫的生日密碼..他從此是我的丈夫了!

他們公教的傳統, 還在白色裙底下,縫上一條藍色絲帶,寓意祝新娘好運!

這回,連配上的婚禮鞋子,也別出心裁的,

手工象牙白緞鞋面上,各綴着一顆渾圓燦爛,白光晃晃的大珍珠! 華麗無比!

但後來讓我頭皮發麻,這兩顆大珍珠,竟是古代某皇后鳳冠上的珠子!

古代被盜墓的陪葬品! 當下毛骨悚然..!

李強和母親安撫我,說沒什麼可怕的,他們總結下來便是“ 有舊有新有借有藍”

新娘這樣打扮是吉利! 我臉抽搐,舊的借的,也不必借用陪葬品吧! 當我三歲小孩!

算了吧,那些都不重要,就算要我躺在棺裡出嫁,

大概我也是願意的, 只要是嫁給你..

我早後悔了,早不該執著, 早該跟你到什麼海島去..

或許,從此在那邊隱居終老也未可知! 便沒後來的波折了..

我想起伊人,我滿是懊惱悔恨..有些人生遺憾,都不可宣之於口..

我是恨自己! 當初我多麼舉棋不定! 如果當初全心愛你,你會早點感動嗎?

也許你早就告訴我,那只是美好的開端?

而我倆錯過了多少次! 你錯過我..我亦錯過你

這次,我倆終於停下來..不再你追我逐..

我終於能跟上你,你終於讓我跟上你..

try asher book fame》

If i walk would you run 如果我要走，你會追隨嗎
If i stop would you come 如果我要停下來 你會相伴嗎

If i say you're the one would you believe me
如果我說你就是我的唯一, 你會相信我嗎？

If i ask you to stay would you show me the way
如果我要你留下陪我, 你會教我怎樣做? 答應我嗎？

Tell me what to say so you don't leave me
告訴我，該說什麼 可把你留下來, 你就不會離我而去..

The world is catching up to you
While your running away to chase your dream
世界牽絆了你, 當你努力狂奔, 追逐你的夢想,

It's time for us to make a move cause we are asking one another to change
And maybe i'm not ready
是時候邁出腳步,為彼此改變了, 也許我還沒準備妥當

But i'm trying for your love 但我為了爭取你的愛 我也要嘗試
I can hide up above 我本可以選擇逃避
I will try for your love 我會為了你的愛而努力
We've been hiding enough 我們已經錯過太久了

If i sing you a song would you sing along
Or wait till i'm gone, oh how we push and pull
如果我給你唱首歌，你會隨我一起唱？
或者一直等到我離開, 總是你追我趕的情況？

If i give you my heart would you just play the part
Or tell me it's the start of something beautiful

Am i catching up to you
如果我給你我的心,你會在意嗎?

或是會告訴我,這是美好的開始?

我將會一直追隨你~

While your running away, to chase your dreams
當你離開,去追尋自己夢想的時候

It's time for us to face the truth cause we are coming to each other to change
And maybe i'm not ready
是時間面對現實了,因為我們都為彼此而改變了 ,也許我還沒準備好像

But i'm trying for your love 但我會爭取你的愛 我也要嘗試
I can hide up above 我本可以選擇逃避
I will try for your love 我會為了你的愛而努力
We've been hiding enough 我們已經錯過太久了

I will try for your love 我會為了你的愛而努力
I can hide up above 我本可以選擇逃避

huh huhhhhhhhhhhhhhhhhh huh huhhh
huh huhhhhhhhhhhhhhhhhh huh huhhh

If i walk would you run 我的靠近,會讓你却步嗎
If i stop would you come 我的停步 會讓你走近我嗎
If i say you're the one would you believe me
如果我說你就是我的唯一, 你會相信我嗎？

我倆又飛回原點..! 回到從前...最初的悸動..!

我倆沒多餘的單身派對..

我倆是一刻都不願分開!

我倆趁婚禮前,返回莊園..

我倆終返回小王子與玫瑰花的星球! 幸福的原點..!

兩頭並肩依偎在湖畔長椅上,沒多餘的說話..我只滿足的甜笑..!

李偶爾撒着麵包碎,餵食鴿子的..

真的有天鵝耶! 天鵝也來了..牠們在欺負着李呢! 哈~

難道,十年前這兒的醜小鴨,真混了漂亮的天鵝不成?

在這兒,天鵝向來是神一樣的存在。

因為這裡法律規定,天鵝都是女王的私人財產。

換句話說, 在這國度,無論哪兒..你見到的天鵝都是女王罩著的!

對於一般屁民,他們對天鵝只可以保持安全距離,不能有任何傷害或冒犯的行為。
也就是遇到天鵝襲擊,唯一可以做的就是跑。。。哈~!

李被天鵝纏上了..他像傻小子的轟笑..

被那些白白胖胖的天鵝追着跑..幾乎奔下湖水去了..

李替那些鵝子改起名字來.. 說牠們便是他的孫子了~噗哧

一隻叫Lee GrSon的天鵝繼承了他爸爸Lee Boy的衣缽,繼續扑騰李而來。。

更慘的是, 第四代惡霸連毛都沒有長整齊,就開始在河畔上追著李爺跑。。。

我就坐在長椅,笑得彎下腰..顯然,牠們遺傳了爺爺Lee的暴力張狂基因!~哈啊

李強整夜都睡不著..在屋子踱來踱去的,吩咐明天的事情..

他的助理們及婚禮統籌,眾人早到莊園來住下了,他們住旁邊的渡假屋子。

父母跟我們一起住主屋子, 其他的賓客便安排住鎮上酒店了..

可是,李有點焦慮過頭的, 一晚上也不睡, 半夜還去打擾助理的..

我們誰都不敢說他的..

感覺就是李犯什麼糊塗, 我們都沒人敢說他的!

既米已成炊了,連岳父也只搖搖頭,懶得管他,省得說他了..!.

不然,父親脾氣耿直,早就破口大罵李自私了!
人家打工的不用睡覺嗎!? 噗

古老教堂源於人類文明神聖的結晶,

新人能在古老聞名的大教堂裡舉辦婚禮,自然讓婚禮更顯莊重且深刻。

小女子的夢想,便是在莊嚴神聖的教堂內,

聽著天籟般的詩歌,披著婚紗與愛人許下一生一世的承諾。

據說,還是兄弟會的,替我倆完成心願..

昔日不只在蘋果樹下,替我倆牽紅線,

如今還替我倆安排婚禮教堂..! 緣份深切了!

劍的國王學院教堂, 是歷史悠久的傳統哥特式建築,

教堂前有一大片廣闊草坪和浪漫的康河, 一個既優雅又莊嚴的婚禮場地。

春日下,風和日麗, 在此拋花球,自是心曠神怡,畢生難忘..

我在此拋畢業帽,還能在此拋花球的..自然是驕傲無比!

李比我更驕傲,他高興的頻繁告訴賓客說我便是此畢業生..

就好像我是他助養大一樣..一副長腿叔叔的!

親愛的, 我父母養大我的! 請別忘了,好不好!

親愛的, 你愛助養, 餘生便拜托你了!~噗哧

國王禮拜堂為國王亨利下令建造,耗時80年完成,

中世紀晚期的建築,是英倫偉大的建築之一。

牆上掛的是亨利國王的盾徽及都鐸王朝的玫瑰。

教堂呈長形, 三邊26扇彩繪玻璃窗,以聖經故事為元素。

除了眩目彩繪玻璃外, 高達24米世上最大的哥特式扇形拱肋穹頂也是看點之一,

以22座扶壁支撐於1515年建造而成

當步進教堂一刻, 我真被那鬼斧神工的巨大扇形穹頂震懾到。

前方十七世紀的管風琴巨大如高牆, 拱門上兩尊手持金色喇叭耀目的天使,

便是朝向天父鳴奏..!

管風琴渾厚的樂聲莊嚴肅穆, 婚禮進行曲響徹神聖莊嚴的大教堂。

這久沒舉行過婚禮的古老大教堂,也是久旱逢甘霖的!

當浪漫遇上傳統, 我們沒挑選那些樂隊演奏情歌..,

我倆還是按照神聖傳統,讓澎湃的管風琴奏鳴曲響徹凌霄,直達天父那兒去..

還有頌唱聖詩的

等到教堂敲鐘, 就表明新娘已經步進婚禮現場了。

此時全場來賓起立, 側向教堂大門入口,迎接新娘。

新娘步入教堂,只鳴奏開頭一段,樂曲莊嚴肅穆。

新娘挽住父親的手臂, 在第二首婚禮進行曲中步入教堂。

新郎在男賓陪同下站在聖壇等待新娘。

第一首婚禮進行曲的歌劇故事《羅恩格林》..

在天上“聖林王國”裡，有位守衛聖杯的武士。

他看到人間發生一件不平之事,便來到人間,擊敗了那陰險的篡位者

解救了被誣害的公主。公主不知道此乃神明,她愛上了這位勇敢、年輕的武士。
武士也愛上公主了,答應和她結婚,但是有個條件,那就是永遠不許公主探問他的來歷。
在結婚的那天晚上,善良單純的公主被壞人挑唆,提出了不該提的問題，
因為誓約被破壞了,武士只好惋惜地告別了她,回到“聖林王國”裡去

如此淒然的..不知怎成了婚禮進行曲 ?!

我前方還安排一對可愛的男女花童, 邊走邊撒花瓣。

女童穿的是新娘婚紗的迷你版, 象徵著新娘的孩童時代。

該傳統最早出現在羅馬時代, 後逐漸演變為維多利亞時期的女花童帶著圓形花環出場。
花環因為形似婚戒, 喻意真愛無止境 ( True love has no end) 。

這對花童,還會跟我們一起去渡蜜月呢! 他們是李門生下的孩子。

李是他們眾孩子的的乾爹,我是他們新的乾娘? 我也搞不懂了!

我只知道,李是打算浩浩蕩蕩的去蜜月..莞爾!

第二首《婚禮進行曲》,管風琴再次演奏迴響,

這段激昂的交響樂便似為新郎而設,樂曲氣勢雄偉,雄糾糾的昂揚,激昂高漲,!

《仲夏夜之夢》 互相愛慕的男女主被女主的父親反對,
四位年輕人便一起逃入深林。雖然由於森林仙王的魔汁
（滴在眼瞼上,會愛上醒來看到的第一個人）而造成四個年輕人之間情感的錯亂,
但最終仙子還是把錯誤修正,促成了兩對戀人。
家人也不再反對,男女主有情人終成眷屬,兩對戀人也雙雙在同一天舉行婚禮。

還挺似我倆的故事..噗!

我竟然在隆重的婚禮上,想起其他..我愛慕過的男子!

我何止腦秀逗,快去到腦殘的地步! 大概,我也常被仙子魔汁作弄!

如此浪漫夢幻的故事, 這樂曲自然是對婚姻神聖不易的讚頌和慶祝。

歷經重重磨難最終走到一起的情人, 聽到這首曲子, 婚禮上可感動落淚..!

新娘和父親, 調整步伐, 跟着第二首婚禮樂曲,.

從教堂門口,慢慢步進聖壇前方,至新郎面前..恰好,交響樂便悠揚而止。

出乎意料的..李佇在管風琴拱門下,在紅地毯中途攔截,已急不及待般..

從父親接過我手來..這跟婚禮統籌綵排的不一樣啊! 我是驚訝喜悅,笑不合攏了..!

李害羞的抿著嘴笑,我倆四目交待那一刻,他還害羞得低下頭憨笑..

李比我還害羞, 一副羞羞答答的, 好逗笑啊~!

我倆走過管風琴拱門,便走向那著名畫作《三博士朝拜》的聖壇前..

李穿著傳統的黑色燕尾服! 那高傲浮華的貴族氣質,是不用再多說的了!

今天,還多一份溫柔的魅力! 往後,他便是我的丈夫!

最有趣是藏在褲腿下非常耀眼的彩色襪子! 又是什麼吉祥傳統嗎?

整套搭配,很能反映藏在紳士外表下悶騷的性格。

這讓我在婚禮結束後,笑個不停的..

儀式是伴隨著牧師宣讀聖文開始的,隨後奏樂全場肅立頌唱由新人選好的兩首讚美詩。
對於自小接受公教的人來說,歌詞旋律都銘記於心!
而對於沒信仰的外來人士, 儀式前發的儀典安排手冊( Order of Service)
就非常有用,直接照著上面的詞頌唱即可。

到父親朗讀聖經, 他還先在家練習了,甚至全篇背誦下來。

這刻,我倆感動得熱淚盈眶! 李還跟父親擁抱感激的..

朗讀完後,就是宣誓了! 由男伴郎保管對婚戒。

隨後新郎和新娘會一字一句分別重複一遍神父的誓詞,

及再加上自己的誓言, 接著會給對方把戒指戴上,這些我都綵排過了..

實在,此刻我最焦急,最關心的是..結婚戒指到底長什麼樣子啊?!!!!

李強一直不讓我先瞧瞧結婚戒指的! 他說總得保留一點神秘感才好玩..

他也不怕我會當場翻車?

[我願意! I do I do]

我幾乎沒等神父說完..便一直I do I do..

我好焦急看戒指啊!

本來, 李強眼眶紅紅的感動神聖中,卻被我打擾了,

他低下頭,無奈的失笑..大概,他不想在神父前嘻笑吧..!

旋即,大家都憋不住..滿堂哄笑起來..

李自然知道我火急火撩什麼..

他竟當着神父前,隔着頭紗調侃我,彈我額頭,示意讓我安份些,

我噘着嘴,揉搓額頭..在神父前,只能忍耐啊..!

李強怕我慪氣玩花樣, 他也替我揉兩下..哄哄我,

我心嘟噥..誰叫你不先讓我看一眼呢..

哪有新娘,連結婚戒指是啥樣都不知道!

神父看我倆耍完花槍的,便笑逐顏開的讀誓詞,

連誓詞也跟隨中古傳統,據說是兄弟會的古老傳統..

這跟一般現代簡短誓詞,是明顯有分別!包含了家族信守..

牧師問李：你願意承認接納瑪麗為你的妻子嗎?

李答：我願意

牧師問李：你當以溫柔耐心來照顧你的妻子, 敬愛她,唯獨與她居住。

要尊重她的家庭為你的家族, 盡你做丈夫的本份到終身。

不再和其他人發生感情,並且對她保持貞潔嗎？你在眾人面前許諾願意這樣嗎?

李答：我願意。我Nicholas Lee願意承受接納Mary做我的妻子,

和她生活在一起。無論在什麼環境, 都願意終生供養她、愛惜她、安慰她、

尊重她、保護她。不和其他人發生感情。

牧師問我：瑪麗你願意承認李為你的丈夫嗎?

我答：我願意。

牧師問: 你願意到了合適的年齡嫁給他,當常溫柔端莊,來順服這男人,

敬愛他、幫助他, 唯獨與他居住。要尊重他的家族為本身的家族,儘力孝順,

盡你做妻子的本份到終身,並且對他保持貞潔? 你在眾人面前許諾,願意這樣嗎?

我答：我願意。我瑪麗願意到了合適的年齡嫁給他,

承認接納尼古拉斯李做我的丈夫,和他生活在一起。

牧師：請新郎新娘交換信物。

隨着我倆互許的承諾,全掌雷聲響動..

神父那句循例問有沒人反對, 沒的話就會正式宣布你倆結為夫妻..

基本全都淹在掌聲中了,這教堂坐滿了,大概都三百人的掌聲! 誰敢走出來反對?

李按傳統揭開我頭紗來,擁吻我..

全場站立歡呼雷動,甚至吹起口哨來..

他們竟然在教堂吹口哨~ OMG~

感謝神!感謝神賜予我,你最得意的傑作!最俊美的天使!

YES I DO 今後無論貧富生死! I DO 執子之手共度,

愛是甘願付出, 愛是莫失莫忘, 愛是無限初戀!

I DO 為了你 我願意 YES I DO

我在瞧看結婚戒指..各樣凝視,盯的,瞥的,瞟的 瞅的..

還是看不出所以來..這石頭到底是鑽石,還是淺藍寶石啊?

李強總不會挑玻璃,水晶吧?..除了,人工玻璃,水晶還有這顏色嗎?

指環上一個碩大的四方型彷如鑽石,卻透澈水藍水藍彩光的..

猶如陽光藍天折射下雪山閃藍..

猶如極地曙光中的幻彩閃藍..

我倆在車上,李強跩笑的,一副得意洋洋的,..

他直接扔手機,讓我自己看..

全球最大的濃彩藍鑽石「庫里藍之藍夢」

1月1日在長島被一名神秘買家以2600萬美元買走。

買家不願公開身份，透過電話出價投得。

這顆巨鑽重24克拉，VS2淨度。週四由拍賣行進行拍賣。

這顆鑽石是從一顆122克拉重原石切割出來。當時原石共切割成4粒，

本次拍賣的是其中最大的一粒。拍賣前的估價是2300萬到2900萬美元。

庫里藍之藍夢,被GIA珠寶鑑定為十分罕見稀有!

挖掘一百萬顆鑽石都難有如此完美藍鑽,堪稱百萬分之一

這顆鑽石的原石在2014年於非洲具有傳奇性的庫里藍礦區發現。

其他3顆已打磨藍鑽分別重7克拉、10克拉和11克拉。

這顆庫里藍之藍夢, 來自庫里藍礦山所發現的122.52克拉藍鑽石，

之後這顆偌大藍鑽以精湛的工藝被切割成了四顆特別大的鑽石。

其中一顆也是最大的一顆正是這個庫里藍之藍夢。重達24克拉，

且擁著完美矩形切割的它，是拍賣史上有史以來最大的藍鑽，

最終於拍賣會上以2600萬美元成功落槌。

被GIA歸類為等級IIB，而能被歸類為IIB等級的鑽石十分罕見稀有，挖掘出一百萬顆鑽石都很難有一顆這樣的藍鑽，幾乎可說是少於百萬分之一的機率。

我被唬得..張大嘴巴的..2600萬美圓? 兩億幣?

[為這石頭,我要透支基金!] 李吊兒郎當的哈笑

[拍了,踫瓷兒沒錢付!] [他們放話派黑手黨把我端了]

李強頭顱靠我肩膀來..他也撒嬌來?

[我沒錢花天酒地 ,只能跟你蹭飯了~老婆]

[你挑費拿來~我讓莉莉煮飯吧!] 我笑哈哈

我扶着李的頭,又揉又捏的..搓麵粉團的

[不是你學煮飯嗎? 豈不娶女傭更好! 早說嗎!..能跟你們家退貨嗎?]

李的臉蛋在我手中,讓我隨便戲弄的..

今後,他只能嘴巴嘲弄了, 他已經在我手中了!哈~

[抱歉呵! 貨物出門絕不退換了!] 我笑逐顏開,笑嘻嘻的

[老婆嘛..便是要跟你到老的了] [還等你養到老呢!]

[沒傭人便你當煮飯公吧!]

我倆在欣賞這石頭

我說戒指這麼貴重,不如放到保險庫吧..

李說我弄丟才好了,可以騙保險金,又來一單踫瓷? 我醉了..!

未到黃昏,下午我雞尾酒會, 我便真的醉了..

還好,切過了結婚蛋糕,才醉倒..

在綠意盎然的戶外婚禮場合,一共放了424支蠟燭點亮會場,

正好代表我倆的生日!

李的作風,特別誇張,感覺土豪了..

連婚禮蛋糕也走豪華浮誇路線,

像一棵小樹一樣,比人還要高的秘密花園造型蛋糕,

這秘密花園是跟着童話書的描述造型..

上面有一輛可以移動的馬車,屋子花園藤蔓全不缺..

還加上蘋果樹,一對可愛的新郎新娘模型,我便是瑪麗,他便是柯林了..

沿着蛋糕四周,綠色藤蔓中,便全是玫瑰花了,我倆酷愛玫瑰花!

大概,很多人不知道..柯林Colin,便是Nicholas的簡寫

我倆原是有緣份!

Nicholas尼古拉斯源自希臘含義有勝利者,人民的勝利

這是個跨越世代名字,貴族般感覺的Nicholas

聽起來便是活在天鵝絨長袍和珠寶裡..

夜裡,我醉得不醒人事了!..可是,還有通宵達旦的夜間派對...

李沒我辦法的,讓賓客自己玩吧!

他也躺在我身邊稍稍休息,他嘀嘀咕咕的..

從前,我倆只能讀詩詞,讀李的訪問..甚至於讀經文,來打發時間..

原是李不知跟我聊啥,彼此思維不同,不知該說什麼....

只能偶爾嘮叨我,我自然是委屈惱怒..

可是從今, 他視我為他的骨肉至親,他向我傾吐內心了..

他也不管我懂不懂,理不理解..抑或有沒在聽的..

反正,活了大半輩子,中年的他終有傾訴對象了..

他訴說..他的大膽野心,並不只為自己,更不光只為一族,而是朝民族方向前進..

他相信他的能力,能刷去過往歷史的烏氣..

不久將來,我們民族的強大, 通行無礙,無人敢阻的..!

我們只會去各地旅遊, 而不必再忙着搞移民,撈別國護照,做二等公民..

我們便是金字塔頂尖的一等人,最幸福的民族..!

我默默的點着頭..眼有淚光的..我相信他的! 我懂得的!

他替我擦拭淚花, 讓我起來更衣去派對玩..

他沒喚人來,他親自替我換起誘惑的宴會裙..

像第一次他親自替我穿上狼族的性惑襪子..

從今起, 他讓我換上..代表他的神秘黑色,高貴的黑色..

他說成婚了,我倆便是這家族的族長了..

從今,這便是我們家族傳統的黑色..我們的兒女後代也會以此為傲..!

黑色性感, 蕾絲露背,貼身魚尾曳地晚宴長裙,

皇室一慣的奢華風,我們也有自家的貴族顏色了..!

便是擁有神秘強大力量的高貴黑色!

我醉了~ 誘惑如黑魔后, 抵擋不了的魅惑~雍容華貴神秘的力量感..

此款黑色魚尾宴會裙, 背後以空紗方式呈獻, 完整的秀出美背,

不只徘徊若隱若現了,而是赤裸的秀出完美白晢的背部曲線..讓人一眼難忘的完美曲線！

魚尾長擺設計,故意拉長身形,我身高168,配上10公分黑緞水晶高跟鞋,

恰如其分擁有皇者攝人氣勢!

結合細緻的古典蕾絲,與立體手工晶鑽,搭配下身緞面的魚尾剪裁..

搖曳生姿的魚尾裙擺,綴上晶鑽亮片,魚尾洒開來..

便宛如銀河女王,漫步在銀河系的星群中！

一剎, 我感覺自己便是活在永恆國度,銀河漫遊的黑魔皇后,只差沒張起黑色羽翼~!

而身後便是賜我這一切榮耀的黑魔王..

我倆不在須臾旦夕,而是永恆!

我凝視着全身鏡,扭頭吻向我的丈夫,我倆相依相偎的擁吻
李目光炯炯的暼視鏡中的我倆,他撫弄着我臉龐頸項,手游走我的背部,我的曲線..

「...眼界不能局限於一個層面,必須服從我的層次..」

我們並沒設單身派對,歡迎晚會..不然,三地婚宴..實在太冗長費時,疲於奔命了..

這兒一天搞定! 早上教堂行禮,下午雞尾酒會..
夜裡,便是通宵狂歡派對..李是懶管賓客們體力不擠的..

他都任我行,他就是愛盡興而為,盡情揮霍玩個通宵達旦的..

他熱愛沒日沒夜的氣氛,他太亢奮不願休息,也不想別人要否休息的..

從前,我挺不高興的,感覺他就是霸道自私嘛..!

當下,也許是我更深愛他,更願意明白他吧..

他只是內心的男孩被困得太鬱悶,只能偶一為之釋放瘋狂..

從今起,男孩你不用再如此鬱悶了,可以每晚出來跟我玩耍嬉笑的..

我倆天天都可年少輕狂, 陪着你抽煙,分享糖果,

我倆相依為命的,不必再害怕分離的寂寞..每天都可相擁迎接清晨..

Handclap - Fitz & the Tantrums

Somebodysave your soul cause you’ve been sinning in the city I know
因你做了些蠢事希望被拯救~我懂得!
Too many troubles, all these lovers got you losin’ control
太多麻煩,太多濫情,讓你失控
You’re like a drug to me, a luxury, my sugar and gold
你是我的毒品, 我奉上奢侈的蜜糖和珠寶

I want the good life 我渴望完美
Every good night you’re a hot one to hold 奢求每晚都把你摟在懷中
Cause you don’t even know 你從不知道
I can make your hands clap 我能讓你開心鼓掌
Said I can make your hands clap 說真的! 我能讓你不自覺鼓掌

Somebodysave your soul cause you’ve been sinning in the city I know
因你做了些蠢事希望被拯救~我懂得!

Toomany troubles, all these lovers got you losin’control
太多麻煩, 太多濫情讓你失控

You’re likea drug to me, a luxury, my sugar and gold
你是我的毒品, 我奉上奢侈的蜜糖和珠寶

Iwant your sex and your affection when I’m holding you close
我追求你的性感你的情感, 你卻總在別人懷抱

Causeyou don’t even know 因為你從不知道
I can make your hands clap 我能讓你開心鼓掌
Said I can make your hands clap 說真的! 我能讓你開心鼓掌

Everynight when the stars come out 每晚當星群降臨
Am I the only living soul around? 我孤魂一樣飄浮
Need to believe you could hold me down 我告訴自己,你會撫平我的寂寞
Cause I’m in need of something good right now 只因我太需要好消息來安慰
We could be screaming till the sun comes out 我們可尖叫直至朝陽昇起
And when we wake we be the only sound 當我們醒來, 只有彼此的聲音
Get off my knees and say a prayer to change vows 我會跪下,並祈禱祈求

Bet I can make your hands clap 我能讓你開心鼓掌
Bet I can make your hands clap 我能讓你開心鼓掌
(Turn it up) （把手打開吧）
Bet I can make your hands clap 我能讓你開心鼓掌

Myfresh is searching for your worst and rest dont ever deny
我的軀殼牽掛着你的美好與瑕疵~! 別想抵賴!
I’m like a stranger, give me danger 把我當成陌生人吧~!讓我分擔你的危險
All your wrongs and your rights 你所有的錯失,你的權力
secrets on broadway to the freeway, you’re a keeper of crimes
高速公路上的所有祕密, 你究竟犯過多少蠢事,你是我罪惡之源~
Feel no conviction, grapes of wrath can only sweeten your wine 你是否失去信念, 用盡方法也沒法讓美酒回甘?
酒裡只有憤怒的葡萄甜（卻未有酒香）?

Butyou don’t even know 總之你從不知道
I can make your hands clap 我能讓你開心鼓掌
Said I can make your hands clap 說真的,我能讓你開心鼓掌

Everynight when the stars come out 每晚當星群降臨
Am I the only living soul around? 我孤魂一樣飄浮
Need to believe you could hold me down 我需要相信你能穩住我
Cause I’m in need of something good right now 因為我需要相信一件好事
We could be screaming till the sun comes out 我們可怒吼直至天明
And when we wake we be the only sound 當我們醒來,只僅存彼此的聲浪
Get off my knees and say a prayer to change vows 我會跪下,並祈求改變
Bet I can make your hands clap 我能讓你鼓掌

BetI can make your hands clap 我能讓你鼓掌 Bet I can make your handsclap 我能讓你鼓掌
Bet I can make your hands clap 我能讓你鼓掌 So can I get a handclap? 請一起拍拍手吧！

夜間派對是一場從日落到日出的時尚派對, 宴會廳連接戶外泳池畔,

大膽酷炫的婚禮派對,宴會廳融合了中世紀的哥特式古堡建築,

主背景搭建哥特風格的古堡,燭台閃爍的微光營造出神秘的氛圍..

暗黑貫穿整個宴會大廳,神秘而震撼。帶有視覺衝擊的暗黑..

只等待魔王魔后出現的..

從宇宙洪荒到現代文明, 總要重覆走過一次又一次的暗黑..

人們熱衷追隨黑暗力量,總熱切等待孤獨毀滅,黑暗神秘..的黑暗藝術?

暗黑系派對出現了, 它們當中的每一種, 都可以暗黑風,

從黑色的蠟燭到黑色的桌椅,再到暗黑的桌布,統統都能玩出花樣來。

從黑色汽球到黑色玫瑰花,再到結婚蛋糕,

只要魔王喜歡,這些全部都可以是黑色！

黑金的桌椅,好像暗暗告訴世人黑金的奢靡..

綴上水晶炫耀黑閃的桌布,減弱陰森暗黑的感覺,反而增添一點華麗和浪漫。

我也是魔王的佈置之一? 我便是魔王的甜心?

展示珠寶財富的模特? 魔王藉以炫耀權柄的人間女子?

李攙扶我上舞台,等待司儀說着一段冗長開場白..

我倆便跟眾賓客祝酒, 這兒目測比下午的雞尾酒會更多幾倍人,

人頭湧湧千人以上,我大概知道連阿拉伯酋長也來了,那些要端了他的人也來了!

當然,魔王不會當眾調情, 破壞自己經營多年的冷酷形象..

李沒走平常婚宴的套路! 甜言蜜語,回顧戀情,感謝父母..那些全部沒有,一字不提!

李只簡單的舉起香檳酒,豪氣干雲的高呼 [眾兄弟大展鴻圖~]

[Wish business success! ]

[Wishing many future successes.]

李讓一眾兄弟走上台來一起噴香檳,過百瓶香檳酒一起往台下噴!

弄得好像什麼誓師大會的,場面一片豪情壯志,慷慨激昂的.

李興高采烈的噴起大香檳,魅力如矚目巨星般,

他激昂的猶如舉起獎杯,雙手舉起巨型香檳酒猛搖晃~

豪情萬丈的舉起酒瓶高呼: [眾兄弟~大展鴻圖~ ]

李強噴完香檳酒,便交給人斟酒去

[I feel the need-the need for speed！] 李豪邁的跟兄弟們擊掌,

李身形高大,舉手投足充滿巨星感~!

[I feel the need-the need for speed！]

李是空軍出身,他特愛這句了~! 連續高呼,跟兄弟瀟洒擊掌的!

他的兄弟自然豪氣奔放的回應他,眾人齊心歡呼 [大哥~成功~!]

純爺們的畫面, 豪放的氣概直上雲霄,台上一片爺海,歡呼聲吶喊聲歡騰鼓動 ,

比世界杯更熱鬧! [李爺必勝~李爺必勝~ !] [You are the king of the world~!]

其中的兄弟拿麥克風：「李爺一向言出必行,豪氣干雲,受到大家的擁戴。」.

隨即推來注滿香檳的酒塔,他們並共同向來賓祝酒, 晚宴才算正式開始。

舞台隨即噴霧,舞台深處藏的夢幻噴泉,變化多端的激光音樂噴泉秀,也隨即啟動~!

七彩的水柱龍騰躍起~一派飛躍龍門的~

賓客紛紛舉杯祝賀,人聲沸騰鼎盛,各國語言祝賀,聯合國一樣場面熱鬧滾滾。

派對氣氛開始改變, 儼如聲勢浩大的饗宴誓師大會..!

[Wish you success~] [God bless.~All the Best~] [You’ll do great!~]

[Wish you the best of luck~] [ I wish you a bright future~]

[We wish you every success in your mission~]

[May you ride on the crest of success~]

[好好干！Travaillez bien!~] [祝你好運 ！Bonne chance!~]

[ Je vous souhaite le succes!~祝你成功~]

[祝你好運！Bonne chance!~] [ in bocca al lupo!: 祝你成功! ~]

賓客高呼祝賀,台下一群門生吹起口哨,喊破喉嚨的,唯恐李爺聽不到的..

[李爺好樣～!] [李爺～成功～!] [老大～成功～]

末了,李拿起麥克風,他感謝兄弟一整天的聚會,他的內心澎湃非常感動,

感謝大家尊重他李最後向台下眾人躬身,手放胸前

[~感謝大家~請給我時間~!] 他緊握拳頭,連續擊往心坎,

又是那在心中的意思~!

在耀眼的聚光中，台上的魔王，

黑絲絨鑲金邊領長款西裝，內搭黑色襯衫，勾出其挺拔修長，

他舉手投足見張揚，卻帶成熟沉穩，令人深陷其魅力氣場，

莊重典雅中透著神秘的凜冽感，處處明擺著顯赫告訴凡人，他出身非凡，

卻又不張口透露神秘，他便是上帝完美的杰作，他是更優越的，

魔王不失本色,他最本事便是糊弄時空! 讓人不知哪個時空!

到底是我醉醺了,搞錯時空或怎的? 李強竟然躬身?

這是婚禮派對,抑或什麼股東大會,誓師大會? 肯定又是我自己醉了吧..!

完全沒我女人的事,我只能閃一旁灌起黑金香檳酒去..

我又醉醺醺的,步履不穩的..差幾次失足掉下泳池,都是旁邊的人攙扶我!

李嚴禁我走出户外了!.

他替我披上黑色羽毛閃晶的披風,陪我在宴會廳跳舞..

此刻,我倆像傳說的黑魔王,黑魔后..? 我倒覺得自己像極長滿黑羽毛的烏鴉 !~噗

有些地方,它是不祥,代表死亡! 卻更多皇朝,它是吉祥~流血了,便吉祥?~

我失笑,我只喜歡它們忠於愛情,雌雄兩鳥相守一生~! 我醉了,腦子進入胡思亂想的隧道~

李說我有酗酒的傾向了,每次都灌醉自己的..!

我說不就是你拋棄過我的後遺症..! 他魅惑的笑說我倆永遠了..

Zayde Wolf King

Hey! 嘿!

Whoa, hey! 哇，嘿！

Whoa 哇哦

I can feel the weight (hey), yeah, I can feel the weight of the world

(whoa, hey; whoa) 我可以感覺到重量 嘿~，是的，我可以感覺到世界的重量

I can feel the pressure (hey), yeah, I know the pain and the hurt

(whoa, hey; whoa) 我能感覺到壓力 嘿~，是的，我經歷過痛苦和傷害

I've been climbin' up all these mountains (hey) for so long
我已經爬了這麼久所有的山 ~嘿~

And I've been buildin' up all these kingdoms (hey) for so long
我已經建立了所有這些王國 ~嘿~! 這麼久了

But I will not run when destiny comes (hey) 但是命運來的時候我不會跑 ~嘿~

I'm dippin' my hand in gold 我滿手黃金的

It's good to be king 成為國王很好

It's good to be king 成為國王很好

Whoa, hey Whoa （哇~ 嘿~ 哇）

The crown is gettin' heavy (hey), but they've written my name in the stars (whoa, hey; whoa)
王冠沉重 ~嘿~!，但他們已經在星球上寫下了我的名字

Ooh, for diamonds and castles (hey), I've dealt blood and greed and scars (whoa, hey; whoa)
哦，為了鑽石和城堡 ~嘿~!，我已掩蓋過流血,貪婪和傷痕了

Oh yeah, I've been climbin' up all these mountains (hey) for so long
哦，是的，我已經爬了這麼久所有的山 ~嘿~

And I've been buildin' up all kingdoms (hey) for so long
我已經建立了所有王國 ~嘿~這麼久了

But I will not run when destiny comes (hey)
但是命運來的時候我不會跑 ~嘿~

I'm dippin' my hand in gold 我操控黃金 我把我的手浸入黃金

It's good to be king 成為國王很好

It's good to be king 成為國王很好

It's good to be king 成為國王很好

It's good to be king

Whoa 哇~

Like a conqueror 像征服者一樣

Whoa 哇~

Like a conqueror 像征服者一樣

It's good to be king (whoa), like a conqueror
像征服者一樣成為國王 ~哇~! 是一件好事

It's good to be king (whoa), like a conqueror
像征服者一樣成為國王 ~哇~! 是一件好事

Hey

It's good to be king (yeah, ohh) 成為國王很好（是的，哦~）

It's good to be king (It's so good, so good, so good)

成為國王真是太好了（太好了，太好了，太好了）

It's good to be king (It's good to be, it's good to be)

成為國王是好事 （成為好人，成為好人）

It's good to be king 成為國王很好
It's good, it's good to be king 很好，當國王是很好

而最讓我驚喜的是隔天出發去蜜月，才得到的結婚禮物

上蜜月郵輪前，當我還宿醉沒醒,半醉半醒之間,滾在床上,住由酒意灌頂，

我親愛的黑魔王拍着我臀,讓我起床梳洗,換套白洋服裙...

我不情不願的問他做什麼..

[送你結婚禮物呀！] 李強一臉寵溺的笑意道，

他已經梳洗好，站在床前，在扣上襯衫,抬着嘴角滿臉春風的眼睛向我放電笑

李強安排了私人飛機，飛往意大利的拿坡里上郵輪，

才兩小時航程不用，中午已到拿坡里，他安排到當地郊區一莊園進午膳，

卻沒料到！我們一家進到午膳的宴會廳時，那一刻真的激動得欣喜若狂，

我倆母女先情緒激動的擁抱歡呼,熱熱的眼淚奔流,互相大力拍背，

證明我們不是發夢啊！我更是足球迷一樣，高舉雙手的狂熱歡呼！

此時此刻，我們母女跟控不了歡喜的孩童沒不一樣！歡喜的情緒完全崩塌！

我高舉手的激動歡呼看向李強，我傻丫的向他亂晃頭用眼神詢問確認，

李看到我的激動興奮，他也歡喜的微笑連連點頭，他不敢跟我多開玩笑的了，

他也怕我這太歡喜繃緊的傻丫橡筋圈會一下斷掉...

宴會廳的一張長長桌子，竟然坐着梵蒂岡的教皇和兩位教廷職員！

他們和藹可親的向我們點頭微笑着，

他們看到我們母女激動無狀的，他們是沒意外啦，早就習慣萬眾仰望嘛！

我們母女馬上屈膝半躬身的參見，他們亦迎起來跟我們祝吻啊！

證實這刻確不是集體發夢！非本人宿醉未醒..呵呵！

就在這長桌主席位前，放上一高腳金杯聖酒，

他們替我們的婚姻，再行一次簡單儀式的正式祝禱。

有些記憶一生永誌難忘,不會洗去...甚至影響着人格，幾十年的生命。

我十二歲，那年爸媽帶我走在百萬計的人群中,在百萬朝聖群眾激動歡呼中逼着，

在聖彼得遠遠的參見朝拜聖者，他們的遙遠,他們的神聖,那份遙不可及,高不可攀！

而現在他們竟然走到凡間, 就這樣在清幽的莊園中，在落地長窗,洒滿一室陽光中，

微笑的着看我這虔心的姑娘，唸着經文替我倆婚姻祝禱！

那一刻的神聖，我變回害羞的姑娘，

沒停過的淚花，只懂低着頭頷首，偶爾抿嘴痴笑，大氣也不敢透一下..

這便是李強說送我的結婚禮物啊！

如此幸福，還能說什麼...

自從認識李，他讓我明白..

縱使,我只是平凡,甚至在某些自大狂眼中,我只是卑微的姑娘，

但這世上，從來沒什麼是不可攀的！

有沒人度完蜜月,還要忙擺酒席? 擺完一場又一場的..

感覺就是怪異..都已經米已成炊好多回了,還在結婚進行曲中迴旋不斷..

連爸媽都說吃不消，他們在意大利渡假幾天，也先打道回府了，

他們說在家千日好，不跟我們公婆瘋了！

爸媽就差沒說出口：李強瘋子一名，他們不願跟這女婿瞎忙的..

我真不想回去受折磨的..

這一刻,我躺在藍天白雲下的網床,多逍遙自在啊!

可是,也不能說多逍遙..只是片刻罷了!

我們度蜜月是幾百人浩浩蕩蕩的小集團 !

我們在四月生日下旬辦婚禮,剛好便是勞動節長假期,大家便出發了!

他們不喜歡到美洲線那邊去,說落地簽證不好辦,常遭留難的..

他們喜歡歐洲,便集中歐洲地中海了,

足足一個月的地中海郵輪,一起下船一起行動,

途經不少地中海島國,連非洲都下船了..

李強的意思,這是難得機會包辦門生旅行,讓大家高興,

自然要一起行動,都交給國家官方觀光旅遊局,簡稱國旅安排行程,

李強說這不挺好,他只要出錢, 豪華團不必煩了,連助理都前所未有的輕鬆!

可是,度蜜月的原意不是兩小口子嗎?...

卻沒料到,更離譜這都是幌子! 李強才不跟旅遊團呢! 他是趕我自個兒跟旅遊團!

每當下船,我便得跟另外的女人小孩下船去跟鴨子團..

李強爺們,幾乎全不下船,繼續在郵輪上過爺們的時光..

只有幾個懼內,妻管嚴的輪番陪着妻兒下船亮相...

我心暗忖..李強是否又玩報復? 記恨我罵過他,侮辱過他..

故讓我天天跟着鴨子團? 我一生人難得一次的蜜月,只一人跟着鴨子幌!

幌了數趟,內心是孤單的,卻面對一大群素不相識嘈吵不堪的情景,

旅遊巴上,每趟都上演孩童哭聲震天,在車上吵着便便,哭嚷着爭玩具,

暴躁的母子天天打鬧...啼笑皆非的狀況!

他們雖說是軍太,早遷徙到城鎮住,可是作風如農村人一樣..

車程中,讓孩子拉屎拉尿的,她們總說小孩不能憋,小孩便是如此..

視小孩如神明供奉..可是,上車前怎不先讓孩子如廁,這我便不明白了!

每個景點都有乾淨的衛生間,偏不先去,非要在車上,在半路上當眾表演..

我是搖頭的!

記憶中, 從小到大母親帶我周遊列國,也不會這樣..

大人小孩都先搞個人衛生嘛! 這不是恆久不變的道理嗎?

上車睡覺,下車尿尿..這不就大家能安安靜靜,舒心舒坦嗎? 非要弄得鬧劇一樣?

小孩可不講究自尊,脫下褲子當眾拉屎?

小孩可不講究家教,不先去搞個人衛生?

小孩便可在公眾地方,有恃無恐撒野打滾,在車上哭嚎不休,在餐館成群追逐..

連買冰淇淋,都不注意排隊,不遵守秩序,隨意插隊,大人小孩一樣!

歐洲古鎮路窄,他們仍然隨地而坐,讓別人無法正常走路,有的還捲起褲腳,

捲起長裙,脫下鞋子等,讓歐美人搖頭。

猶最深刻,她們在飲用的小小甘泉下,還是清涼甘甜的雪山水,竟洗起腳來..

還有許多許多..光怪陸離的奇葩習慣,我都不想多記了!

免心存偏見,大家都是同胞,彼此都是玻璃心..

這種光景,李強若跟上一趟,他肯定人格盡毀!..

大概,抓起小孩的臭屁股,便從車窗往外面拋了~噗

數天下來,也確只有他真正的幾個乾兒子,是比較斯文有家教..

幾個男孩小小年齡,已有大人模樣,大將之風,

他們在景點偶遇認得我,便靦腆的喊我乾娘來..

助手便取出隨身攜帶的紅包派給小孩,讓他們高興。

幾乎是每見一次,派一次的..

遠遠佇足一位五官極像李強的漂亮男孩！連高傲的身影也像極他！

大概,李強少年時代也是這般,也只有他不來打招呼,不來領紅包，

他冷冷的看向我,雙手環抱胸前,比李強更冷僻的感覺..一副小大人模樣了

我驚訝的張大嘴巴,望向助手,我用眼神問:他是李強的什麼私生子嗎?

竟有這麼氣質相似的男孩！他的五官比李強更深邃了！

助手搖搖頭,用眼神回應不是！

我懷疑的眼神看向助手，不太相信的..

助手便馬上向那男孩招手，讓他過來驗明正身似的..

我比他們更尷尬了，好不好！我連忙阻撓助手的..可是,那男孩過來了,

那男孩亦非傻小子,他不情願極也開口了[乾娘]

他就是冰冰，冷淡的連尾音也沒有，一句說話猶如半空消失不落地的，

[哦..] [你好～] 我比他更慌張,一副手足無措的..

助手發紅包給他,他也不太樂意要,一副跩樣,懶得應酬般..

助手道:[告訴乾娘,你幾歲,什麼名字吧!]

[我十歲,姓羅！LAWSON羅森超市的羅！]他嘴角微微嘲道

那男孩答話的時候，眼神一副不屑的！他在歪笑不屑！

他嘲笑的嘴角竟然跟李強一樣向左邊臉抬上去的！

似煞了也不是他兒子？.不過，事實真不是！

我還是對李強這執著狂挺了解的，他不會讓自己兒子跟別人姓氏去..

就算寄養到別人家,總要像他爺爺一樣,找個李姓的吧！

這男孩姓羅，顯然不是了！難怪助手招他來，讓他自我介紹，勝過我暗自猜度..

[ 你好～小羅～哈哈] 我訕笑的,心頭放下小石的～哈

那個小羅竟然白眼我來！就是一副小鬼頭模樣！

他是聰明人,大概看到這傻乾娘傻不隆咚的...哈

我們隨一群小孩一路走着，只有他默不作聲的,單獨走在後面一臉孤僻的。

助手只簡單說，他是新的乾兒子，在歐洲上船的。

並不是在國內長大的，故有些歐洲人的散漫傲氣，讓我不必介懷..

這男孩也會跟我們這團回去，從此接受正統軍校教育。

可惜,那些比較斯文的孩子，都分散不同車子..

我是在想像他們的車子,肯定寧靜許多,能睡上一覺而已..!

後來,助手替我換了車子,確是安靜多了

這助手先生,確很善解人意的! 我都沒表示過,他便一切辦好

連續數趟,只有助手陪我下船走..就好像我是跟他度蜜月似!

當地導遊,便常搞錯我們是一對..!

聊了數天,才曉得他便是一手漂亮草楷的人!,

許多年了,這讓我驚奇起來..怎李強身邊的人,都能留這麼久?

除了,船上的房間不同,確實比大夥高等級..

其他時間,都必須一起行動! 我都醉了~裝醉了.! 我猛灌酒,讓自己醉倒更好..

後來,連他助理都看得出我裝醉,彼此會心微笑的..!

也是這趟郵輪,我才曉得李強挺喜歡跟兄弟混一起..

他是真的有男人氣慨,眾人的鐵哥! 這邊人好像這樣形容?

現代人不是說「結拜兄弟」仿佛已成傳說,越來越罕見了?

然而,李強挺多兄弟的,是因為錢財可收買兄弟? 我看他們也不像..!

他們有的是他服兵役便交的鐵兄弟, 也許多是仲父門下,跟他同門..

雖喚他爺,可一樣親近如異兄弟..

老話講：「打仗親兄弟,上陣父子兵」。

「結拜兄弟」雖說不是親兄弟,但因為彼此認同、歃血為盟,

對他們來說,也是可彼此唇齒相依的力量。

李強可緊張他們了！

從前,我倆一年見兩三次,他也沒掛念我的..

可是,同樣在郵輪上,他走到哪都必跟他們一塊,前呼後擁的..

常常誰沒跟上,便掛念上..非要找人不可..

不跟這一趟,我都不知原來自己在他心裡真算老幾了！

名符其實幾百名以外的老幾了..

我很怕應酬那些兄弟的女人,他們很多都是攜情婦來..

他們在某賭城下船,便帶了數個伴遊上船..!

唯一次,李強願意跟我下船逛,他當然不跟旅行團了..

助手預約了跑車,讓他們下船便開着走..遊車河的

這賭國是歐洲傳統的一級方程式賽車（F1）大獎賽站,整個小國便是賽道!

故富豪新貴,都喜歡在此風馳電製的..路上到處都法拉利! Everywhere!!

李強說這趟下船,是為陪我走一趟F1賽道,

其他地方景點,沒什麼特別,司空見慣不去也罷..!

他大爺就是拿我作幌子而已! 他不是跟我度蜜月,他是跟兄弟們度蜜月!

他也並不真心只為我,他只為來炫耀給兄弟看..

炫耀老大的車神技術..他已狂飆到390km/h~! OMG!

我已摀住整臉了,驚駭失色! 身子跟着車速傾斜..又來不及摀臉了,

我只哭着猛拉着安全帶的,慌亂的按着任何能借力的扶把,借力讓自己不傾斜..

他是痴線佬來的~！ 這比過山車更刺激,是更危險~！

我的腦子,畫面不斷後退..想起爹娘,想起小學的女生,想起校長老師同學..

我腦子已被嚇得彌留狀態..

腦子本能地彌留,猛開猛關的電燈一樣..腦子燒fuse!..

當叉電過多,負荷不了,電流過強時,保險絲快熔掉燒爆的狀態！

猛然又急速的剎慢下來,連車輪都吱吱吱的像受不了的尖叫聲..

連身子都迅即往前拋,我就靠一條安全帶保命而已！

他竟然還在說話..媽啊~我不想聽了,我只想下車！

可是,他是我丈夫了,從此不能下車了.！

我嚇得在哭了！眼淚漣漣，他就沒看見嗎！

李強囂張狂妄的笑說:

[這裏F1中最慢的彎角, 僅能以46公里/小時通過的洛斯髮夾彎！ ]

李強留神的控着車盤,他看到我哭了,他竟然哄然大笑的..

[咁無用既~哈~點做我老婆~哈~哈~]

他單手環着我, 戲弄的痞笑說

我驚魂彌留中..無力反抗,無力責備..

他終於停下來了..停在一碼頭避車位，

他拿起糖果來吃,拆着糖紙說:

[剛才彎路太窄, 太危險沒人超車的！] [我們在此等他們來吧.. ]

[車手把在這裏開車比喻成「在你家的客廳騎自行車」。] [好玩麼！]

李強遞我糖果,我一把推開他的，

我是嚇得驚惶失措,淚汪汪了,你說好玩嗎?假仙！

他知我微慍了,卻懶理我了..

今時不同往日了,結婚有名份了,我知他跑不掉,他更知我逃不掉..

他便懶得看我臉色哄我了， 他自顧呷着糖果..

我心暗忖「有病該吃藥」,不是只吃糖啊!

怵心未平~心塞啊! 真要送一首涼涼給自己..

我坐在車廂聽手機的歌,閉目涼涼!

他的兄弟們來了..他們在吹噓牛逼的，

其中的一下車便拍起彩虹屁嚷

[李爺的One1～好堅！]

[老大的One1排第一，全球限量6台！ 咱哪夠飆！ ]

[法拉利也不錯了！] 李瀟洒的笑說，

李強靠在自己的跑車,雙手交叉胸前的,等了好一會，

李強看見一輛輛車回來,在眼角位斜斜的兩指敬禮,向他們讚許，

李強挺溺愛他門下的,他們在國內,李早就每人送一台車讓他們玩的..

今天,他們只是租車了，只有李強的車是自己的,是他助手安排來的..

李強去到哪,他助手便都先安排好,不然算啥老大,大佬,李爺..！冷笑

[對比大佬的One1，法拉利只是墊底！] 他們也有南方人,五湖四海的了

[咱們的算啥！]

其中一軍佬, 故意把皮衣摔在馬路裝逼！

我只按我對他們的印象,胡亂編排..我管他叫軍佬，

我從不理會他們叫什麼名字,反正我從不跟他們說話，

他們也只喊我一句嫂子便了事.，

在他們圈子純陽剛, 可沒女人的事！ 女人沒地位的！女人可有可無的..

男人都得假裝這樣，不然說是娘炮混不下去,不是幹大事的..

“我抽煙喝酒打女人, 但我知道我是純爺們！”他們都直男癌！

他們其中有老婆被老公揍了,去報案也沒人理會，

他們都互相包庇,通知老公接回便了事！

他們的老婆也悍的,聯群結隊的去扒小三.,也一樣沒人敢管，

都是互相遮過去便算了，他們挺習慣以暴易暴的，覺得沒什麼大不了..

他們嚷着多走一彎,便去賭場逛..

他們某些人,還愛玩吃雞:「大吉大利,晚上吃雞!」

「Winner winner, chicken dinner！」

我管他們叫雞佬!

[老大剛沒開最快吧！] [來~開一趟440咱瞧瞧~]

軍佬及兩雞佬,拚命拉着老大臂膀,讓老大上車

李強面有難色， 他失笑的沖我瞥，用目光瞟我,意思說我不行了..

誰說我不行！

[好啊！440～] 我竟然氣勢不弱的,我往車窗外喊

李強也料不到的, 瞇眼笑到老虎紋全跑出來..

[你可別哭哦！] 李強滿滿挑釁壞笑,

他笑着伸手來摸我頭,像摸淘氣的小狗一樣..

[好樣~嫂子~] [盤他~盤他~ ] [~嫂子~燃啊~好嗨哦！]

他的兄弟門生,幾十人來歡呼尖叫,吶喊高呼的,喧嘩口哨絡繹不絕~’

李強便囂張的,向兄弟做個酷酷的嘻哈手勢,當自己是車神的便上車了，

他開車前, 甚至搖下車窗, 伸手打起正式的賽車手車語暗號， ,

他總愛裝逼,裝着宇宙巨星般！~ 我都醉了~醉得搖頭了！

大家都嘻嘻哈哈的,不拿我們當人命看了,只當看熱鬧表演的..

390車速都快翻車了,李強在急彎飄移也有控不住的時候..!

好幾次來不及,差點撞上前面的車,是歐美人有風度,猜他在試車,才相繼相讓!

不然早出事了,我都是拿命陪他玩的..!

說實在,真不覺得他技術有多辣! 只不過是有錢便任性唄！

車儀測出來的車速,只是接近於實際車速,但是它們往往存在誤差。

車速440,大概450了! ! 450會怎樣光景?真的媲美光速? 會否回到未來?

[老大別裝逼啊~~小心開啊~] 畢竟還有兄弟,比較有良心的,

[老大~ 道路千萬條,安全第一條~ 行車不規範 親人兩行淚啊~丫]

良心哥提示老大說

[翻車~翻車!~呵] [翻車~翻車!~呵] 開玩笑幸災樂禍的禍害精也有!

[別瞎掰好嗎！] [老大安全第一！] 馬上有正義哥不悅幸災樂禍的

他們當中,數個最年輕的嘻哈佬,全都在嘻嘻哈哈的蹭熱度，

好像是他兄弟的子弟了,他們許多有親戚關係,藤瓜相連,瓜田李下的了..，

嘻哈freestyle

[打CALL啊~ 阿公] [FreeStyle~呵~阿公] [阿公~~勁爆啊~]

吃瓜群眾在幫巨星打氣，歡呼尖叫的揮着拳頭，他們差沒營光棒而已！

竟有節奏地揮動手臂和喊口號,對巨星應援支持的,他們是男耶，還以為傻女粉！

這群吃瓜群眾,可不要小覷他們！他們才是最崇拜李強的新一代，,.

李強說適當時候,便著力栽培! 今日不值一晒的黃毛小子,他日都飛黃騰達！

他們當中,竟有人喊李強阿公了，他們知道阿公底細?

那一刻,我以為走進古惑仔!

他們都看過那些港片,當我是細細粒? 是我好勝腦殘,不關人事!

老公係巨星,老公愛裝逼，便只得跟他拚了！不然太不夠格了！命運共同體?

[這車叫Ｏne?] 我問

[幽靈！空軍] 李笑

陳小春《亂世巨星》作詞：作曲：伍樂城 編曲：伍樂城

叱吒風雲我絕不需往後看

翻天覆地我定我寫自我的法律

這凶悍閃爍眼光的野狼

天生我喜歡傲慢做本性忘形言行失敬

那管你萬世巨星這是率性我任性以天性亡命拚命

我可變萬世巨星戰無不勝我任性以天性亡命拚命讓亂世震驚

別嚷了~好不好! 真翻車了~五臟翻車! 我黃水都吐出來的..

轟隆隆起步2秒100時速, 7秒加速200, 16秒是300時速..

20秒便時速400 ,我打嗝不上的, 車速便狂飆上時速440,在挑戰極限中..

李強不只在挑戰跑車的性能,他是在挑戰我的身體極限中..

我在打嗝,眼睜睜的進入生死時速中..打嗝是因為腦幹、頸椎、胸膈、腸胃,
任何一個部位的神經受到刺激,便會引起橫膈膜痙攣收縮。

我看着儀表數字在跳,心跳鼓擂的,這車速翻車是一觸即發的,

我是完全豁開迎接死亡的..

車身低,我甚至暼到車輪摩擦路面閃出的火花,我以為是自己太會幻想了,

果不其然,從倒後鏡真看到車輪火花閃爍的! 這不就是哪叱風火輪嘛..!

輪上起火,旋轉而動, 高速縱橫天下無礙無阻,上天入地!

我閉上眼..我倆也快下陰泉地府了!

五臟六腑翻江倒海,一陣陣暈眩,久未發作的心絞痛又來了..

末了,奇蹟沒事的..煎熬到賭場門口,開車門便吐.

我只想讓你知道,我答應過你心底的男孩..

我倆是命運共同體了, 不只分享珠寶糖果,我倆是能共飲共玩,共生共死..

共你悲共你喜,能同苦共甘~! 你要做大佬要威, 便陪你到底! 我絕不拖你後腿!

你不只有兄弟,你更有我, 我也有義氣的! 港女當然有港式義氣!

一起衝一起闖(粵語版)
鄭伊健、陳小春、錢嘉樂、林曉峰、謝天華、曾志偉無份演唱

鄭: 當中幾多辛酸 幾多兜轉
陳: 有你伴我闖不覺倦
林: 奇蹟時刻人生中上演
合 喔……

謝: 窮途末路可登天
錢: 你作後盾支撐信念

合: 才不懼考驗 受萬事磨練
合 一起衝 (能同行才無撼)
一起闖 (段段路亦吸引)

未管天高海深 谷底翻身憑信任
回頭這一生 (有你作我至親)
苦與甘 (共患難共抖震) 喔……
共你悲 共你喜 共你哭 共你暢飲
能同苦能同甘

林 Brothers are people we can last for our lives
Same soul same pulse no one is leaving behind

鄭, 陳, 謝: 我知道你地喺度
林, 錢: 我知道我地喺度
合: 我知道我地可以一齊樂與怒

合: 當中幾多辛酸 幾多兜轉
有你伴我闖不覺倦
才不懼考驗 受萬事磨練

合 一起衝 (能同行才無撼)
一起闖 (段段路亦吸引)
未管天高海深 谷底翻身憑信任
回頭這一生 (有你作我至親)
苦與甘 (共患難共抖震) 喔……
共你悲 共你喜 共你哭 共你暢飲
能同苦能同甘

鄭: 不管打擊聲音
合: 不管身份
陳: 幾多鬥爭一起抗衡
合: 憑兄弟精神 絕處也逢生
合 一起衝 (能同行才無撼)
一起闖 (段段路亦吸引)

在風沙中打滾 捨身捨己憑信任
回頭這一生 (有你作我至親)
苦與甘 (共患難共抖震) 喔……
共你悲 共你喜 共你哭 共你暢飲
能同苦能同甘

李強帶我進蒙特卡羅賭場玩了一會,也沒新鮮的..

跟郵輪上的賭廳,相差無幾的..

昔日的賭國早就落伍,跟我們祖國新興的賭城遜色多了..

反正,新興賭客,醉翁之意不在賭只為洗黑金,互送籌碼!

李強他們在陌生國土,自然沒賭的意欲,連郵輪的賭場也少有光顧!

男人嫖賭飲蕩吹,他們不賭便帶伴遊上船了..!

曾經,我跟大夥去桌球室,男人們在玩着桌球..

李強是挺喜歡這娛樂的,不用流汗,不用換服,又可跟兄弟交流,品酒聊天的

我坐在桌球室,便有個狀似情婦的來打聽我事..

我以為她只是無聊來攀談而已..

卻沒料到,她輕浮的問我小三坐正有什麼秘訣來..

我是無可奈何,真不知怎應付這種尷尬的糗事..

她們也不太尊重我吧? 認為我是逼死大婆的小三?

我只是花心男人的第二任太太,隨時會換第三任,第四任?

我早就烏煙瘴氣了,跟他們一夥了!

我想念伊莉莎白..雖然,她是被逼的交易婚姻,

可是,我怎感覺她更出污泥而不染? 她忠於自己的愛情,忠於自己的心..

她是直爽的人,沒那些彎彎腸子,我好像比她更不堪? 我也挺多心思的人..

只有我懂得伊莉莎白最後的遺願, 我還得早些抱回孩子給程朗!

可是,李強也沒動靜表態的..!

[得認祖歸宗啊!] [俺娃兒得寫宗譜啊!]

[俺是娘了! 娃兒是俺以命換回來的!] [俺娃兒要堂堂正正啊!]

伊莉莎白歇斯底里的啕哭不止..

日有所思,夜有所夢..連造夢都是伊莉莎白,是她來報夢嗎?

[老公~啊 ] 我自己都雞皮疙瘩,腦秀逗!..

[怎嗲聲嗲氣?] [要什麼快說吧!] 李強心情挺樂的,

他是打算今夜二人世界的,跟我好好吃頓晚飯的.

[不是說讓我領回孩子嗎?] 我還是膽戰心驚的..

[我們不是在船上!] 李強不悅的,

他立馬不高興的,霍的起來離開餐桌了,

他走到客廳, 打電話讓兄弟過來跟他玩牌開攤,

擺明不想跟我單獨相處了!

我無可奈何,他說得也是,人在船上..只得回國再說

我到樓上的房間呆去,也不好意思走下客廳了,

房間外已滿屋子男人了..

這郵輪上唯一的瑪麗套房400平方米,是半覆式套房,

樓下全層客飯廳, 樓上一半面積作睡房的..

全玻璃樓梯, 玻璃半身屏欄, 樓高8米的弧形落地玻璃窗設計,

可全方位享受270度海景,不只常看見海鷗群環迴飛翔,寫意舒適,

更有一種君臨天下,海天一色的氣勢!

落地玻璃海景陽光,全透進室來..人佇在什麼位置,佇在樓上皆可飽覽全海景的。

我佇在二樓玻璃屏欄觀看下面, 李強呼說人多,不要玩牌了,直接開骰攤吧!..

他們喧嘩的呼么喝六,還帶女人來了, 叫了不少趟的餐飲,..

大概,他們又玩個通宵達旦了..

我回房間,無聊的看一會電影,刷一會手機..便睡了

我感嘆自己是笨,不該在船上說些他不中聽的..!

忽然,睡到一半.. 有人揭開我的羽絨被子,我乍驚醒來!

屋子人太多,睡不安心的,都半睡半醒之間..

黑暗中,那人竟脫我長褲子來..我都不敢穿睡衣了,我驚恐的要尖呼..

還來不及高呼尖叫..便馬上被人摀着嘴巴的,

[我..] 李強在我耳邊低呼..

我被他嚇得心臟都移位! 李強明顯醺醉了..!

我瞳孔適應了黑暗..也不儘然全黑,

沒關好的房門縫還透來一絲微弱來不到床邊的外面燈光..

一群人還在下面喧鬧喧賓奪主呢,他們在看足球比賽吧?..

李強不聲不響的,爬到床上來直接脫掉我褲子的..

他解開自己褲頭了,我連忙輕輕推他一下

[房門沒關好啊..] 我細細蚊子聲說,我也深怕別人偷窺偷聽到的

李強半褪的長褲子,竟然就這樣亮着低褲便去關房門..

下面人馬上起哄轟笑了,李強竟然在關門前,還對他們壞笑的..

我聽着外面人聲喧囂..

[老大~有了嫂子就是方便~喲~哈] 先瞧到老大壞笑的在調侃謔笑了

[老大幹嗎去? ] 有人傻問

[打泡兒丫~哈~] 他們一問一答的,隨即轟堂爆笑

[阿公飲醉歇了吧!] 嘻哈哥疑問

[老大屬夜貓子的~晚上精神就來啦~] 其他兄弟說

[老大叫您內學~嘿嘿] 他們繼續調侃,

[這個太有體會了 哈哈] 小弟在轟笑,

[要不替老大計時~?] 有人賊笑道

[這句太靠譜儿了,哈哈哈！！！] 大家哄堂大笑的,

他們一片轟笑, 我認得他們聲音了, 連他們女朋友都一起在戲笑..!

[孫賊 ! 逗咳嗽！沒大沒小！ 拿老大開涮！ ]

正義哥又再教訓他們!可是他都笑不止咳了

我都無奈的白眼了! 李強是故意嗎?

這有較好玩刺激? 外面一群兄弟,偏你自個兒躲在房幹勾當..

不知他啥變態心理!? 抑或只是喝醉了? 你別連房門都不帶上啊!

他們好像挺自然的,他們的女朋友也沒大驚小怪的..

他們都習慣這樣? 李強常帶女孩過夜吧?

李強拉我雙腳往床尾,他站在床尾抬高我腳踝迎合他,便直接就地正法..,

他只是喝醉要發洩的..

我卻記得這是我倆第一次的姿勢..

他記得嗎? 他這麼多女人,會否記得我倆之間的點滴?

他俯下身來,跟我耳語..

[記得嗎?我們的第一次]

李強竟說着如此掏心的話來,比什麼甜言蜜語更窩心了

[老公~喔] 我連忙回應他,我都感動得花濺淚了!

我勾着他脖子,吻舐他的,不要放手的..

[別~別這樣~] 李強在求饒似..

[他們~他們~班衰仔在計時~] 他喘氣噓噓的..

李強喘着..一股酒氣沖來,他講話都喘了

他的男孩又跑出來了,腦秀逗的!..

夜貓子? 每到夜晚,男孩便跑出來玩..

[別管他們嘛~] [你傻氣啊! 你不出去..他們怎知道!]

我變成他姐姐了..! 男孩沒長大過,我卻姐姐了..!

[也是~哈~] 男孩在我耳邊轟笑的..

他被我勾住,俯到我身上享受着我溫柔的吻..

[我們永遠了..] 男孩滿足的說..

我倆不再只肉體的,是彼此的精神依附!這就是名分賜予我們的神聖!

[永不分離!] 我也溫柔的承諾男孩

[你是小騙子!] 李強忽又醒過來的,手刮我的鼻子道..

李強迎上來,我們躺在床窩了

原來我是渴望跟這長不大的男孩永遠在一起..

我為了跟偶爾跑出來的男孩廝守,只好接受其他什麼李爺老大,..

男孩是柯林 Colin? 一個眉清目秀長不大的男孩,一個被寵壞難以捉摸的小惡魔!

十餘年了,到如今才漸有頭緒..!

是他精神分裂? 還是我精神分裂? 沒所謂了!管他~!共同體嘛!

Taylor Swift – Lover

We could leave the Christmas lights up 'til January
我們可以把聖誕節的燈飾保留到一月

This is our place, we make the rules
這是我們的地盤 我們說了算

And there's a dazzling haze, a mysterious way about you, dear
關於親愛的你 炫目迷霧中 總給我神秘莫測 謎般的感覺

Have I known you 20 seconds or 20 years?
我是才認識你二十秒 還是已經認識你二十年了？

Can I go where you go?
我可能一直跟隨著你嗎？

Can we always be this close forever and ever?
我們可永永遠遠 這般親蜜嗎 ？

And ah, take me out, and take me home
帶我出去玩 和 帶我回家

You're my, my, my, my 你就是我的 我的 我的

Lover 情人

We could let our friends crash in the living room
我們可以讓我們的朋友在家裡客廳過夜開趴

This is our place, we make the call
這是我們的家 我們說可以就可以

And I'm highly suspicious that everyone who sees you wants you
我極猶疑 每個看到你的人都很渴求你 都要來搶走你

I've loved you three summers now, honey, but I want 'em all
我已經愛了你三個夏天 寶貝 但我要包下你往後的每個夏天

Can I go where you go?
我倆可如影隨形嗎？

Can we always be this close forever and ever?
我們能一直這般甜蜜？ 直到永遠？

And ah, take me out, and take me home(forever and ever)
帶我出去玩 帶我回家（直到永遠）

You're my, my, my, my 你就是我的 我的 我的

Lover 愛人

Ladies and gentlemen, will you please stand?
各位女士先生 你們是否願意起身？

With every guitar string scar on my hand
伴隨著我手上彈吉他留下的那些疤

I take this magnetic force of a man to be my lover
我將這個充滿魅力的男人變成我的愛人

My heart's been borrowed and yours has been blue
我的心曾被他人借走 你的心曾經無比憂鬱

All's well that ends well to end up with you
但無論如何 最後我們仍走到了一起

Swear to be overdramatic and true to my lover
發誓我將會對我的愛人充滿活力與完全忠誠

And you'll save all your dirtiest jokes for me
而你也會將你最黃的笑話留著對我說

And at every table, I'll save you a seat, lover
而每張餐桌 我都會為你預留一席 我的愛

Can I go where you go?
我能一直跟隨著你嗎？

Can we always be this close forever and ever?
我們能長伴彼此身旁嗎？ 直到永遠？

And ah, take me out, and take me home (Forever and ever)
帶我去玩 帶我回家（直到永遠）

You're my, my, my, my 你就是我的 我的 我的 我的

Oh, you're my, my, my, my 喔 你就是我的 我的 我的 我的

Darling, you're my, my, my, my lover 親愛的 你就是我的 我的 我的 我的 愛人

我總結這個月的旅程,算是不錯,

比兩人的蜜月,更有深度! 讓我更認識我的丈夫!

可以說..郵輪沒開航前,我是完全不認識自己丈夫般!

十餘年,他只安排我在一間屋子,或只有兩人的世界..

我對他的世界,卻完全一知半解的..只停留在自己臆度..!

除了,肉體先開始了,荷爾蒙先開始..甚至於盲婚啞嫁的地步了

小時候,我看他對外國兄弟會也冷冷淡淡的,便以為他是冷漠的人..

李強才不是呢! 他在祖國眾兄弟眼中,就是義薄雲天,豪氣干雲的鐵哥..

鐵哥兒們,就是可以一起上刀山下火海,有福同享,有難同當的人。

可以一起喝酒、一起打遊戲,可以出生入死、肝膽相照。

男人的感情,是一種洒脫大氣,惺惺相惜的情誼。

我以為他貴族一樣,潔癖,不喜勞動..

李強服兵役時,卻常常跟兄弟一起洗刷廁所,打掃衛生,清潔基地..

最後一天,他還一樣幹活,洗刷清潔的,依依不捨的清潔自己的裝備,自己的戰機.

這讓兄弟取笑他娘炮..

我以為他自私冷酷,個人主義者,只為爭權奪利,虛無的權力...

李強卻跟兄弟同僚一起賑災下鄉好多回,數也數不清的次數..

甚至於曾有大型救災,貪官克扣救災款,克扣救災軍人的用度,

都是他挪用自己基金去填補, 這最為兄弟津津樂道,

軍人出身的兄弟,全視他為老大,.

李強籌措的賑災委員會, 賑災物資長期儲滿倉庫,

哪處有災, 便即運去大箱餅乾,即食麵,麵粉,乾糧食水,堆滿賑災區的學校操場..!

我以為他只是虛情假意，利用人罷了..

卻沒料到，李強對兄弟的鐵血,不只稱兄道弟,不只流於表面..

每一位兄弟的婚宴,兒女出生彌月升學,他都打點幫忙的,

全是安排到省市一線的學校..有乾兒子打架闖禍被學校處分,不敢打給親爹,

竟先打給李強,讓李強找校長談話..

他知道我不愛跟國旅團了,讓助理另外訂郵輪上的私人團,

他讓乾兒子們一團成行,讓我跟他們逛去...

他的乾兒子人不多,就剛好四十人一大旅遊巴!

我沒想到自己竟然是四十孩子的乾娘! 噗

還好,他懂得避嫌沒收乾女兒..不然更多乾女兒!

鶯鶯燕燕的，我更不知如何是好了！

許多是只得革命遺老後人虛名，卻沒錢財，沒多少照應的紅三代..

他們都投靠李強來重新結網，這年頭再沒靠山，便是吃足一輩子虧了，

李強許多的乾兒子都紅四代了，他們的爹卻沒多大能耐，

現在大家都富起來，只剩他們了，感覺吃了半輩子啞虧，做了國家傻子，

便趕緊找個富裕靠山，幫忙下一代出路的..

別的不說，孩子塞進重點高中，一線軍校最重要了！

他們紅軍家庭，還不願丟紅漆呢！

男生都不愛升大學呢，最愛一線軍校，能名正言順延續，

他們不笨耶，一般大學生畢業工資多少？有本事捱出頭嗎？

一線軍校畢業的軍官，鄉里之間，已可作威作福了！誰敢得罪軍官？

無可否認,李強是借我婚禮作幌子，只為宴請兄弟們，點算大概多少親信..

鐵哥們的子弟也叫來，讓他親自過目,，挑選佈置..

他們已是一股新勢力，

他們早屏棄成見，不管李強是東南西北人，只看他仗義疏財，義氣可靠..

大家亦是務實，誰有財力頭腦，雄才大略，雄心萬丈，便跟誰唄！

背叛也沒更好出路！

老大擁有更大權力，便可做更多事業，大家便更好日子..

我在房間網上讀小說,李強回來休息了..

我都躲樓上房間了,他們兄弟是連樓下全層都霸佔了..不知多少天了!

沒日沒夜的走了一堆,又來一堆..我也不管他們,他們也忘了我的狀況..!

[你都不跟團去玩?] 李強和衣靠床上問

[人太多..吵死!] 我直截了當

李強失笑,他也同意的

[女人小孩幾百人,怎不分幾家旅行社?] 我好奇問

[分開餐館,分開景點走..沒這麼混亂!]

[回~扣~唄~!你不給他們賺! 總讓我們好看唄!] [我們這麼多人,都是國家單位的]

李強挪到床尾來,用兩手指比起來,說回扣兩字,還特加強語氣!

他一副你這丫頭又這麼幼稚的語氣..

我只得嘆氣..

[好~處給他們,還替我們講話!] [這就是遊戲規則!]

[你真以為六百人? 他們上報機關六百,可收了我八百人團費耶!]

他似模似樣的大掌櫃口吻!

我還以為他是甩手掌櫃,原來他肚子有算盤!

[那以為真八百人? 我們這趟千二人,有四百人沒報團!]

[不超過千人,沒得大造文章!]

李強在脫臭襪..

我都五體投地了! 一個小單位! 小集團的人數, 還得弄三個假數字來!

我沒作聲,只噗哧搖頭的..

李強知道我秀逗的

[國~情~唄! 這有啥好奇怪!]

他不滿我心底嘲諷的, 他囂張的故意把臭襪扔到我桌上來!

我鼓起腮幫子,我用手肘把他臭襪推下地毯

李強在得意的笑

他是笑我也不笨嘛..沒直接用手去扔臭襪,只用手肘推下地..

他還以為我會慪氣扔回他呢! 他滿意了!

[那些幾千人出國的傳銷..不就被端了!] [落人口實!馬上有借口侵吞!]

[那些傻佬到處求人,求到我這也沒用,沒人敢包庇!] [老大要吃他!]

李強躺在床尾,頭枕在手上,看着天花在說話

[你要知! 下面管我叫老大,我上面還有老大呢!]

[老大還有老大,老大的兄弟,大把老大...懂麼!]

[你別嘲笑! 你不懂世事!] 李強滿意我,他心情好..便多說了

[你兄弟當中有沒姓曹?] 我忽問起這..

我在追小說,小時候從來不愛看的名著演義..

近日,靈光一閃想起來了,突然饒有興趣的

[怎?] 李強挺警戒防備的!

[你在看啥來?]

他立馬上前來,環在我背後注視我的筆記本電腦..

我坐梳妝桌上看筆記本的

[你在看小說!問這幹嗎?] 李強莞爾笑,放下戒心

他坐回床尾去,我背着他繼續看小說的..

[老公~你好像袁公啊!] [你快說嘛~有沒曹氏?]

我正看得精彩緊張之處,卻更關心李強了..

[有一個!] 李強鐵口不開,也不願明指是誰

[你不願說..那讓我猜猜吧..] 我看他不願講,便只能用這方法了

[是那個幸災樂禍的? 那個說翻車..計時的.?] 我直覺便是他

我轉身向着他說話,

李強笑了,一副丫頭突然變聰明的樣子..

[怎?] [你留意他幹嗎!] [你是嫂子!別心野哦!] 李強調侃的

他明知不是男女私情,故大大方方的開玩笑

[我是直覺! ] [我的直覺多準啊!] 我都感覺不可思議的!

[老公~你要注意他哦! 提防他!] 我傻傻的直言無諱

[你女人莫要管男人的事!] 他義正嚴詞不悅的

李強臉色陰下來!

[老公~你的情況太似小說了..!] [我好擔心嘛!]

我急切的..又不知從何說起,急得快要哭了..

[好吧~你過來說故事我聽] 李強招手抱我,我便抱住他的,

李強沒這麼兇了,他心軟了,原來丫頭只是看小說看懵了..!

李強失笑了..!

李強還真怕她貨不對辦呢! 一結婚了,便管起他們男人的事來..

李強就是喜歡她單純,沒機心,沒野心的..

男人還得娶這樣的妻子才稱心如意..一心只愛着丈夫,過小日子便滿足的!

不問不管男人外面的世界,男人得失沒壓力,她也不在乎,

回到家便是溫馨世界, 哭鬧撒野也沒所謂的! 都是女孩家鬧彆扭..

來來去去便是你不愛我,你愛得我少..這些撒嬌撒痴,哄一會便過去了,

這種女孩,窩心可愛! 為她浪擲人生,花到半分錢不剩也甘願的!

只要讓男人有愛情,有心動,有感覺,有感動..

不用防賊一樣的提防,上一段婚姻便有這感覺! 那個前岳丈更是如芒在刺!

貪得無厭的人, 反倒是一分錢都不想給他們!一文不值!

若不先下手為強,總有天被他計算去! 關節眼桶刀!

隔晚,李強讓我換漂亮裙子,帶我到KTV房去玩,

說是某年輕子弟的生日會,不知為何如此好興致..

郵輪上的KTV貴賓房真夠豪華,也是浮誇金璧輝煌的

一推開門,滿天滿地的金色汽球到處飄蕩,香檳流瀉,一桌烈酒,

又是慣常的靡爛,香煙彌漫,群魔亂舞,七彩魔球燈,廸士高一樣,

這私人包廳也足足有三百平方米,已經幾十人在裡面擠了..

還設有小小舞台,打著LED舞台燈,誰上台都秒變巨星!

這些場合,沒小孩沒大媽的..純夜生活了,還聞到大痲煙草味..

李強讓我坐身旁陪他,

未幾..他還不是又奔到兄弟身邊去,他們一群男人搭着肩膀肉麻的在唱那些..

唱完只想抱著兄弟好好痛哭一場的男人歌..

然後,一首兄弟本色FLY OUT,他們竟然輪流RAP了十幾遍..如此透逗! 我都醉了!

可是,沒料到李強還懂RAP!還挺熱血搖滾!

我以為他是活在上世紀的大叔OPPA~噗!

「這樣太危險〜 飛太遠〜 對你做鬼臉~ 我們飛太遠〜」

無論重覆多少遍,無論喝得多醉..

李強必要領頭唱這句,他老哥的,沒人敢搶..我都爆笑了!

他領頭的饒舌神曲,前奏一下..他手一定要擺在空中 Wave

衝上雲端 天空沒有極限 〜 他們知道我們來自哪裡

已經鐵了心 不掉頭回去 〜 離開地表 展開雙翼飛行

WE GRINDING 黃金級的 SKY TEAM

他們這樣輪流RAP.. 後來,我們女生都全場屏息靜氣,嚴肅以待..

只因為不想再魔音了..可是,要是男人們誰RAP不上,掉了音..便必重RAP重唱..

受不了啦! 後來,連我們都幫他們提場了..[老公到你了,不要喝酒了,趕快接上吧!]

[HONEY ,不要抽煙了,趕快接RAP吧..]

我們女生心底在想..不然,又得重來,受不了的魔音!

他們在玩自我催眠! 當RAP足十幾遍..

保證你會覺得身邊的兄弟都是「WE GRINDING 黃金級的 SKY TEAM」

加上酒精,熱血簡直滿到要從血管爆出來了啦 ~!

「兄弟們請堅持著點/已經混了十年 現在準備幹票大的!

什麼都沒在怕的 HOLLA」

兄弟本色 G.U.T.S - FLY OUT

作詞：姚中仁 MC HotDog、陳昱榕 Ｅ-SO、周文傑 KENZY、林睦淵
作曲：姚中仁 MC HotDog、陳昱榕 Ｅ-SO、周文傑 KENZY、林睦淵

這樣太危險 飛太遠
對你做鬼臉 我們飛太遠

衝上雲端 天空沒有極限
他們知道我們來自哪裡
已經鐵了心 不掉頭回去
離開地表 展開雙翼飛行

WE GRINDING 黃金級的 SKY TEAM
到處都是小清新 小確幸 你要小心
街頭的兄弟很餓 殺出程咬金
現在多了我們兄弟本色
五個小小兵 五個忍者 天時地利人和
就是不矯情 就是不鳥你 做自己
路遙知馬力 我們的觸角早就不知伸到哪去
呸到全世界 飛航模式
沒日夜非常忙到沒時間
背上饒舌歌手的夢
我現在全實現 從玩票變全職業
我們先馳得點 兄弟們請你再堅持著點
已經混了十年 現在準備幹票大的
什麼都沒在怕的 HOLLA

我睡都還沒睡醒 準備來趕飛零機
飛往下個城市 躲不掉眾家媒體攝影機
王者起程往高峰 黃金海等我掏空
馬子為我暴動 富少崇拜著誓死效忠
不曾尖叫的開了口 抱著女友的鬆了手
全場歡聲像獅子吼安可不夠多觀眾瓏美送,

HUSTLING EVERYDAY I HUSTLING

GOYARD GUCCI VERSACE

我就像是奢侈品 締造歷史傳奇

遍地踏下足跡 直奔華語界的甲子園

與我兄弟BACK TO BACK

HOME RUN砲火BACK TO BACK

最高層級地平線 感官炸裂新體驗,

小子心裡面想成爲我翻版 肖想我的GOLD CHAIN

這樣太危險 飛太遠
對你做鬼臉 我們飛太遠
衝上雲端 天空沒有極限
他們知道我們來自哪裡
已經鐵了心 不掉頭回去
離開地表 展開雙翼飛行

WE GRINDING 黃金級的 SKY TEAM

收拾好我的行李 等等我就要飛行
家人放在心裡 兄弟讓我來挺你
以小搏大的刺激 賺到大把的資金
不講資歷 講實力 繼續PUNCH 我的詞句

下飛機我眼睛睜開
我知道所有人都站在舞台下等待
就是有這本領HOLD住著全場的能耐
背負著所有老鄉心中的期待

就快踏遍全世界 高樓矮房放進我視線
每場演出對我來說都是場試煉
ㄧ直RACK ON RACKS我事業
誰是你最愛的老鄉不用自薦
多自戀到世界各地看他熱度有多熾燄

大把鈔票劃在刀口上 這些歌詞燒口燙
每一個字都是黃金場子留給高手唱
飛了這麼遠還不打算要歇腳
我花了越多賺的越多BALL LIKE JAY CHOU

管他誰的主場 他們當我流氓
我搶了他的市場 傷到自尊心想找我求償

我教你怎麼當個男子漢 敢擋子彈
誰管你喜歡還是不喜歡 都別來點我讚

一堆小清新 唱歌夾著小雞雞 我呸
一秒帶走你的馬子今晚跟我睡
你不是我的朋友不要跟我聊忠誠
我沒有風度 只有態度像是姚中仁

這樣太危險 飛太遠
對你做鬼臉 我們飛太遠
衝上雲端 天空沒有極限
他們知道我們來自哪裡

已經鐵了心 不掉頭回去
離開地表 展開雙翼飛行

WE GRINDING 黃金級的 SKY TEAM

我們準備要飛

沒有翅膀 那我們造飛機

讓其他人跟在我們後面追

油門一直催 不只逆風 我們逆天

我們造飛機 造飛機 現在準備起飛

沒有翅膀 那我們造飛機

讓其他人跟在我們後面追

油門一直催 不只逆風 我們逆天

我們造飛機 造飛機 我們準備要飛

「Who 有我誰敢挑釁/ Fight 替你出一口氣/Me 只要你開口我一定奉陪」、
「You are my brother You are my sister /我一定挺你挺到底/你是我 Batman
我是你 Robin /你罩著我 我罩著你/我是你

我們女生坐在一起了,旁邊坐着一位極漂亮的女生,

她看來年輕, 精緻深邃的五官,眼眸清純,眼簾倩影重重,挺秀尖尖的鼻子,

白皙肌膚,整人晶瑩剔透的,不似那些妖嬈的伴遊..

說實在,心底抗拒那些女孩,我都不跟她們混..

可是,這女孩氣質著實不同! 是正經女孩的氣質..!

她也有混血兒的影子,更透着異域香妃風情!

她一頭沒熨沒染沒捲, 青絲如絹的烏黑秀髮,每抬頭低頭之間,便魅惑的瀉下來,

煞是閉月羞花之容,嫵媚猶如修行千年的小狐仙..

我們十幾廿女生窩在長沙發,彼此擠得極貼..偶爾他們男伴還要從沙發沿擠進來..

鼻端傳來一股異香..卻絕非人工香水味!

是她身上隱約含蓄的香味,似是羊奶的羶味!

她從小飲羊奶長大? 久而久之成為了她身上的一種獨特的體味?

記得小說形容此體香
「玉容未近,芳香襲人,既不是花香也不是粉香,別有一種奇芳異馥,沁人心脾」。

[你常喝羊奶?] 我微笑的問她

[很久沒喝了..] 她溫柔的回答

她向我淺淺盈笑,她忽低下頭來..好像思緒飄遠了..

一頭秀髮滿瀉臉龐,更嬌羞嫵媚了!

[是花兒..] 她啜泣般低訴

[我們喜歡使用香料,一種有獨特香氣的「沙棗花」,自小將其帶在身邊才會被人誤以為是身上散發異香。]

[可是,我早沒帶了..沒人弄了..]

我竟看見一滴淚珠兒滴下她裙子膝上..! 那一刻,我是驚訝莫名的!

她是感時花濺淚嗎? 抑或只是喝醉了 ?

她們都有可憐的身世?

我不動聲色的,取張紙巾握到她手上,溫柔的拍拍她手背,無言安慰..

她低着的頭,連連的點頭示意感謝..

李強注意我們了,他刻意擠到我身邊來擁着我坐,

那女孩很自然的便往外面騰挪,

未幾,我看見她身影推門走出去了.大概,她要私人空間整理心情吧!

一個女孩傷心,誰注意 ,誰在意! 他們繼續熱鬧的..

一粒微塵, 弱勢的單薄的個體, 能影響大夥尋歡作樂嗎?

我愛台妹 台妹愛我 對我來說 林志零算什麼

我愛台妹 台妹愛我 對我來說 侯佩涔算什麼

我愛台妹 萬萬歲~

我愛台妹 萬萬歲

他們不知玩到什麼時候去..

我也走出來吹吹海風,裡面煙燻混濁的..連忙深深大口呼吸新鮮空氣!

一口清新的空氣多重要啊!

我往郵輪的沿海散步徑,悠悠蕩蕩的,吹着清新海風..

我們小集團, 包了一艘載客量千人的地中海郵輪..

這是李強家族旗下的郵輪,

最特別的是這郵輪酒窖! 翻新成最先進的電子酒窖,還講究防盜保安呢!

李強除了喜歡品酒, 他跟兄弟每次聚會,都豪邁的開上百幾十瓶的葡萄酒,

他的同門,都是酒鄉大漢,更是千杯不倒的嚇人!

這郵輪酒窖里,便藏有葡萄酒五萬箱!

李把這剛翻新的郵輪暫時改名瑪麗,

他說等大家回國,便讓船公司正式命名瑪麗女王四月號..!

他說我是他們家族第三代的大媳婦了!

就是我們家族在外面的事情,不必讓國內人知道,不能張揚,提防造文章!

國旅收的團費只包陸地觀光購物接送,其他食住郵輪全都不包了!

他們當然樂意的,有豬油撈便好,不管這麼多..

購物還有回扣呢! 而這些回扣都不必上報! 這便是關鍵的鏈子!

一團八百人的軍太官太,買多少的名錶鑽石!

不管燕瘦環肥,她們手戴的鑽石名錶,翡翠手鐲都一百幾十萬的..!

旅行團回扣竟然是六成! 珠寶店,名錶廠也只分四成而已!

李強讓我別多口,不然總翻船了!

他說不走國旅,怎能通行無阻! 大家都要向單位請示休假的!

按國家規定兩年合併可以休假四十五天,可是得向上面領導打招呼,請示征求啊!

李強說報團的都是中層而已,他們的錢能買多少,讓他們儘管買吧!

他們暗地裡斂財收賄,也是從別人身上刮下的, 這回才九牛一毛!

反正大家都奉行“智商無下限、斂財是王道”,有的領導連下屬的錢都舔!

不是賊公,便是老千!“賊公計,老千才”!

大家都活在賊公老千的圈子,養豬帶挈狗...

李強說: [不必管的事情!] [這便是國家繁~榮]

恰好國旅實施戰略重組, 160億企業的總部南遷..

他把這團當做賀禮了! 還只是一個不顯眼的小花藍而已!

另外沒報團的四百人,他們才是兄弟鐵哥,還有他們的親子弟..

李強都在郵輪招呼他們,他們才是這小集團真正的核心

夜裡,這郵輪甲板還挺清靜,沓無人跡!

紅男綠女,小孩大媽全在其他地方..

我看見剛才異香女孩, 飄飄長髮隨着海風飄曳..

她做什麼來? 她學那電影 [You jump I jump]?

可是,這兒只有我恰巧而來, 她背着我,她也不知道..誰要跟她jump啊?

我暼出緊急情勢了!我當機立斷, 刻不容緩的先衝上去從後面一把抱着她的,

我穩穩的緊緊的死力的先抱着她腰身再說..!

這一刻,若我們是一對男女,也可算是纏綿悱惻了! 又一對苦命鴛鴦的套路!

[你別啊~!別啊~!] 我慌張得不知怎表達了

[我力氣不夠! 你別連我都拖下去啊!]

[不要管我~求你!求求你~嗚 ] 那女孩一味哭泣請求我

[不要管我~求你!求求你~嗚 ] [ 我請求你~]

她已經翻越甲板的欄杆,跨過欄杆想投入大海的懷抱了。

[那為何你不早一秒跳!] [偏讓我看見了! ..我便不可讓這發生!]

[這是天意!~天意啊~!] 我吃着海風,在雄辯滔滔~

[你啊~你別連累我啊~] 我腦子快速轉着,想像自己在法庭如何執生..

這回,果真執生了..執著一條生命,生死籌!我不願放手的緊緊執著生籌!

我手已開始無力..從來,沒幹過粗活,沒鍊鍛過的肩膀臂膀,軟弱無力的..!

[你別..連累我啊~..我剛新婚燕爾..一切美好..你別讓我留下心理創傷啊~]

我轉換角度勸阻..

[你自己跨回來再說..好嗎?]

[你等我不在,再跳吧!] [都十幾天了!你都不跳..偏要我在,你才跳海?]

我出盡奶力的執生..緊緊的抱着她,嘴巴不只吃風,還不斷吃着她頭髮耶..

吃着別人頭髮的嘴巴在說話, 我這容易嗎? 你就給我個面子吧!

我在她後面,只隔着欄杆,幾近身貼身的摟抱她,出力的雙手環扣箍實她,

她一把長長秀髮,全揚到我面上來的,

還好她身子背部仍然靠在欄杆上,雙手仍然扶着後面欄杆,雙腳仍然踏在甲板邊沿

她沒為難我! 她要放手一縱隨時可以,可是她沒為難我!

顯然,她也是好心腸的女孩,體貼人的! 她不是硬崩崩,硬碰硬的人..!

她不想我難過,她不想讓一個素不相識,萍水相逢的人難過,甚或傷心..!

她連大聲啕哭都沒有,總是只低低哭泣..她是溫柔的姑娘!

觀人於微! 她善解人意,溫柔似水,更楚楚可憐的..!

未幾,她終慢慢貼着我,向後跨回來..呼~!

她跨回來的動作,我都不敢放手的,只感到頭皮發麻!深怕她失足..便更寃枉了!

真的一失足成千古恨了! 活了廿八年,都沒遇過這種事情! 驚心動魄的!

遲來一秒鐘,遲疑一秒鐘 便永遠這樣斷送!

我倆聊着..她如泣如訴的,我如痴如醉的..兩男女便是這樣產生曖昧!

多浪漫的情節! 可惜,我倆是女生!~噗

她是我女朋友了! 香噴噴溫柔似水的女朋友! 閨中蜜友,世人簡稱閨蜜!

我倆就像兩個小星球的異族,在迷茫的外太空,相遇相知..

久旱逢甘霖,他鄉遇故知?

這讓我想起李強說的:洞房花燭夜,金榜題名時。不都是人生四大樂事嗎!

那傳說的四大憾事? 少年無名師,中年無賢妻,老年無子嗣,終時無好名。

每人的四大憾事皆不同,對女孩來說..她的憾事,逃不掉,離不開..

女孩在我身上,得到片刻的安慰,只有同樣來自小星球的我,

才懂得她的悲哀,她的悲慟,她們故鄉的悲情..猶如星球大戰中,被蹂躪的小星球!

她內心非常寂寞,孤苦淒酸, 只有我願意去懂去聽!

她沒遇見我前,幾近啞巴了..心懷怨歎,卻又無可奈何,不能作聲..

更悲痛是每憶起家人,便內心淌血,流血不止的感覺..

她明顯有嚴重抑鬱症了..常有輕生念頭,她說壓也壓不住,

只想一刀了斷,引頸一快,一縱而躍..都是那些負面思緒,逃不出來,透不過氣的..

她們星球,本來是星際邊緣, 算不錯的自治..縱使比強大帝國落後,

他們也沒所謂的,隨遇而安..自己千百年的家鄉嘛!

可是,隨着強大帝國一艘艘徐徐降落的太空船,..

他們家鄉便翻天覆地了!

強大帝國開始統治, 認為令更多當地人成為中產階級,

認為經濟發展可以將當地小數民族的語言、習俗和文化實現「強國化」。

甚至強迫他們放棄自己的民族身份和宗教信仰。

可是這是一種錯誤的期待, 建立在狹義的強大帝國主義視野上。

那個夏天,在外地讀大學的當地維族青年回家鄉過暑假。

沿途中,一群強國民工上火車,令已經滿座的硬座車廂變得擁擠。

青年的一位同學為了避免他們擠到自己的女朋友,與一位民工發生爭執。

突然,這位民工一拳打來,頓時令整個車廂的維族學生氣憤至極,

與強國民工扭打起來。

警察前來調解，要求維族學生向強國民工道歉,並支付醫藥費。

青年說「明顯感覺到，那些強國人警察嚴重偏向強國民工,幫他們說話。

也不追究到底誰先出手打人。」

而此時的網絡上，流傳著幾條視頻，視頻中，暴力血腥的鏡頭清晰可見，有長相維族的人被打倒在地，強國人或冷漠旁觀，或幸災樂禍。視頻下方遍布侮辱性留言，對維族人嘲笑、譏諷、甚至人身攻擊。

爆火的視頻成為導火索。火車上,青年收到中學同學的信息，

號召維族人到自治區政府門前集合,為死去的維族人討回說法。

7月5日成百上千名維族大學生和市民發起示威遊行，要求政府調查事件，

並還以公道。但後來一部分示威者開始打砸店鋪、焚燒警車，甚至屠殺強國人。

強大帝國定性他們是「打砸搶燒嚴重暴力犯罪的暴徒..」

自此,瘋狂抓人,凡是年輕人一律被帶到警署審問。

女孩猶有餘悸抖震的聲音:

[ 市區布滿關卡和警察,斷網停電,每天出門人心惶惶,彷彿生活在戰爭年代。]

女孩淌淚說: [本來便是我們的地方啊~]

[本來便是原住民在自己的故土被強大帝國佔據壓迫,本地人被邊緣化,

長期積累下不滿情緒的後果。]

從小說維語的學生被學校分配到民族班,每周五單獨上「政治思想學習課」。

學生在課上被告知，要謹慎留意涉及民族及地方政治的問題，

跟人交往時不能帶有「自己民族情緒」,否則會因「思想不正」而受到懲罰。

所有被分配任務的老師都收到了教育局發的《幫扶手冊》。

《幫扶手冊》第一頁印著「祕密」二字，要求登記那些學生的相關信息、

他們是否有「異樣」的思想和情緒以及他們的家庭信息、父母被關押的原因等,

所有這些都要彙報教育局。

強國早就讓當地學校成為「教育轉化營」的翻版，更對維族孩子進行思想控制！

一個維族學生課間休息時無意說了一句維語，就被迫參加強國語強化班；

還有一個孩子因被聽到說維語,被罰寫四千遍「我要講強國語」。

學生被迫寫信給被關的父母，還得讚：「學校對我真是太好了！」

甚至要求學生給被關押在教育轉化營的父母寫信，

信中要有關於「聽黨話、跟黨走、感恩黨」的內容。

「這真的是很諷刺，居然要求學生給下落不明、生死不明的父母寫信。」

「我們從早到晚必須接受監管，我們不是機器，太苦了。」

「可是如果不上學,他們恐嚇我們會找父母麻煩..嗚..」

學校看似普通而又舒適, 卻以「義務教育」之名,

實行摧毀民族文化、取締民族自由之實。在這些變質的學校裡，

無辜的孩子成了統治者野心的犧牲品。

我抱着抖震的女孩,她很久沒說話? 沒傾訴對象?

女孩長期難以磨滅的痛苦,壓抑的情緒..

她說到自己從小的恐懼,低不可聞的:

「我們小數民族的孩子,對強國人的恐懼心理,自小便深埋在內心。」

[..我們早就活得低到泥去...可是,他們仍然說我們是暴徒..是罪犯...]

女孩說着什麼是邊緣化..

在那個年代,不論是生意糾紛,還是治安事件,與強國人生衝突時,

最後總是小數民族人的錯誤。

女孩續說: 「不同的年齡階段都有那種恐懼心理——只要你的名字是維族的,

只要你長得不像強國人,就得不到他們的信任。

所以我們就很自然地聚集在一起,不在沉默中死亡,就在沉默爆發。」

暴力事件不僅發生在當地了,擴展到強國其他省市。

抱着一死決心的人,他們的家人被迫害,生無可戀的作最後的控訴報復..

其中最受矚目的包括, 發生自殺式撞車。

火車站發生砍人事件,近30人死亡，100多人受傷。

很明顯, 這是打壓小數民族的後遺症。強國人和維族人極端不信任,互不原諒。

強國召開民族工作會議,強調處理民族問題要同時處理「物質」和「精神」問題。

這是個重大轉變, 從此強國開始對維族進行教育、宗教、文化等更大範圍的打壓。

「再教育營」也在此時開始出現。

自此,當地有大約1,200個集中營,數百萬維人被關押在所謂的教育集中營內。

集中營大規模關押各族民眾,早已經在全球曝光,並遭到國際社會的強烈譴責。

但強國依然採取強大帝國政策,實行到底..

曾有著名歷史學家說:

「我去過很多瘋狂的國家，但我從來沒有看到一個政府是這樣的

強大帝國政府在大規模關押、歧視自己的公民。」

有當過他們是公民嗎?

由當地官員,實行到底, 不分性別、年齡，不管你官階高低，只要涉及不是強國默認的宗教信仰，

不將宗教強國化，都可能會被送入集中營。

曾擔任縣長，在任職期間，因拒絕下令拆除清真寺，被送入集中營，

到今天為止已數年，沒有任何音訊，不知死活。

我們雖不同信仰...都是相信創造萬物之神便是了!

可是,她比我可憐多了.! 她在強權壓制下,不能唸經,不能禱告,

連信仰自由也剝奪了! 千百年來的家鄉話,都被剝奪, 更不要說做香料了..

他們都被逼到集中營去..學習新思想,新語言,勞動監視

整座營區的窗戶皆被鐵欄杆、鐵絲網封堵，重要的出入口也都設有鐵門與鐵欄杆；

樓內遍布攝像監控器，可以全方位、無死角地監控到所有被關押人員的行為，

被關押人員毫無隱私可言。

女孩是她的美貌,讓她逃出生天了..

她的男人偶爾到集中營參觀, 相中了她! 便讓她出來跟着他了..

他對她確有再生之恩,可是她也說不上愛恨了..

但不幸的是, 她的其他家人均被關押在當地的集中營裡。

女孩聲淚俱下：「我聽說我一個哥哥的眼睛已經快看不到了...我很想他們！」

[我不想自己逃 ! 我只要家人平安無事~若我逃了,必牽累他們! ]

強國人對她而言,是恐怖的生物一般! 可是她的男人便是強國人!

可想而知,她愛恨難明,內心的掙扎了..

女孩長長深深的悲哭起來了,能哭也是好的..不然,太抑鬱了!

大哭就是人類大腦保護的功能,能洗淨兒茶酚胺 !

是大腦在情緒壓力下釋放的一種化學物質,如果體內積聚太多,便承受不了!

她長期活在恐懼中,只敢低泣,連大哭也不敢..早就承受不了,容易產生輕生念頭!

大哭一場可宣洩內心的不良情緒而達到緩解心理症狀..

如同打開了「安全閥門」,那些被禁錮在高壓鍋里的情緒得以合理釋放。

我們坐在甲板樓梯,在月光掩映下,我擁着她..讓她好好的安全的大哭一場..!

我倆像極一對見不得光偷情的男女一樣! 還要躲在甲板暗角樓梯..!

忽一會,連月光都躲起來了, 我倆曖昧得讓月亮都羞得躲在雲後面.?

還是女孩太晶瑩漂亮了! 此乃閉月羞花! 她沒我秀逗,她是苦笑的..!

女孩家族名字就是香花香氣襲人的意思,名字古麗...連小名也是香香的意思!

我暱稱她香香公主,管她叫香香了,可愛嘛~!

「香妃者，美姿色，生而體有異香，不假薰沐，國人號之曰香妃。」

....

我倆開始形影不離的 ,

香香對我已有依賴感,總也不捨得分開一般

白天,我們一起下船遊玩, 晚上還一起打發時間..

我倆看表演,做SPA, 嚐遍所有的雞尾酒.,吃遍所有菜式...

我本來就是秀逗的,我倆玩遍郵輪每一角落..

連兒童區攀繩也玩個不亦樂乎,自從手機年代,電子遊戲機中心,好像是過時了?

郵輪上完全沒人玩的..我們在鬥射擊分數的,玩厭便再投籃,賽車的..

我們發現跳舞機更有趣了~跳足一晚, 她是真的香汗淋漓了!

我只想她暫時拋開陰霾,讓腦中抑鬱素先降低的,不要有輕生念頭..

遲些,回國便跟找個著名心理醫生聊聊吧..我想起楊森來!

我們就差沒游泳,沒玩水上活動..

我們的男人都悄悄交待過..我們不可穿泳衣招搖的~哈

香香更不願意人前暴露了,她的家鄉習俗,她還是銘記於心的..!

我們這樣出雙入對, 猶如外星球新戀人的, 大家自然是心存狐疑的..

我們偶爾遇上其他人..

我倆都只裝着閒聊女孩時裝化妝品,電視劇明星..那些無關痛癢的話題,

實在,我們對這些完全沒興趣!

甚至於,其他太太在背後戲稱我倆是一對錦鯉?

某次升降機門打開,有個胖小子按着開門鍵,高呼着讓他娘趕快來,

他母親在遠遠的長走廊奔來,問他升降機有誰,讓人家先走吧,著他別按着門了!

那胖子高聲呼: [娘~是~一對錦鯉丫~ ] [好漂亮的錦鯉丫~]

[嘖~臭小子別亂得罪人~] 他娘奔來摀住小子的嘴巴了

胖子不是白長蠻肉的,他已經掙脫他娘,非要跟我們一部升降機不可..

我倆四目交投莫名其妙的! 什麼錦鯉啊?

香香聳聳肩,表示哪知道啊?

在升降機內, 那胖小子的母親異常窘困的表情..!

說時遲,那時快..那胖小子接着嚷:[ 娘~ 以後我的媳婦也有像錦鯉她們漂亮丫!]

[娘~以後我也要做大官丫!] [養好多好多漂亮的錦鯉~丫!]

[我也要紅頭髮的錦鯉~丫!]

胖小子在自己的幻想中,已經滿足的哈哈傻笑了

噗哧~ 隨即整升降機都在轟笑了!

那個胖小子的娘異常尷尬的,只得一同陪笑..

升降機門一開,她便忙不迭拉着胖子出去,也不管什麼樓層了..

[你操蛋！臭小子,不長眼色! ] [你牛去~你大爺的~你別連累你爹報銷了去~]

只聽得她扯破喉嚨的臭罵胖子..

那胖小子也蠻橫的,竟然罵回他娘來..

我跟香香是一對錦鯉? 還是一對漂亮的錦鯉? 噗哧~

後來,連他們男人也跟風說起來了..

整艘郵輪,大概差那些外籍服務生,沒這樣喊..

[來~來~讓一對錦鯉先上座~] 那曹操嘻皮笑臉的

他一身酒氣的, 請我跟香香入席,

他還伸手來拉我倆臂膀的, 差一點踫到我身來..被我擋過去了,

他還想進一步行動的,立馬被其他兄弟攔住了,

他醉醺醺的,當兩嫂子是伴遊的..

這人常幸災樂禍,說話綿裡帶針的,他剛好姓曹! 我心裡便管他叫曹操!

實在,千百年來沒人注意嗎? 曹操~姓曹 ,操~你~ 娘!

我是有點不高興他!

我眼睛環視四周找李強,看自己老公在哪的..

剛好,正看到在那曹操背後,李強冷嚴的目光..

李強他們也剛進宴會廳來,他看到曹操輕薄嫂子的猖狂了

觀人於微耶! 李強自然心中有數的!

今夜,整艘郵輪舉行歡送晚會,明晚還有廸士高派對的..

後天全體下船了..

李強坐下來了,他嚴肅厲色,不高興的道: [什麼錦鯉~不錦鯉的!以後別再說!]

眾人都明白老大不高興了,便都訕訕的..

也沒人敢直接承認自己嬉笑過,便都不作聲罷了..

宴會結束,男人們又聚一起..

李強回房,已是快天光了

我早就拋棄元配李強了! 總是宿醉爛泥的臭男人~!

我都跟我的新歡,香噴噴的香香公主一起早餐...!

我倆慵懶的俟倚在甲板上吹着海風,當一對性感的錦鯉,自在的嚐着冰淇淋.

我的頭髮都黏到冰淇淋上了,又快溶到手裡了..我只得忙著吸啜的..

香香像我愛人一樣體貼, 她替我撥弄被海風吹揚的曲髮..

香香非常羨慕我在陽光下亮紅曲髮..

前幾天,我忽無聊的電了一把曲髮..

沒辦法啊~香香那出眾的烏黑長髮..實在太漂亮了!

同樣的直髮怎打理,也及不上她的自然亮麗..

我便把心一橫~哈! 把一頭黑色長髮,弄成酒紅色慵懶大波浪曲髮,

擺脫乖乖女孩的形象, 搖身一變成為美劇中狂野性感的色慾都市女郎

人艱不拆，許多殘酷逃不脫，既她僥倖的逃出生天。。

我沒多說什麼，我帶着她..一起享受人生，我們在享受着...

當自己是gossip Girl花邊教主，享受着女人的本錢，

我們是女人，我們為自己掙來的華衣美食，一時的安穩逸樂...

不知李強吹什麼風,他大老爺竟讓人到處找我的..

說讓我回房收拾行李..我便跟香香一起回房去,

我倆好閨蜜的圈着臂骼一起走,邊走邊聊天的,可是一推開房門..

竟看到一屋沒人了,只剩下李強雙手交叉胸前在踱步, 他在等我嗎?

香香便識趣的,馬上告辭了..我便讓她先離開,

卻沒想到這一道別,她便被軟禁禁足了..!

[你別再跟她來往!] 李強取了手機來,讓我自己看

是香香跨過欄杆,我在後面緊抱她的照片..

然後,是我倆躲在甲板暗角抱着的..

哇啊! 郵輪上,你都派人跟蹤我?

當時千鈞一髮,人命關天的 ! 那人都看見..不趕快出來幫忙,還只顧拍照?

我都被氣暈了!

[怎哪! 女生你也吃醋嗎?] 我也不悅!

自從電了一把狂野的曲髮..人也變得豪放狂熱了..

也學起男子吊兒郎當的痞子款, 窩在沙發二神腿的晃着拖鞋的..

李強被我逗笑了! 他知道我的痞樣是跟他學的! 噗

他過來一腳踢走我晃的拖鞋..

[你要被她害死嗎!] 李強好聲氣的說

[她只是一時憂鬱,沒事了..] 我也好好說話的

[她身份敏感,不要來往!] 李強轉冷峻

李強終說出原委!

[什麼敏感!連朋友都不能做?什麼道理!] 我炸起來

我真被觸雷了! 我最討厭這些身分問題!

[不許來往!末了!] 李強兩手指篤我頭命令的

[我不要啊~! ] 我咋呼嚷起來

[我不要聽你的!] 我鼓起了腮帮子

我索性摔咧子,想奔去找香香..可是被李強一把抱起我,讓我腳沾不到地板的..

他直接抱我到房間去..又像小時候一樣! 他要鎖起我?

我勾着他衣衫哭了..我都廿八,奔三十了,還要被鎖嗎?還只能裝可憐?

“橋唔怕舊最緊要受”, 騙子與傻佬從來是天生一對?

我是小騙子,他是大傻佬!

我勾着他,不讓他走..要鎖要困便一起困吧~!

他放我到床上去,我便身手矯捷的纏住他,不讓他離開..

我吻着他,讓他躺到床上去..我收起爪子,溫柔的替他按摩着的..

從他的太陽穴到脖子,肩膀到背部的..我只想侍候好大老爺,便能以柔制剛..

倏忽,腦子卻被鎚子撃了一樣! 這些畫面何其相似..我想起Ares!

我一滴滴眼淚,滴到李強光滑的背上..

他連忙轉身來看,看到我眼淚撲撲的慟哭..

他心疼的抱着我問啥回事的,誰欺負我了,他還怕是兄弟對我不敬了..

我連連的搖頭,我說不就是你欺負我了,從小到大只有你欺負我啊!

我想起Ares! 想起伊莉莎白..我害怕悲劇重演! 我想起香香!

[她好好的!你放心吧] 李強溫柔的安慰我道

我倆靠在床頭緊緊的抱着..

[老董可疼她呢!] [她成分不良,不一樣到處帶着她!]

李強看我哭得可憐,便分析我知..

[你是怕我連累你了? ] 我故意哭得梨花帶雨,楚楚可憐..

[我連交朋友的自由都沒了?]

還在床上跺腳撒嬌的..為了交友自由,為了閨蜜,我啥招數都出了

[哈~我倒不怕! 老婆交閨蜜小事一樁唄~] 李強狂傲冷笑的

[是老董不高興!懂麼!]

李強一副你這丫頭就這麼蠢

[那女的以後出蛾子!] [那老董總怪到你頭上來!] [以為你教壞她,煽動她!]

[我不明白! 我不懂!] 我不哭了,我甩臉直接說

香香能出什麼蛾子!

[你不知吧! 她沒跟你明說吧! 不就沒真心當你閨蜜唄!]

李強向我做鬼臉揶揄我..故弄玄虛的,話說一半,卻不接着說

我黑臉了..

他便又哄回我,把我緊緊的夾住,讓我聞着他脥窩..

他不會連我喜歡聞他味道,他都知道吧?

[你估老董怎會相中她?] [不就是有人安排唄!]

李強在我耳邊低語..

[如今你又湊一腳 ,正好一箭幾鵰唄!] 李強終解開毛線頭,說明白了

我詫異的看着李強

[有無咁複雜啊..!] 我仰天長嘆的..

我在床上做一副拜給李老爺五體投地的姿勢..腦秀逗!

李強被逗笑了..

[我是看你在郵輪無聊,讓你倆玩一會..] [可是下船,便告別!懂麼!]

李強大神通通都安排了!他什麼都知道.! 他都故意冷眼旁觀不作聲,裝作神一樣!

大概,他不只監視我,他在觀察許多人! 說不定暗中窥伺..將計就計? 引人上鉤..!

[乖~要聽話哦!懂麼!] 李強跟我好言的..

他過來抱我..我在裝瘋賣傻,裝神婆拜李大神! 故意不置可否的..

[乖~別這樣玩!別拜我!] 李強口中說不,卻自鳴得意的!

他以為我終於當他是神了,他還不得瑟! 實在,我當他是邪魔而已!

[只有一位神，就是父，萬有都出於他，我們也歸於他；並且只有一位主.... .....]

李強竟然跟我讀起經文來..我醉了!

是這樣嗎? 世上只許拜一個?

我心裡有天上的父,地上的父,還有丈夫,行走的荷爾蒙邪神!..

你們皆是我的信仰啊!

我內心都存在三個信仰! 腦子存在三個空間! 不..還有更多更多空間,

腦子的空間,像一格格小儲物櫃! 這格放了浪漫詩詞,那格放了仁義書經..

時代曲,音響樂, 甜點香檳, 鮮花寶石..我什麼都愛! 都難捨難棄!難分高低!

腦子無限!世界廣闊,為何容不了不同信仰?不同的小格? 為何必須人人一樣?

宇宙這麼無限,原不會只有太陽而無星星!

就是因為有無數耀眼的小星星,銀河才如此璀璨浪漫..

飛完一個星球靈修,再遊到另一星球嚐美食..吃悶了,再奔向另一星球尋找真愛..

我想起伊莉莎白..我每吃一口冰淇淋,內心都想起她..!

好像在替她吃着每一口地球的甜食! 而她只是在另一星球嬉玩樂而忘返..!

我不管香香的底細, 此刻她是真的孤單,她需要朋友,

我也孤單,我也需要朋友..她喜歡我,我也喜歡她,如此簡單便夠了!

我倆想去遊樂園吃棉花糖,想去演唱會揮螢光捧..

我倆還沒游泳呢..她說不會游泳,我說回家,我教她游泳..

我倆還可結伴去滑雪溫泉..人生在世,只能有一天便過一天的..!

用小確幸去掩蓋大悲傷..,用秀逗去蒙蔽殘酷..!

誰沒底細! 自小接觸的人,他們都不同的底細,

人人不同的暗格藏着不同的秘密..!

那又如何! 只要彼此真心交往便夠了!

我要天父,也要父母親和丈夫!

我既愛閨蜜, 也忘不了舊情人的愛,

所有酒肉之交,知己良朋,所有跟我共度過良辰佳節的人..

我都會向天父祈禱,祈求大家都得到幸福..!

同樣香香也愛她的家人父母真主, 她也會向她的真主,祈求家人得到平安..

這都自然不過啊! 這有不應該嗎?

為何對她如此不公平?! 天下之大,本來是可以和平共處的!

天下之大,本來是可以互相尊重,包羅萬有!

雖然,我們已經不是十幾歲的Twins了..
但我永遠記得那些歌詞...
我真正的信仰係乜? 就係多...互相尊重,包羅萬有!
此乃真正殖民地氣息下,教識我的!
係這種殖民地色彩,令我們港女更多姿彩
中區打轉,大把活色生香的港女
不一定要蒲老蘭, 大把高端港女不喜夜蒲,
大把港女,好低調深閨,琴棋書畫,好有氣質,亦不賣弄,視賣弄為低格調
我女校的同學,許多藏不住鋒芒,亦許多低調文藝,乖過綿羊

如果,你還是對港女嗤之以鼻,只係你未到那層次而已
港女,早就別樹一格
不能跟那些聽教聽話,幾百元按摩妹相提並論,
兩種星球生態,兩種生物...點相比呀!

大家都只得一個心 但不只喜歡一個人
我愛人愛物多到不可能
什麼都也可閃爆燈 獵豹或蝴蝶各有吸引
天下之大 給我所有我都肯 愛得狠

又美艷又清淡兼高貴但糜爛
熱過熱鬧 又怎麼可算貪
面對現實又想浪漫得到跳舞想逛沙灘
什麼都好 選擇卻艱難

我有我愛月亮鑽戒卻更閃亮
我既愛太陽也愛晚霜
欣賞的喜愛的日夜在轉換

樂與怒弦樂各有吸引天下之大 不要逼我太專一 四選一
你與我有無窮信仰不只得一派一個值得景仰

[我最喜歡你慵懶, 自在..愈來愈性感...]

李強抱着我親, 勾着我那把酒紅色慵懶的曲髮

[你不要跟我提條件!..我最恨人向我提條件..只有我可提條件..]

[你要啥..我能力之內都給你..只要你聽話..乖乖的..你只差這一樣了..]

李強晃動玻璃酒杯, 在陽光下..他執起一綹紅髮跟紅酒相比..

他咪着眼細意相比..頃刻他一臉滿足愜意,朝我愉悅的笑..

他知道我染這紅髮的深意了..

Sabrina Claudio > Unravel Me > Unravel Me

Something in the sun or the air
Is making me want to run away from here
I know that you want me to stay with you
But no
So I'll keep on making excuses about the sun, the earth, the rays

Our days are numbered, wired, and I'm tired of it
I know you're trying but you'll never unravel me

Unravel me, unravel
Unravel me, unravel

It's something about the season that we're in
That's making me think that we're not supposed to do this
I know that you're trying to understand but you can't
'Cause I keep on making excuses about the fall, the rise

And how my mind is ruptured, wired, and I'm tired of it
I know you're trying but you'll never unravel me

Unravel me, unravel Unravel me, unravel
Unravel me, unravel Unravel me, unravel

我們回國了,又連接着三天場面盛大的囍宴..這兒酒席更連擺三天了!

我穿著香檳金耀眼的禮裙, 原是為了跟李強暗綠色的軍服配搭,

一對璧人走在一起,一暗一亮,卻和諧的金綠色系,

他在國內婚宴酒席是以空軍上將的名義發帖,廣邀同袍的..

他躊躇滿志說是空軍中最高軍銜了,.

還登上中央宣傳讀刊,說是有史以來,最年輕的上將,一副鯉躍龍門之姿..

當然,冒得太急太快,總是危機四伏之感,哪有安全感..

他大概是用婚禮囍宴來保命的了! 早就不用巴結,卻是保命的了!

上下大小同僚,務必全邀請來過場一遍..連最高領導人也賞面來過了..,

我們民族都講究情面, 總不好剛送完人情,新婚燕爾,孩子都沒出世的..

還串連來對付我吧.. 這太不厚道不上路了吧..! 他就是捉這心理!

不用穿白色婚紗了..不然,我這輩子換太多次白色婚紗了吧! 我又不是模特!

可是,卻換成香檳金的婚紗了! 我都醉了!

這套香檳金婚紗喚 [瑪麗的香檳]

我開始頂不住李強的瑪麗蘇(Mary Sue) ! 他讓我變得犯眾憎!

本來,我是有血有肉,都被他惡搞成平面的瑪麗蘇!

我讓他們別改什麼名字了好嗎! 我雞皮疙瘩!

我開始懷疑李強不是愛我本人..

他只是對瑪麗蘇有情意結罷了! 他就是容易犯執著病! 他已分不清了吧!

我便是瑪麗蘇花痴腦殘~! 好像半輩子活過來就是嘛! 噗哧!..

瑪麗蘇主角特徵如下;善良到可以原諒整個世界對他/她的一切傷害和背叛,

簡稱白蓮花聖母, 恨不得用愛毀滅世界, 讓所有人都變成有愛心的腦殘。

每天要做的事是思考我該選霸道總裁,還是高富帥,還是學長大大的花痴腦殘。

瑪~麗~蘇 啊哈~ 我仰着頭笑瘋了

瑪~麗~林~也撈得不錯嘛~哈哈

....

我原諒傷害和背叛,因為我要活得更快樂啊!

我對自己內心挺坦白的! 我唯一有興趣就是戀愛,結婚,再戀愛..

不只李強,我也有執著病啊~執著成狂啊 !

我倆公婆都是不瘋癲不成魔不成活! 不迷不狂活不過來的傾向..!

跟那個寶玉哥娘娘腔沒兩樣!皆是萬世魔王!

我跟那些獨裁者,政治狂熱者,原是沒兩樣!

連那些偉大的設計師,藝術家,建築師,科學家,文學家也是一樣!

偏執狂都會執著在一點上,一角度,一意志,一理念! 甚或一綉花上!

許多詩人執著於,一荷蓮水珠上!一河一江一葉一孤舟..冷冷清清淒淒楚楚的,

許多恐怖大師又執著於電雷風雨魑魅魍魎山精妖怪,

一隻黑貓的弓背上,一枝蠟燭上,一粽子上...!

原是大家都很寂寞孤單加無聊, 都需要精神寄託,淚雨驚駭調劑生命!

自我感動..便是了! 我執著愛情,我有什麼不對!

完美主義者,思想澎湃的人,誰不是執著病!? 誰不是當自己是瑪麗蘇!

自我意識過於膨漲, 執著完美理想, 過於傷春悲秋..通通是精神病的一種,

卻也是這些精神病基因,推動人類進程..!

請為瑪麗蘇平反吧! 不愛看便不要看, 何必嘰嘰歪歪..!

這世界原是自由萬歲! 為自由創作而歡呼! 為自由而干杯!

我歡呼: [為瑪麗蘇干杯~] [為精神病干杯~!]

....

我喝着我的瑪麗林香檳在試禮服..半醺半醉的,讓設計師他們隨意擺弄的..

我的老公就是疼我..源源不絕的香檳酒,華飾美服..不然,男人貪這麼多幹嗎?

小時候努力讀書,還不就是為嫁這樣的老公..當終生事業了!

一邊談戀愛,一邊幹事業不好嗎! 讓每位平凡的女孩瑪麗蘇到底吧!

我舉高酒杯高呼: [干杯~Cheers~ ]

我和法藉設計師互呼: [Tchin Tchin ]

這套瑪麗的香檳, 設計師說是目前最貴的婚紗,耗時超過800小時

服裝輪廓和打摺設計就已經花了240小時,

加上 480 小時的工藝刺繡和480小時的縫製時間才正式完成

若我倆不去一趟千人蜜月,還趕不及完工..

可見其細節繁複功夫,並加上14尺長的新娘頭紗,更唯美氣勢。

不只婚紗,連頭紗都超閃,這場奢華婚禮閃耀程度,無上限一樣..

光是頭紗也有超過30萬水晶刺繡來點綴

香檳金禮服在夜晚穿起來更加閃耀奪目,禮服上鑲滿了100萬顆施華洛水晶

與50萬亮片細節點綴,並以一針一線縫製上去,

一舉一動如置身鎏金璀璨的金星幻境!

李強說婚紗豪華一點,大家不會介意的,當是新娘愛漂亮!

就是皇冠需藏起來了!

回國前,所有奢華的珠寶首飾都藏在外國的保險箱了..

像千百個官員一樣只帶軀殼回國..! 靈魂在地中海了!

我已是官太太, 我早被丈夫教壞了! 被他教墮落了! 若要槍斃請找他!

我還是單純的瑪麗林哦! 單純嘛~便容易被帶壞! 不關我事哦~

夫死夫還在! 他被槍斃了,我便捲上他的款,逃到別國去再嫁小鮮肉~!哈~哈

我搖搖晃晃的站不穩了~我眼淚簌簌的..我忘了問師傅,他們都被槍斃了嗎?

搞個人崇拜,搞黑金政治..都不得善終被槍斃?

....

[你又酗酒! ] 彷彿是李強的聲音

我在半夢半醉之間,分不清東南西北的..

[我無聊嘛..] 我還會回話呢,挺不錯嘛! 酒量長進了!

可是,身子搖搖晃晃的,到底是罰站還是連坐..這搞不清了

[我想找香香玩啊~~] 我手無力的搭着李強肩膀

好像還在不斷掌着他臉,搖晃他肩..

[不許] 李強冷冷的

他好像在脫我衣服,他要幹嗎?!

[啊~你要幹嗎!~你走開~走開!] [啊~我有老公的~我有老公的~]

可是,我無力反抗的..酒精上頭,吃了軟骨散的

[我不就是你老公!] [氣死人!]

李強被氣得不輕的,面紅耳赤又啼笑皆非,他失笑搖頭

[你不是!你是李強!] [你別欺負我醉哦!] 我大聲嚷嚷

[我老公是Nicholas Lee! 小名Colin~]

[我老公是穿五十萬西裝打手槍的名流啊~ 包郵輪打桌球的名流耶~]

[你是什麼!]

我又感覺有點不妥的..又說不上來..

李強一副敗給我看的樣子...

[明天帶你去領證! 李強帶你去領證~懂麼!] 李強沒好氣的

[我不要領證! 領什麼證啊!] 我不要領證!

我要找香香玩,我要抱回小孩交程朗! 我不要李強被槍斃!

可是,這些全部都無能為力啊! 還不全因為你!

李強吻我,我用力的掙扎推開他..

[啊~你要對我做什麼啊~]

終於在搖晃的小船中,翻江倒海來勢洶洶的喀~喀的嘔吐,

這次好像吐到某人身上去..誰讓他對我不規矩! 讓他好看的~哼哈!

污濁吐出,五臟六腑舒服多了..我認得屋子了,

除了流淚出汗,嘔吐也是保護身體的本能嘛~

[嘔吐萬歲!~] 我也要高呼口號的! 我搖搖欲墜的往床上倒沉沉睡去

李強驚愕得瞠目結舌~!..平生第一次被嚇得面色慘綠 !

猝不及防的一身嘔吐酸穢物! 還好未脫衣服的..

他雙手攤開的FUXX! 大叫的操到浴室去! 臭丫頭!回頭看我怎教訓你!

FUXK !

Lollipop Luxury Jeffree Star

S-T-A-R/(Jeffree Star)
S-T-A-R (What?)/(什麽?)
S-T-A-R (Queen bitch)/(女王母狗)

I'm on the top/ 我騎在你身上
There's no luck/ 沒有什麽僥幸可言
Never turned around to stop/ 永遠別想翻身讓我停下

Make my move/ 讓我扭動
Make you move/ 讓你搖擺
Make you wanna hear me talk/ 讓你聽到我的聲音

See me walk/ 看我行走
See me fuck/ 看我操你
See me suck a lollipop/ 看我吮吸棒棒糖

(Mmm)Wanna get messy/(嗯……)想要弄得污穢一團糟

I'll make you hot/我會讓你渾身火熱
Make you rock/讓你擺動
I'll leave the world in shock/ 我將讓全世界驚詫
I'm your tease/ 我是你的挑逗者
I'm your fuel/ 我是你的燃料源泉

I just wanna see you drool/ 我只想看著你垂涎三尺
On your knees pretty please/ 滴在你的雙膝上 拜托了美女
You wish you were my main squeeze/ 你希望我最想上的就是你

L L L Luxury/ 享受吧

Fuck me/ 操我吧
I'm a celebrity/ 誰叫我是個名流
Can't take your eyes off me/ 你的目光無法從我身上移開
I'll make you fuck me just to get somewhere/ 我讓你操我 為讓我登上欲望之巔

Fuck me/ 操我吧
I'm a celebrity/ 誰叫我是個名流
Can't take your hands off me/ 讓你的雙手欲罷不能
I know you wanna suck me what you waiting for/
我知道你想要吸我的XX那你還在等什麽

Lip gloss and lollipop/ 唇彩和棒棒糖
Let's rock our wanna pop/ 讓我們搖擺我想射
Can't take your eyes off me/ 你的目光無法從我身上移開
I'm all that you can see/ 我是你眼中所能容納的全部

Lip gloss and lollipop/ 唇彩和棒棒糖
I'll make your booty drop/ 我會讓你的雙臀搖搖欲墜
Can't take your eyes off me/ 你的目光無法從我身上移開
I'm everything you wanna be/ 我就是你想要的一切

今天我倆竟像中學生,穿上白襯衫的..哈~太好玩了

我又重回少女時代一樣新鮮的! 還跟男學長約會呢! 這還不夠好玩嗎?

男學長一樣穿上白襯衫的,一樣超級宇宙無敵的帥氣英俊!

我還是一樣的外貌協會會長! 從來沒退會的榮譽會長!

[你正經點行嗎!] 李強有點緊張的,

[別傻笑!別秀逗!] 李強一直替我撥弄頭髮,梳完又撥的..

[讓你別傻笑,不是叫你硬崩崩!] [微笑!是微笑~微笑漂亮~懂麼]

他捏起我臉頰來..我一手拍掉他手..

他不知緊張啥! 總這麼嚴肅,他又不是第一次拍這照..!

後來,才知道李強真的第一次來的..

之前那段婚姻,都是雙方助手,交申表便了事..

更搞笑的將兩張單人照,合成雙人照用,他們真什麼都夠膽造假!

娛樂豐富的國度!

我被他弄得無所適從的,他不只聲控,還手控了!

不只弄我頭髮,連我的嘴巴唇角,他都用手來調控,控着我梨窩,

他不只要我甜笑,露出梨渦,還要定格的..!

世上無奇不有! 這種控管狂,確實讓我遇到了! 還跟他成夫妻來!

老話都說得對! 真前世冤家~!無怨不成夫妻,注定互報!

[要不把頭髮綁起來吧!] 那個負責拍照的職員躁了

李強冷冷的瞪他,那人便噤若寒蟬了..

他大概知道李強是他的領導的領導的領導..不能冒犯!

[長髮披肩才好看唄!] 李強和緩戲笑

李強看那人被瞪得呆板的,怎拍下去..!只能放下身段,

他腦子某空間在爆佢樽的!

[從此你是李強老婆,你要更注意言行!]

正式領證後,李強說的第一句,不是甜言蜜語,是冷冷的訓導..

我有後悔的感覺! 從此,我是強國人了?

嫁夫隨夫! 我老公係阿強,我便是強嫂,強國人了!

享受着強國的光輝榮耀,也代表更高級別的嚴格監管!

[你不是讓我領養小孩嗎?] 我有名分了! 急着要求了!

有名分了,你總不能馬上去搞離婚吧!

[我要領養伊莉莎白的孩子哦..!] 我還怕李強糊弄我

[行! ] 李強痞笑的,他吃起糖來..

一副胸有成竹的,他早料到我會不斷要求!

不死心的提出來,直到他想個辦法來治我?

[有兩條件!] 李強壞笑的,舉起兩手指..

[第一我真受不了,別家小孩在屋子哭鬧的! 有他便沒我!你可要記住!]

[第二伊莉莎白是我前妻,她的小孩,你不可抱去別處! 她娘家也不行!]

李強提出兩大條件,冷笑的..冷笑中竟透出勝利的喜悅..

陡然詭詐猙獰,不知第幾人格的..

[本該嫁夫隨夫,就是她做不到! 才落得如此下場! 我也跟她娘家反面了! ]

[她是我妻子,我自然是她孩子的最大監管人! 這無可爭議! 我說了算!]

李強用手托着下巴說,他語氣淡淡..也沒動怒,好像說着家務小事一樣..

這是我倆婚後,第一件共同處理的家務事嗎?

可是,他沒讓我有討論的餘地啊! 還不是他大爺說的算!

他不是說了嗎? 他說了算!

[即點...點樣啊? 你說得好複雜..我都聽不明白? ] 我都聽懵了

我有這麼笨嗎? 可是真聽不明白耶! 我小時候不是高材生嗎?

怎聆聽理解變零蛋了?

[你自己好好想吧!] [你不挺聰明嗎?] [不都挺會扮豬食老虎!]

李強朝我壞笑的 ,眼睛閃着魔王的魅影...

他意思是道高一尺,魔高一丈?

婚宴總站返H市擺酒席的, 這是當女家宴請的了..

我呼氣～我終於可總站返家了！

一婚三地,國情一樣! 總要完成到底!

我倆還跟足傳統,低調的到兩家斟茶給長輩, 三朝回門的!

這趟回家,李有吐氣揚眉,衣錦還鄉之勢,

跟當日被眾親戚冷嘲熱諷,不可同日而言了..

大家對他都是噤若寒蟬, 必恭必敬的..

那幾個姐夫,他們都各有家族生意在國內,依仗李的勢力保護中..

如今,我有所領悟了..

從前,李的急於求勝, 男人求勝心切,不為人知的掙扎痛苦..

頃刻,我全都明白,全體諒他..! 難免,婚禮要鋪張三地,揚眉一番了..

只有李二公子,依然故我,敢於輕挑大哥..噗~

李二公子是我小叔子了,他打趣: [叻女呀~打敗魔王!]

對~我凱旋而歸了! 我也有一雪前恥的喜悅!

我回娘家, 心情非常喜悅!

這麼多套禮服,我倒最欣賞這龔傳統的金銀線裙褂..!

穿得不捨得換下來了..我在鏡子前,重回少女喜悅的在轉圈..

卻由於怕有「返頭嫁」的不吉意頭, 新娘只可穿著一次裙褂,

故試身時,每次只許穿一半..穿了上身,不能穿下身..

脫了上身,才許穿下身的..這樣穿穿脫脫的,挺搞笑~!

裙褂師傅在幫我修身那預留吋半的腰圍..

老師傅還在替我修身中..我沒來過試身,他只能臨急臨忙的..

[你果然係識貨之人! ] [我這套褂皇之皇來! 一千零一套!]

他邊跟我聊着, 教曉我分辨何謂褂皇, 別遇上不識貨的,枉花他心血..

他的畢生心血呢! 他是碩果僅存的老行尊了,靠一代傳一代的手藝興家!

裙褂金銀線密度愈高 (相對見紅布的比例愈低),

予人感覺愈豪華,價錢當然更高。那到底如何分辨金銀線的密度呢？

金銀線的褂皇密度：100% ,褂后密度：85-90% , 一般裙褂密度：50%

這套正宗龍鳳呈祥（情長）!

褂皇之皇! 常見的褂皇以銀底見稱 ,褂皇之皇更高一級!

以彩底為主,繡時難度極高,其碧金鑽石紋更有大富大貴之意。

[當年,佢祖母穿的,都沒這套巴閉啊! ] 老裁縫說起秘聞來?

我不作聲,引耳以待的..

[佢地一家的裙褂,全部我們幾父子親手一針一線的!呵~呵~]

[哎..就差佢老母那套,她沒來取了!]

老裁縫捉狹的暼我一眼笑說

她也來訂造過裙褂? 傳說中我的家婆?

[我知你老公一定有遺憾! 才取出這套珍藏的褂皇之皇!]

[成人之美矣! 我都年老..藏起來不捨得也沒用!]

老裁縫完成最後一針了..他緩緩的扶着腰板,站起來..

我忙一把的攙扶他,他年紀大了..卻一直半蹲的一針一線在幫我修着裙褂..

我很是感激他的,感謝之情言溢,感謝再三...

老裁縫還誇讚我乖來..說我很有家教,當我小姑娘的..,

他說一看我面相,便是嫁進豪門,大富大貴之格,小女孩家的嬌憨面相,

反而是吃定男人的福相,一輩子都是飯來張口..也有被嬌養的骨骼體態,

[女子顴骨高而有肉, 鼻直而鼻頭圓圓, 下巴兜兜,衣食無憂呀!]

他繼續津津樂道.. [鼻準渾圓, 鼻樑挺直不陷, 夫運高隆!]

[擔保個老公疏爽, 有錢任你使, 不只一世富貴。且一定財富權勢!]

[你老公面相,更一副皇帝相添!] 老裁縫竟然樂得搖頭晃腦的..

[唔係我點肯拎套褂皇之皇招呼佢呀!~呵呵] 他樂得笑呵呵的

[這是我們三代珍藏! 珍而重之! 只有偶然檢查綴補..才捨得取出來!]

他說自己看了一輩子女人挺準的! 他閒來便研究面相八字來..

他說我家婆第一次來時,那漂亮臉蛋,那高大身材,完美身段,是驚為天人的,

觀看她面相, 便知她沒姻緣福了..果如他所料的!

額頭過於闊寬,面型過長,全是男子離家闖蕩的面相,

鼻子雖挺,卻鼻肉少,個性剛烈,叛逆!

女子卻長男子面相特徵,..男人怎嫁男人? 一切皆有天意命數!

可是,男人面相的女子,必誕貴子..云云..

老裁縫笑咪咪道

[他們大家族,族長保守穩當,一定搵高人看過所有媳婦面相的!]

[我細個便拉那蔡翁衫尾去飲早茶食大包玩雀!]

[他們堪輿大師,家族嫁娶裙褂一樣得靠我們家縫啊~呵呵] [無我不認識的~呵!]

[蔡翁不在了!他兒子繼承都一樣的] 他又感嘆的緬懷故人..

我就是如他所說的..很乖巧的聽他聊着陳年舊事,芝麻谷子的..

昔日的殖民地風情..!

老裁縫連在茶樓吃大包,誰的畫眉好唱口..都聊上了..

[H市是福地!不然那能保留幾代祖傳..那有言論自由..] 他感嘆的說起時局

[我一定支持學生的!..]

我懷疑..是否每位顧客來,他都胡吹亂謅面相的?

非常完美不著痕跡的拍馬屁籠絡客人,職業需要? ~哈

可是,他說的..卻又真幾分準確..!

李強面形,是似他娘親的..[ 額頭過於闊寬,面型過長,全是男子離家闖蕩的面相]

這些特徵,放在男子面貌,卻是天衣無縫的完美!

男女天生比例不一樣嘛! 差之分毫,天壤之別..

後來,他又爆料般說蔡翁早具慧眼!

李自打娘胎,眉宇之間便很突出...一對眼眉更是畫龍點睛..

遠看像把大刀,刀口壓向眼,刀尖則翹向額,正宗手執兵權關刀眉,

故適宜從事武職,如警察,軍人,行軍打仗...繼而進身監督管理,成就非凡。
連老裁縫都知他擁有兩個身份? 怎好像人人皆知,早就不是什麼驚天秘密了!

老裁縫說的時候,我都偷笑了..即係成條街,所有老街坊都知..噗哧!

李強很守信的,讓人把孩子抱給我了..那一刻,我是歡喜若狂的!

跟隨來還有兩褓姆,許多孩子用慣的衣物,玩慣的玩具,連孩子的床具全搬來了...

看得出李強並沒待薄孩子, 他並不是那種刻薄婦孺的小家子!

他確是大氣幹大事的男人!

同行的助理早胸有成竹,闢了一客房作小孩房的,另外又安置兩褓姆的住宿了

小小的娃兒太可愛了,他早就會蹦蹦跳了,養得很好的,手腳瓜一節節胖胖的,

樣子長得俊俏,酷似程朗,那深深的單酒渦就是一個印子刻的, 也快兩歲了!

那兩褓姆很盡責,她們廿四小時輪流形影不離的陪伴孩子,

但更形同監視我一樣!

她們異口同聲說..僱主交待不許抱小孩去別處,

可是,我不就是僱主嗎? 她們卻不置可否,反正就是盯梢我的..

她們不許我帶小孩出外! 小孩也不願單獨跟我跑,只跟着她們的..

她們陪伴下,小孩才願意跟我玩的..! 若我單獨抱他,他還大哭大鬧响警報呢!

有一回,我想趁褓姆不在,抱起他試試看..一剎我都快被他尖厲的吼聾了!

連續十數天,我在跟小孩玩着投降遊戲...

我看着小孩玩耍,他在追着小皮球..我想起李,小時候也是這般長大嗎?

沒任何親人陪伴, 只跟着褓姆長大,當褓姆是母親親人了?

我要跟他和好嗎? 我要給他欠缺的親人熱度嗎?

實在,我也沒得罪他..是他自己生悶氣,不願回來..!

他讓我選擇.. [有他便沒我!你可要記住!]

我跟這兩歲小子,玩了廿天混熟了

我又得忙着找另一個四十歲的小男孩玩投降遊戲的..!

[老公~哈] 我刻意嗲聲嗲氣!

尷尬的訕笑..冒汗!我都幾歲了!

[怎!] 李強裝作冷淡

可是,他明顯等着這通電話的..剛來電,便急着接了

我頓時有信心了! 我是有勝算的..!

[老公~哈~爸媽來了~ 哈~讓你回家吃飯呢~哈]

我傻瓜一樣的打哈哈..

像跟人猜拳猜輸了的,不得不投降,差沒在臉上打哈哈叉叉了!!

[.... ....] 李沒說話! 他在猶疑考慮? 還是怎的..?

李強沒想到..這丫頭竟搬出爸媽來的,在抿著嘴笑偷樂的..

差點憋不住笑出聲來,只得離遠一點的,摀住偷笑着..

果然,有名分是不一樣! 從前她總不主動求和, 總要裝着更驕傲的..!

那一點所謂知識份子的士可殺不可辱的,更不可買!

她那中產的自卑感,比我更驕傲了! 她自己不知道!

我在等他耶! 他在忙什麼嗎? 他在火星收不好?

[你沒空說話..你在忙嗎?..那我掛了!] 我微慍的掛線了..

[喂......喂....] 那個臭丫頭! 這多少回了?
有人替我算算看,她是第幾回這樣掛了我?! 我又躺了!

我都沒說什麼啊! 她便摔咧子!?

我是惱他的,男人老狗何必記仇的!

輕輕放過別人,不就是輕輕的,溫柔的放過自己!

己所不欲勿施於人!

何必讓另一個孩子,重踏自己覆轍呢! 這樣的童年實在不正常!

到了懂事,孤單淒涼感便自然而來..

我要趁孩子懂事前,讓他回去親爹身邊! 我這乾娘才可功成身退!

我打電話去找爸媽了! 讓他們無論如何,週末來一趟..才兩小時短程飛機嘛!

週末,爸媽來了..可是李強沒影兒的!

爸媽看見小孩,最初很詫異的..還以為是李強的風流帳..哈!

我跟他們說程朗的孩子啦,他們又思疑我起來..我都連續笑彎了..

我跟他們說是程朗妻子不幸難產了,他太傷心沮喪,我便代他帶一陣子..

可是,爸媽也不笨的..他們說這孩子都兩歲了,程朗還不自己帶?!

我人急智生,便說就是為這事情拜托爸爸嘛!

讓爸抱小孩去探望程朗的..你們可是忘年之交啊!

爸爸可是全世界最好的父親了,該你去輔導程朗的

爸爸忙不迭答應的,他好喜歡孩子的..都跟孩子玩成一片了

我們家都許多年沒孩童歡樂的嬉玩聲了..

黃昏,李強回來了..我是喜出望外的,興奮的圍着他團團轉的..

他都一個多月慪氣不回來了,這趟他是賞光了..

他看我似久沒看見主人的搖尾小狗一樣可愛..

他也心情挺好的,一直跟父母說話寒暄的,

還習慣的到酒窖取酒招呼父親的..

我都一直跟着他到酒窖門口的..我沒跟進去了,

省得太興奮手舞足蹈的,又打破那些什麼名酒..

我一直倚門賣笑的..我含情脈脈的一顰一笑..他也開心喜悅的,

本來,他只抿著嘴笑,專注的挑酒..跟我多番四目纏綿情意綿綿的...

原是身在邊隅,情馳我處的..

終忍不住先到門邊來擁吻我的..我倆彼此思念的,卻不明為何總要分開..

為何總要慪氣! 早就白白蹧蹋十餘年了..真不值得的!

此刻,我倆是心意相通的...

夜裡,李強也沒說什麼..我倆小別勝新婚的,甜蜜的纏綿癡纏...

你把我愛成稀罕的玫瑰花一樣..我把你愛成純潔的小王子一樣..

縱使銀河廣闊,我早有預感,我相信自己當初的直覺,萬有引力外的萬有引力..

愛情讓我倆在遙遙的銀河,相牽相繞,相依相伴不再孤單..

快樂原是這麼簡單, 你在身邊便不需要天堂,你便是天堂..!

每當我不在,請記得我的愛..

隔天, 我侍候李強穿上西服,他要出門了..

我也打算..趁他出門不在,

便跟父親抱小孩去程朗家鄉的, 速戰速決的,免得李強作惡..

我心在考量..這小孩到底有否出生證明啊? 內陸交通需檢查孩子證件嗎?

我又不敢問李強的..我都當他心情好,默默順應我那台戲了..

哪敢再去多口招惹他..

李強忽然說話:[ 個契弟早就下落不明!] [你咁叻搵到佢?]

他充滿調侃意味,他說的契弟...?

[ 孩子拜到我門下! 便是乾兒!]李強冷笑道

我詫異的!

[孩子不可接觸外公家! 沒這家人!] 李強說明白的

他看我一臉驚訝, 便說更明白

[他們會利用孩子來對付我!] 李強盯着我看

[這便是我一直不交給他們的原因!] [ 懂唄~!]

他白眼我,一副我是蠢人一樣的!..對牛彈琴沒好氣的!

李強扶我肩膀,讓我坐到衣帽間的椅上子..

他讓我好好的聽明白,

他說不管孩子有沒血緣,已足夠成為一樁醜聞來打擊他,

已足夠上法庭爭產,還不要說那家人必定教盡孩子來對付他..!

家庭醜聞通常只係揭幕,隨之而來..便是一堆置人死地的黑金炸彈..!

那孩子原是計時炸彈一樣..!

李強終於明白他爺爺了!他只得照辦煮碗了..!

何況這是沒血脈的野種..

可是,我怎開口讓人拜門下啊..這全是人身自由啊!

[你搞不定就不要抱走!] 李強冷笑道,他看穿我千頭萬緒的

[我才是你丈夫!] 他俯下身捏我下巴,雙目瞧到我眼底道,

[我們是共同體! 若你不懂,便不配做我妻子唄!] 他陰陰壞笑的..

他說完便張狂的笑,自鳴得意的大模大樣離開了..

我只想做一樁小功德,有這麼懊惱嗎?

我好像熱煱上的螞蟻了,團團轉的..心情七上八下的

我打去找程朗,手機早就斷號了..到底,他狀況怎樣了,也不知道!

我先到他老家探看吧,便隨即出發..

可是,只有大娘在..大娘看見我是高興得老淚縱橫的,

她蒼老了許多,怎一頭白髮的! 以往的勁道兒都丟了..

大娘說那張家掃帚星的..害慘程朗一輩子,

程朗早就失心瘋的無影無蹤了,就怕出什麼意外了..

後來,我看大娘蒼白如斯,還是忍不住讓她歡喜..

我告訴大娘,程朗孩子保住了,她是祖母了..!

果真,她歡天喜地的說要接小孩了..

我只推說必須父親接的,若程朗回來,必讓他來找我..我留了地址給大娘..

大娘直問我孩子狀況,我取手機讓她看照片的..她歡喜的不知淚流多少回了..

大娘一看那小子的單邊酒窩及長下巴,眼睛更是神似,便確認無誤了!

由最初半信半疑到急不及待說要跑去鄉公所找族長了,要公告天下燒炮仗的了..!

還是,我讓她別聲張..我唬住她說別讓張家人來搶孩子的..

大娘也不糊塗,馬上便明白..箇中道理,便只得壓下..

我陪大娘聊上半天,我看她精神回復了..便飛回家了

卻沒想到,沒兩天大娘便興沖沖過來了..她按着地址找上門了,

她就是急着要瞧瞧小孫子..沒片刻,還吵嚷要直接抱走小孩了,

小孩也不跟她,褓姆也阻撓的..就一屋哭鬧翻天,收拾不了的..

這回,我也不讓大娘隨便抱走的..深怕真連累李強的..

直耗到夜裡..李強的助手來帶走孩子褓姆..

末了,還是得他出手擺平..

大娘不依不撓捶胸跺脚的,臨走放話:[我告到官府都得討回孩子去!]

大娘的摽勁兒又回來了! 一副秋菊打官司的..!

我好像闖禍了!

李強回家,他沒說什麼, 就是不管我避到哪角落,

他都故意跟過來, 坐到我對面,

嘲笑,.諷笑, 譏笑冷笑,什麼饒有意味,各種揶揄的笑意都有啦!

他是一副洋洋得意,看秀逗劇的..看着我笑

到躺床上,他側臥的輕輕掃我肚子

[怎都沒動靜?] 李強模仿我噘嘴的看我笑

我倆哄然的笑,我撒嬌的:[是你沒本事!不關我事啊~]

[你別多管閒事!早就不知多少個!] 李強忽冷臉的

他心情說變便變,比閃電更快...

[你看這回你又多管閒事!] 李強又來了..

他就是要訓我..

我不作聲,隨他說..反正,我要睡覺了..

可是,他說話時候,連背着也不可以的..

他生氣的叱我不可以用背脊槓他,這是一種無聲的抬槓!

我說小時候,都這樣睡啊..你抱住我背一樣嘮叨,我一樣睡著啊..

怎如今又不行了..! 他竟發狠的咬我喉,不准我抬槓..

他是人狼嗎? 要朝月圓..嗚叫麼?

他說孩子的事,他都安排好了,讓我別再多管閒事..

他讓程朗同鄉收養孩子,一樣程氏宗譜不就得了

我問:[ 那為何不直接讓程朗養孩子?] [程朗大娘也行啊!]

李躁:[因為他不是我門下!] [當然得找門下唄!]

我問:[ 因何?] 我是真不明白..

李躁: [ 多管閒事!] [就是讓你別多管閒事!]

輪到他故意翻身側臥不理我的..用背脊無聲抬槓的..

這世界從來不公平! 他不許別人做,自己都可以..

美國眾議院,以「全體議員一致同意」的表決形式通過

《2019年H市與民主法案》（Human Rights and Democracy Act of 2019）。

法案其後將交予參議院審議,再由美國總統簽署作實。

眾議院同時通過《保護法案》（Protect Act），禁止美國企業向H市政府與警隊出口任何催淚彈和人群控制技術；
眾議院還通過了第543號決議案（House Resolution 543），承認H市與美國的雙邊關係，譴責強國干預H市事務，

違反自治承諾, 並支持H市市民擁有的示威抗議權利。

[多管閒事!] 李強不悅道, 我倆在早餐桌上,看着這則新聞..

李強不喜歡我多管閒事,更不高興別國多管閒事!

我們祖國外交發言人馬上批評:[這是干涉我們國家的內部事情..]

強國外交部發言人今天上午回應,強調“H市是強國的H市”，事務純屬強國內政。
“我們正告美方認清形勢，懸崖勒馬，立即採取措施阻止該案成法，立即停止插手H市事務、干涉強國內政，
以免引火燒身、自食苦果。”

兩個超級大國, 表面早就不和..內裡誰知曉! 皆互相滲透的,軍情互賣...

不管國際議席,貿易經濟, 科技研發,軍事武器,內政滲透,各領域都間諜一堆..

兩國都是不相伯仲,實在不必互相指責了..

只是這邊是家長式帝國式強國管治, 那邊早就是民主普世價值..

李強很快便定下來,他更大排筵席的進行上契儀式,他的第四十一個乾兒,

還邀請岳父來作孩子的乾爺爺的,

爸就是有點糊塗,他悄悄問:[不是說程朗的娃嗎?]

我只得說程朗失蹤了,先讓同鄉領養上户口的..

爸沒說啥了,這又好像正常的..

那養父跟孩子也不親切的,整晚上只跟着李強鞍前馬後的..沒瞧過孩子一眼!

我不安樂的,感覺做了虧心事..幹了那些指鹿為馬,掉包的勾當一樣..

雖全是李強的主意,我卻是幫兇了..!

父親好喜歡小子的,一晚上陪着小子玩,還陪着他到外面跑去..

[孩子還沒小名?] 爸又追問,他不放心的,明顯沒人在乎孩子的..

[你們怎沒請大娘?] 爸忽想起

爸狐疑的看我,我眼眶淚珠打轉的..

爸讓我別隱瞞,都得全盤說出..我執意不說,我要顧全自己丈夫..

父親耿直,必然鬧起來..

爸對我失望的搖頭,他傷心的眼神看我..他知道我一樣烏煙瘴氣了

我摟着爸肩膀哭泣,我下決心了..我讓爸跟小孩跑到外面玩,我隨後來..

可是,當我要到外面去..李強忽一把摟住我了..

[乖~別去] 李強在我耳邊低喃,

他用身子擋住我 [我保證!孩子留這比留那家好!] [日後..是日後..懂麼]

[乖~聽話] 李強仍然輕言輕語

我僵了一會, 終於我點頭了.. [孩子沒小名] 我懦懦說

[讓岳父替他改吧] 李強道

李強扶我到宴會廳的化妝室,便把我鎖起來了!

直到父親找我,他助手便來開門了..

倘若父親不在, 大概到酒席結束,才讓助手放我吧..

[爸..孩子喚程天,好嗎?] 我討好父親的

爸已猜到我們有貓膩的

酒席早就酒過三巡,菜過五味了,爸仍然鐵着臉默不作聲的

[這孩子名字,不該讓程朗他們改嗎!] 爸鐵着臉

[我不相信大娘會不要孫兒! 你們到底幹什麼寃孽!]

我心虛低頭的..

我困在化妝室,早已經思想明瞭了..

這已經不關乎男女愛情,兒女情長的了...

而是團體營生利益上崗了,李強是他們領導..

總不能因為領導娶了一個不聽話的妻子,已一窩端吧...!

我倆的婚姻,李強也是用生命,榮耀,事業,來作賭注的了..

李強愛我,相信我..拿這些押了,我更不能辜負他..!

小時候,不明白的世事..剛剛我都明白了..!

小時候,總以為男女相愛,便結婚一起生活了,不就是如此簡單麼..!

顯然沒如此簡單..這還包含許多神聖義務!

儘管是違心的事情,卻是婚姻裡面的神聖..!

不管伴侶做了什麼, 還得彼此保護着..履行婚姻中保護伴侶的神聖..

就是一言概之,伴侶做錯了,你也一樣要擔待着! 默不作聲的蓋住..!

仁慈的天父,我已背離你遠了..只走向丈夫的信仰去..

如經文所言..每人都有罪,犯着不同的罪!

經文都是智慧..

「一個人不能服事兩個主人。他不是惡這個、愛那個，

就是重這個、輕那個。你們不能既服事神，又服事財富。」

果真的不能服事神,又服事惡蛇..遑論嫁給他..

果真的不能服事神,又服事惡蛇..遑論嫁給他..

心情抑鬱,李強也不常在家..

我回去娘家,父親沒生氣了..

今天是H市的地區投票日,我們去投票了

民主派各大政黨成為今次選舉大贏家，大獲全勝!

H市居民以選票懲罰中央黨! 民主黨重奪第一大黨地位!

區議會選舉昨天結束，投票率71.2%創H市史上新高，共有約300萬名選民投票，
民主派在452個直選議席奪近390席。

民主黨派出99人參選的民主黨，目前至少已取得91席，成為來屆區議會第一大黨；
派出36人參選的公民黨則取得32席。

反觀建制派兵敗如山倒!

原本第一大黨中央黨議席數由117席銳減至18席，這已經是建制派最大黨，
而其餘支持政府的政黨更全軍覆沒，所有候選人均落選而回。

四年一度的區議會選舉塵埃落定，戰果令中央跌到一地眼鏡碎，

建制選情之慘烈令人意外，而這戰果亦隨時影響特別行政區市長的命運。

消息指，祖國中央對H市選舉戰果感到吃驚，

雖然早知建制派形勢不利，但直言沒想過會輸得如此「慘烈」，

在這種從未想像過的惡劣情勢下，中央或會重新考慮H市長的去留。

消息人士：中央必會重新評估H市局勢

該名消息人士又指，區選戰果如此震撼，中央必會重新評估H市局勢，

最後或會調整策略，不能只圍着「打壓暴徒」的軸子來轉。

儘管祖國中央,早已經大灑金錢招待鐵票, 宴請蛇齋餅粽,包辦旅遊..

大量旅遊巴到老人院,接載老人投票派紅包,

一日團旅遊巴,泊滿投票站 強國人逼爆酒店, 疑多區種票舞弊！

但中央仍然難敵H市七百萬市民的團結一致! 大家儼如同仇敵愾,誓要對抗高牆!

當天,多區民主派議員反應, 中央舞弊情況詭異,令人擔心。

「中央舞弊, 鐵票都算,如果係種票,就真係搞唔掂。」

他們呼籲H市民,大家團結一致, 一票都不能少,對抗邪惡軸心..云云

H市只有七百萬人口, 卻破紀錄的三百萬人投票表態..

雖區議會選舉,只是投選出誰負責該住區的社會工作,

合共458名區議員，每屆區議會任期4年。

但大家團結一致的表態了,要踢走某些黨派人..

我們一家三票, 大概都知三票不同的取向..

我們一家都不同的政治取向..但我們不想多爭拗了,斯文的緘默..

隔天投票結果出來,本地民主派大獲全勝的..

母親是喜不自禁的! 父親則鐵青面..

自本地民主派大獲全勝, 各方新聞傳媒都在分析起,

社區性的區議會蘊藏更多的「隱藏」影響力..

[區議會議席分佈，對日後H市政治版圖影響相當大，

眾所周知，這涉及明年立法會選舉、日後特首選戰的選委版圖。]

[區議會選舉 ,建制大敗 民主派下一站劍指立會、左右特首選舉大局 ]

今屆區議會選舉告一段落。在單議席單票制下，民主派取得出乎意料的大勝，

取得超過390席，在總數452個民選議席中，擁有壓倒性的優勢，對日後的政治形勢影響相當大。

民主派於區議會大勝，最直接的政治影響，是左右下屆特首選戰大局，

在下屆特首選舉辦法維持不變下，預計民主派可全取這117個選委席位。

最多人討論的，自然是117個特首選舉委員會席位。

因為現時選委選舉中，「各區議會」共有117個席位，

由區議員互選產生，採全票制。過往中央建制派主導區議會之下,

這些選委席位都由建制包辦。

若民主派在區選盡攬117個市長選委席位，民主派將坐擁約440席，

佔1200人組成的選委會三分之一，足以左右大局。

足以影響特別行政區,由誰當下屆市長! 不再被動的由中央操縱!

我們被邀出席慶功宴,我們的好鄰居,還是我的舊同學..

他初試啼音,在我們社區便以近四千票當選..而我們社區只有幾幢樓而已!

可想而知大家的團結,主要是對他政黨的擁護了..!

我們這邊的慶功宴,簡單節儉得多了..他們只預備西餅蛋糕汽水,

招待老街坊,老同學及支持者

爸媽跟老街坊寒暄中, [恭喜~豪仔叻仔呀~!] 父親一樣興高采烈的陪母親來了..

我們都是老鄰居了,怎能不來..

我則跟舊同學們都圍作一團了! 我們母校又多一個從政的新議員..

大家舊同學,自是替他歡喜,都紛紛來恭賀他了..

有些更是久未聯繫,不約而同的開心歡聚,猶如舊生聚會了..

他們大部分都有出席我的婚宴酒席,便又紛紛問候我新婚生活如何..

[你們誰不用工作的..來我辦事處幫下手..] 豪仔難掩興奮的嚷

[瑪麗..你來幫忙義工一會啦!]

豪仔在跟他民主黨的人商議中,向我招手的

[我想搵人派飯盒俾大學生~誰來當義工?]

我想起H市的大學生, 還在各校園留守,跟警方對峙的..

可幸,他們都在選舉前,那兩天稍息撤退,讓市民能安全地投票,

不讓政府有藉口取消地區選舉..

當民主派力量大勝後,他們當然又走出街頭歡呼吶喊了~

我想起孫民..想起那些熱血的學生,我是想去探望他們的..

我卻想起李強,他會不高興吧..!

我沉默的低頭走開了..平生首次對老同學的呼喚置若罔聞..

可是,那豪仔還是鍥而不捨的,來跟我談話..

他說明白我丈夫身份敏感的, 他根本不知道李強的底細..!

就是猜個大概的..他讓我不用去前線的,

讓我幫忙做他這新議員臨時沒薪的法律顧問..

他說只是臨時的,待支領辦事處經費,便可正式招聘員工了..

他說民主黨本來便是「窮政黨」,選舉的費用只靠捐款或各地區籌募...

更遑論新人支援不足了, 都自己想辦法..!

連競選時候,他的標語旗幟,街站桌子都是他們臨時通宵搭的,

都他親手一釘一板做的..他們帶來的木工工具, 還有從菜市拾來的舊卡板等,

收集舊物,手工製作, 還邀請了支持他們的街坊幫忙參與。

除了宣揚廢物重用,最重要的「還是要省錢」。

「我是窮人, 又不想找大金主。」豪仔搔頭傻笑的,

他也是對從小認識的舊同樣,才這副慫樣..

我都忍不住搖頭笑了,好吧..只得答應他了..

誰能想到,小時候總抄功課的小子,也有雄心壯志的時候!

舊同學,只得兩肋插刀了.!

我想起..女孩身體較早發育,遠古的初中時代..

同齡男生們都矮我們女生半個頭一個頭, 矮半個身量的都大有人在..!

我們女生視他們為小弟! 讓我們呼喚差遣的..

每位港女的大女人主意,便從此落下..噗哧!

我又估錯了! 同一份工作,同一職銜..人生卻可以有不同演繹!

我以為跟母校舊生會的法律顧問一樣, 又一堆書信檢閱..

這回,卻完全沒有! 連一份文件,一份郵件,一張紙張,也不用看的..

法律顧問，還記得第一次這職銜的,是跟兔子玩..

第二次的,是作為駐守當地外交部的美女代表,出席午會晚宴的..

第三次的,是信來信往, 急切掃視中,不斷查字典,生怕看漏眼的..

第四次的,儼如伴遊了..我都暈了,不知怎跟自己丈夫交待的..

煎蠔仔,同學之間的花名暱稱,..,可是每得罪我,我便喊他蚵仔煎!

豪仔原是對岸將軍後人,他們這家沒跟總統到寶島去了!

除了他們家,這附近住區還有不少前朝將領的後人,老街坊都親切喊他蚵仔煎!

那大家都是嚮往自由,擅自離團? 抑或是間諜,一留經年了?..

這些民間傳說,我們H市的..比比皆是, 早就沒人考究,沒人理會!

大家都是高高興興的過好自己生活..!

老街區常常半條街是共青的,半條街是國軍的,甚至於住樓上樓下的,

大家子女都在免費的殖民地官校唸書,男生的首選便是附近的英皇男校,

回歸後,某男特首也是英皇生,英皇對面便是古老大學了,

百年革命發源地,就這麼好風水!鳥瞰地形便是H市龍脈腰身,猶如狀元金腰帶..

當下被全H市民唾棄,罵得臭頭的女市長,也是這金腰帶附近的女校生,

嚴肅來說,我父親也是他們一份子,也是那所古老大學的畢業生,

大家全是這種曖昧出身! 還有青幫的杜老大..每回祖國轟天動地的改朝換代,

H市便迎來一批批新移民,大雜燴的..百年以來如此,大家都不新鮮,心領神會的..!

小時候都玩在一起,街坊同學沒分左右黃藍,本來便是烏托邦..

可是,世事逆轉,本來政治冷淡的城市..

如今小城,成為爭取民主,抗爭高漲,黃藍對壘之城了..

感覺是逆水的小紙船,不堪水渦迴旋!
....

那個蚵仔煎每天跟誰約談,都必要我跟隨他,說深怕稍不留神,誤踩地雷便被DQ

DQ已成這邊H市的潮語!

DQ為「Disqualify」的縮寫,意思是被取消資格。

本來,上屆立法局也是民主派議員,一片形勢大好的,卻沒料到..逐一被DQ

幾名民主派核心議員及新議員,全被DQ.

效忠中央的宣誓沒正經DQ ! 國歌沒唱好DQ! 玩弄桌前國旗小旗桿DQ!

甚至於「DQ我的唯一原因係因為我叫黃之蜂」。

黃色小蜜蜂! 嗡嗡嗡太討厭了~啪~DQ!

他們恨不得拍Q死你,何止DQ! 噗

[DQ風波! 民主派失守! 立法局三分一「關鍵否決權」亦亮紅燈.]

當時,大家還懵然不知! 這便是中央推出逃犯條例的前奏..!

今天, 蚵仔煎跟楊森聚頭了..我又明白了!

我這份伴遊差事, 又是那楊森搞鬼的吧!

楊森瞧我直笑的..我都瞪眼了..未幾,我也哄然一笑了!

他說想破頭也想不到..那個律師有這樣空閒,又不用忙生計賺錢的..

全天下只有我了!..只能又拜托我保護蚵仔煎了..! 我成了你們的平安符?

我看見楊森,總想起香香來..心裡總是悸動,不知什麼直覺預感的,..

上回H市辦的婚宴酒席,父親當然宴請了楊氏,我一看見楊森, 便又想起香香來..

可是,香香一直被男人軟禁的..這讓我憂心的,她有嚴重抑鬱症的,

不能如此折騰..可是,我無能為力的..

忽手機响起..我就是有預感似的..!

果然,那邊是香香的嗚嗚低泣..我連忙讓她鎮定下來,先告訴我地址,讓我去接她..

她竟然便在H市郊區別墅..她偷拿了女傭的手機打來的..

這悸動,直覺預感,全應驗了..我有預感,他們會發生什麼了..

我還是順應天意的,我讓楊森蚵仔煎,幾個男人幫忙一起去的..

不然,我一女流之輩,肯定帶不了香香離開..

順應天意了! 我想起那老裁縫說的:一切皆有天意命數!

我們一行人到別墅,果然有彪形大漢的保鑣守住門口,

可是,這兒是H市! 我往屋子陽台高聲呼喚香香..

讓她探頭出來 [香香~香香~ 香香~]

還好,她能走出陽台,她拼命的往我揮手,哭着讓我救她離開..

[行~你大聲的說:我要離開這屋子便行~] 我用法律知識助她出來..

[~我要離開這屋子~] 香香果然明白!她連續高呼的: [~我要離開這屋子~]

[你們必須讓開!] [不然,我們馬上報警!你們犯禁錮罪!]

[非法禁錮是罪行,亦屬侵權行為。非法禁錮即完全剝奪受害人的自由，

在沒有合法理由下,禁止對方離開一處地方,即使只是短時間,即屬犯罪。]

我一鼓作氣的朗背法律條文..

那幾個保鑣仍然置若罔聞,置之不理..黑超特工隊,不失台形的!

大概,這些黑超特工..早已視老百姓為無物!

還好有幾個男人同行,不然連我都抬走禁錮,自身難保!

還得看李強心情,要否贖回我呢..!!

男人們已經報警了..楊修早就驚為天人了,誓要營救被魔法禁錮的長髮公主了!

後來,打的滾的..亂成一團,直到警車嗚笛聲來..

那些黑超特工是沒動真格了,不然楊森蚵仔煎,他們全都起不來了..

全部打架的男人扒牆查牌, 只有我不用,我又沒打架! 我可是律師耶!

我又重覆一遍法律條文,終在警方調解協商下..

讓香香步出大門, 香香可正式自由離開了 !

不是我救了她, 不是男人們救了她, 也非警察救了她! 而是H市救了她 !

H市的法治救了她!

而那些黑超特工被警方阻攔,沒及時跟上我們了..

楊森,蚵仔煎一行人先到我娘家做客,我讓香香在我家住下..

我倆在閨閣中,絮絮叨叨的,竟聊了個通宵..不然那叫閨蜜!

除了,驚動了李強大爺..他打了電話過來,問到底啥情況了..

他知道我倆在娘家小住..他也沒說啥了,他懂得怎跟老董交待的了..!

實在,香香是不敢離開那男人,她還有家人在集中營的..

她只是需要朋友,需要假的行動自由..

父母明白香香情況,深表同情,都讓她安心住下..

然後,那楊森天天摸上門來的..我莞爾! 本該發生,必會發生! ‘

他們郎才女貌的,只好順應天意! 男女之間的愛情沒有偶然,只有必然!..

我只怕他們艱辛,成了苦命鴛鴦..

我識趣的讓他們單獨相處了..

我走到陽台看母親照料花草盆栽的..

反而是母親擔心:[他們...日後..她更痛苦..]

母親你活得太滋潤,太幸福了!..你不懂她了,她要這痛苦來掩蓋另一種痛苦..

可是,老董派人來接香香了..

香香請求我,讓她多自由一陣..她不要回空虛的屋子了..

我便打發那幾個黑超特工說,我留香香做伴,在我這多待一陣..

我想想還是似模似樣的到處玩耍吧..

我倆便出去玩了..那幾個黑超特工,真明目張膽的跟着我們女生走..

我不禁感到李強的體貼了..他只是派人無聲無息的跟蹤..!

卻真的一山還比一山高! 魔高一丈,還有魔高十丈呢! 那些黑超特工真夠討厭的!

我們便跟那些黑超特工耗起來,,跟他們玩捉迷藏的!

我故意引他們去橫越兩山頭的海豚公園..這裡我是熟路到不能再熟了!

我們住這附近的,小時候都辦全年證,暑假天天泡..當自家遊樂場的..

我猜黑超特工他們不熟路吧!

我帶香香從正門進去,飛奔去坐纜車..

到了後山下車,遠遠看他們都在後面的纜車廂了..

便飛奔去坐列車又返前山去..甩得他們完全不知縱影了~哈~哈

我猜他們有人留守在前山正門的,便在前山先玩一會,躲在餐廳,躲在水族館的..

讓楊森開車來後山接的...我再帶香香返後山,從後山另一條山徑扶手電梯走的..

反正,摔來甩去..楊森香香又能自由見面了..我便閃邊了,

我去做其他事情了..我開始跟蚵仔煎參予地區工作,感覺有意義..

也不再這般拘謹,我又接觸大學生們,跟他們聊天的..

反正,就是感覺H市是可以隨心所欲,真正自由的空氣!

我倆女生在這H市,都得到自由的權利! 這跟國內人說,他們也不明白的了..

沒得到過真正自由的人,哪知自由的味道! 連空氣都瀰漫自由的味道!

每回,我都跟楊森相約好, 讓他接走香香,末了送回來,讓我跟香香一起返家..

我真怕有一天,他不送香香回來,

又期望有一天,他們終下定決心私奔去吧! 雙宿雙棲,有情人終成眷屬的!

個性使然,抑或教育文化不同? 楊森比程朗豁達..

同樣的情況,不同的男人,不同滋味..!

楊森對香香很有風度,很體貼她, 他明白她的處境,都順其自然的..

從來不為難,不勉強,不強求,也不計較那些肉體事情..

只帶她到處散心玩的..

香香說頭一回知道男人的風度體貼,幽默情趣,..

真正有風度的男人,知道和女性相處的時候,要像紳士一般尊重和保護對方

香香說了一晚上,也形容不了,那種被男人尊重體貼的滋味..

還是我提她...是風度? 她便連連點頭說:[是啊~就是傳說中的風度啊]

我莞爾一笑..我跟她說:[我們H市的男人都懂什麼是風度!]

[不懂都娶不了老婆了!] [那些是毒男了!] 我嘻皮笑臉的..

[啥是毒男啊?] 香香問得單純可愛的..哈! 笑得我彎腰!

那老董太過份了吧! 不光沒得跟外面聯繫, 連電視都沒讓香香看嗎?

香香說也不是,只是她自己心情灰暗,便沒開電視..

感覺香香挺維護那老董的..大概,她是有點斯德哥爾摩候群症了!

李強親自來了,大概就是老董不好出面吧..

老董跟香香,原是沒婚姻形式,..就是同居的小情人而已..

說是香香成分敏感..我最討厭他們說什麼成分了..洗衣液嗎?

李強在屋子等了! 他還跟丈母娘讀了一會經文,

他瞎說是想念我來..我知道他才不是呢!

從前,三百天也沒想念我的! 我都莞爾..

我們一家晚飯的,李強說想接我回家的..,

我便朝香香瞥..察看她意思,香香難過的低下頭,她不捨得楊森吧..!

李強瞪我一眼,他要行使男人的主權了!..這趟非跟他回去不可,

這就是逼迫香香必須回老董身邊了,..她差沒滾下眼淚到飯碗了..!

我也難過,心有戚戚焉..感覺自己老公真是不速之客了!

[李強~你們這樣真不妥!] 父親忽然說話,他放下碗筷了,.

爸是想盡量平靜的跟女婿說話,可是改不了嚴肅的直言厲色,

[你們這是強逼女孩..! 這不就是強搶婦孺! 姦淫擄掠無異!...]

[ 更別說小孩胡亂掉包!那些寃孽事兒..!]

爸愈說愈氣憤的,壓不住心中壓抑已久的怒火了,臉紅脖子粗的大力拍擊餐桌

我們女人都被嚇得連忙靠後,離桌而去,遠離戰區的!

剩他們兩男人在餐桌交談..

李強沒作聲,想說讓岳父痛快叱完罵完,發洩一會怒火便了事..

可沒料到岳父還有這招!

[丫頭~你打電話給楊森!讓他來..跟古麗姑娘訂好日子,我給他們做主婚人!]

一屋子女人面面相覷..香香更是驚訝的搖頭..

李強說話了 [岳父你也太偏心了! ]

李強冷笑道:[ 她是跟我兄弟的, 我必須跟兄弟交待!]

[我不管你們那些門坎兒! 你們這是強搶民女! 我不會坐視不理!]

爸義憤填膺的大俠上身! 我心裡默默替爸爸鼓掌打氣!

我爹是大仁大義的大俠,我自豪的!

[強搶民女? 岳父你先問問她..到底是不是!] 李強笑得放肆,

[哎~月下釋貂蟬?沒這戲! ].. 李強一副沒好氣的長嘆嗤笑一聲..

[我怎跟兄弟交待? 我老婆糾眾去劫兄弟的媳婦!] [ 帶一班男人去劫!]

[說只為作伴一起玩..末了,把人家媳婦抬到別家去..!]

[岳父,你女婿怎跟人交待!] 李強是一副被我們家,弄得啼笑皆非的樣..!

李強已不挺直腰背而坐了,他整人往後俟靠在椅背之中..

疲憊的看向餐桌上的水晶燈..失笑!

[你自比關二哥!你不害羞!!] 爸黑臉對女婿嗤之以鼻

[哼~啥二哥! 我還不願唄! 不就是二哥莽夫一名!] 李強揶揄道,

他竟然孩子氣的,跟岳父抬槓跩笑

爸被這女婿氣得不輕,大概內傷了! 臉容扭曲

大家尊崇的忠義化身,在女婿口中竟變成二哥傻逼的..

爸轉瞪着我來..又不是我抬槓啊! 爸一個眼神就已經罵遍我千回萬回了..

爸就是在罵我這死丫頭,怎就招惹這樣的男人來當女婿..

李強不再跟爸耗了..他冷着臉說要帶我走了..

他跟丈母娘道別過, 便二話不說的拉着我離開了..

李強冷眼睥睨香香, 示意她必須自願跟隨...

李強還是留有餘地的,出門前跟岳父道別:[ 岳父,我們先走了!]

爸早就被他氣得七竅生煙,懶得答理他..

升降機下來一開門, 香香隨即被老董的人挾走了..她朝我可憐的回眸一淚.

我無奈的眼淚兒滴下來..

剎那間,只剩下我跟李強了..我跟爸一樣!不想搭理李強的,鼓起了腮幫..

耗盡機油一樣,沒燃料了..不想動了! 我就這樣佇靠在停車場大堂牆壁..

難過的無聲抗議!

李強也一臉倦容的佇靠在我旁邊,他沒固執的強逼我..

他閉目養神的..讓我自個撒氣一會..

終於我看向他,他確實是很疲倦的..我是他妻子該要體諒他?

他疲憊不堪的時候,該讓他休息去..?

我尖腳吻向他臉頰,只輕輕擦過示意..我們走吧!我不耗了,氣撒完了..!

卻沒想到,他隨即回應我的..像小時候一樣,壁咚我..他仍然強壯的環着我在他懷中

我仍然嬌滴的蜷縮在他懷中..我倆四目交投,相視而笑..

再次墜入那只有我倆知曉的浪漫空間, 只有我倆聞到的玫瑰空氣,

我倆獨一無二的專屬氛圍..縱使世界多紛擾, 還是有專屬我倆的小宇宙..

我倆深深的吻起來..他手已經不規矩了..

是否我倆早就沉醉在小別勝新婚的夢幻感..故總要走向分歧路的?

他帶我返回玻璃屋..我倆瘋狂的啜吻,瘋狂的纏扭..

小別的相聚, 儲滿的慾望, 急求宣洩!

那種積累已久的猛烈,第一次是淋漓兇猛的! 重回初夜的快感,甚至超過。

身體互相渴望到達到一個高位,那一種蓄勢待發,箭在弦上..

小小一下手溫已昂揚不已衝上雲霄..小小一下呵氣已潮汐不息洶湧澎湃...

那種少男十三歲打手槍的瘋狂暈厥感..

第二次便是享受着男女的纏綿悱惻,精緻旖旎...

愛是性的前奏,快感只有一瞬間,卻為了這一瞬間,我倆談足十餘年戀愛..

那一份悸動鼓漲, 那一份思念牽掛..

仍能是那種一見傾心,如膠似漆甜蜜難化的浪漫感。

那種少女被深愛情人破處的夢幻暈眩感..

[要不你回去復職吧!] 李強說話,

我倆緊抱在枕邊細語..

[啊? 復什麼職啊?] 我奇怪問

我撫弄着李強的耳珠,當他是幼時的洋娃娃玩..我想幫這娃娃戴耳環的

男生只可戴單邊耳環？左型右基？

[復職啊~] [反正找點事情做! 別再跟那女的混!]

[你不天天跟那男的到處跑! 索性復職吧!]

李強一副理所當然的..

他都知道! 我開始配服他的手段..

他派人跟蹤我十餘年,卻從來都不動聲色,不知不覺的..讓你習慣成自然的!

那些專業人才啊! 連生死存亡的時候也絕不露底..我都服了!

跟那個老董,真不同層次!

[復什麼職?] 我重覆問,莫名其妙的

[去上班呀!] 李朝我看, 秀逗的比手劃圈

[我就是問你啊! 上什麼班! 我都沒上班數年了! ]

我坐起來拍打他的胸膛

[復職不就行了!] [你愛到那部門都行!]

李強就是一副理所當然的..我一樣服了

李強探看我面色, 彼此都莫名其妙的狀況..

[你沒辭職過,你忘了? 自己不知道?] 李強探着我臉問

[啊~] 我驚訝得張大口..然後,李強眼中閃過一絲邪氣,

他賊笑的..他手伸到我脖子來,在搓揉我後頸項背部的..

做賊一樣的若無其事的暗暗使手勁把我頭往他那兒靠了..

讓我舔舐畫圈..吸啜..,..享受着國王一樣的男權快感...

[從你第一天入職..便沒離職過..唔....你隨時可回去..玩喔...別這樣狠..唔....喔]

李強已經語不成句了..還非要說完不可..

我便狠力一下,讓他耐不到,還非耐不可..他是不敢爆,他怕我生氣的..怕沒下次..

[別..別故意.唔...別調皮..不然..是你狼狽哦...]

李強快感得只能用手勁發洩..他緊緊握着我那把曲髮..

我又換了像藝術家一樣的慵懶大波浪頭髮了..

實在李強在我操縱中..整人的肉體,都毫無防衛下..赤裸裸的讓我魚肉..

這世上, 只有我握着他最致命把柄,一個男人最脆弱的..!噗

到現在,我都不明白..運籌帷幄的男人,他們日防夜防的,總在提防...

卻又輕易的將最致命最脆弱的放在女人手中口中,讓我們操控,各種把弄握捏的..

此刻,若我要他死,他便只能當場斃命了! 噗哧..一想起這..我也好興奮啊..

這一刻,赤裸裸的國王只能跪在我跟前..

看還敢在我面前囂張不!

他只能看我心情了..我是溫柔的,還是惡狠的.. La La La.. La...La...La

Sabrina Claudio > All To You

You're begging 你乞求着 求饒着
I can feel your knees sinking 我能感覺到你的膝蓋沉下 打着冷震
When did this bed turn into water? 這床隨之陷成水了？
Is it that good? 這樣好嗎
My love, my flower 我的愛，我的蓓蕾
Is she that good? 她夠好嗎?
Am I that good? 我夠好嗎?
My hands are powers 我的手就是力量
They're just that good 就是那麼美妙

There's no need to ask, babe 寶貝，不用提示
I'll give it all to you 我全給你
Anything you ask me 你要我所有
I'll give it all to you 我全給你

Desire's burning 慾望燃燒着
Your hands are sweating 你雙手在流汗
When did this room catch fire? 何時替這個房間救火？

Is it that good? 這樣夠好嗎?
My love, my flower 我的愛，我的蓓蕾
Is she that good? 她夠美妙嗎?
Am I that good? 我夠誘惑嗎?

We go for hours 我們幾小時的廝磨
And it's still good 仍然歡愉的

There's no need to ask, babe 寶貝，不用問
I'll give it all to you 我全給你
Anything you ask me 你要我所有
I'll give it all to you 我全給你

There's no need to say a damn thing 不必說那些操蛋 該死的髒話

Your actions are doing all the asking 您的行動正在解決所有問題

I can feel your body trembling 我能感覺到你的身體在震抖

Don't worry, I'ma give it all to you 別擔心，我把這一切都給你

你不是喜歡女子慵懶、性感、自在嗎? 怎忽然讓我去上班?

我以為李強是焦急救火,才帶我來玻璃屋..

卻沒想到..他讓我在玻璃屋住下,H市定居住下了..

這我當然樂意的,能回來娘家住下來,又何不好!

這玻璃屋離父母家沒十分鐘車程呢..

李強陪了我一段日子的,

反正,他都必先安排好,他所有日程..不會讓人阻礙分毫...

明顯這段時光,是李強想渡假的日子..

他坐我旁邊陪我弄頭髮的..替我選套裙高跟鞋的,

連配戴手錶,手袋,用什麼口紅..全都得聽他的! 他還親自載我上班的..

他們李家兄弟的基因!..

這讓我想起,那段時光..李二公子帶我到夜店玩樂前..都必替我選衫裙..

還偶爾拍照的..讓我在時裝店,玩制服誘惑的..那些照片他故意傳給李長了~哈

他們不是霸道總裁! 遠超過那層面了,早已不是支配人!

而是重新打造一個讓他們滿意的人..

他們早已手握創造的力量!當自己是神的自戀狂! 挑釁着神..!

我是心存恐懼的! 深怕天神注意到他了,便打個雷下來..擊斃無知的人..

而我出發前,登上從前的支薪户口..我都不可置信了!

果然..白白支了三年薪水的!

還加上外交部的許多津貼..積累下來,總共五百萬的! 我儼如小富婆了!

這政權是否有毛病? 只因為潛規則..我是某某人的某某人..!

一個沒上班,名副其實的逃工,早就不只冗員了!..卻一直白白支着薪水,

甚至於逃工不在人間了, 大概還一樣自動打款項呢!

這些薪金支出, 來自政府的庫房開支,即來自老百姓的稅收..

嚴謹來說..繳交違例泊車罰款的人, 他們都有份支薪予我了!

我都莞爾了! 不自覺的跟起老公的招牌動作..我側起頭..搖頭冷笑了~

難怪,李強常常搖頭冷笑了! 他早就看穿國情! 洞察人間!心底冷笑的..

他也冷笑我們一家的執著, 在他眼中我們這些所謂的忠直..只是愚笨驢子?

我們不貪,大把人貪..! 我們講原則,大把人全無底線...

李強,比星爺更看穿天地了..! 原是什麼萬世魔王睨望人間的!

雖然,這白支薪水的..在一個強大的國家,只是微不足道的小事而已..

可是,我已下決心,去加倍償還吧..盡力償還吧..長命債長命還吧!

人家欠債不還,是人家的事..!我只管自己好了 !

畢竟是讀書人,難道還要鬥沒良心?!

第一天上班,只得裝模作樣,裝瘋賣傻的..

從此,我的個人公開履歷表,公職生涯便是..

十六歲資優生以優異成績完成本地中學課程加科大物理衍接課程,

其後更獲取獎學金,獲牛劍大學國王學院錄取,主修物理,

其後轉修法律, 以一級榮譽的成績畢業,獲得法律學位。

畢業後,加入H市政府的法律援助處成為見習律師,後轉為大律師

獲調任國家駐港外交部的法律顧問團,

後主動申請調任H市駐法蘭西外交辦事處法律顧問。

因新婚,主動調回H市,出任民政事務局常任秘書長,

一切如此順理成章的,毫無破綻紕漏!

讓我想起..天衣無縫天仙局?

即天衣無縫的詐欺布置, 最完美的是被騙者於受害後,也不知被布局欺騙。

千門八將! 連行騙者也不自知早遁入千門!

老千,出自《孫子兵法》,是戰爭的一種特殊賭博,能用於戰爭中的各種詐術。

慢慢演變成一個貶義詞,特指在賭場上用各種手段作弊來獲取非法利益。

這新崗位民政事務局常任秘書長,

全是李強的安排,他說看我喜歡地區工作的,跟那蚵仔煎常常跑來跑去..

都是幹一些社區活動,青年人事務.. 他便讓人替我物色崗位了..

實在,李強根本沒興趣知道做什麼的..

對他來說..這些小崗位,這些小事情, 都是微不足道的小塵埃,不足以放心上

他只求我不要再多管閒事..多管他圈子的事好了..

他都直說了:[你愛多管閒事,你管自己娘家地方去..你別來插足我圈子!]

所以,他都很精明的男人,從戀愛到結婚了,還一樣把我遠遠摔走的..

他早深明：「唯女子與小人難養也」?

有人覺得這是歧視婦女，因為把女子和「小人」竟然相提並論。

可是,實在「小人」意思不是指奸詐小人,而是指體力勞動者，

具體地說，指「下人」，家僕；「女子」也不是泛指所有女性，而是指妻妾。

「難養」的養不是撫養的養是侍候、將就、相處的意思。

聖人說女子與小人難侍候難相處，是說的家庭問題，夫妻之間，主僕之間，

親近了呢，她們會端架子；疏遠了呢，又會嘖有怨言。

這不過是聖人作為男人的經驗之談，沒有什麼微言大義。

奇怪的是李強..他從來不讀書的人,怎都如此看穿天地? 甚至宇宙了..!

當科長家還在爭辯宇宙怎形成,

而我們民族的男人,卻早洞察宇宙秘密了..宇宙的不變定律!

「唯女子與小人難養也」! 三妻四妾的他們,自然有心得吧..!

第一天,他們便讓我自己挑選工作範疇了..享受着潛規則的福利,

在政府職場的老江湖眼中,可有可無便是福利了?

我這民政事務局常任秘書長,負責青年發展及公民教育來..

我終可名正言須的,到大學去探望抗爭學生們,跟他們一起吃盒飯,一起聊天..

他們也不抗拒我,雖然在背後喊我...鬼..二五. under...一堆謔稱..

他們年青人都沒所謂的跟我聊天,吃着我帶來的牛肉麵,雲吞河,燒肉燒鵝,

他們都發育中, 盒飯剛吃完,汽水剛灌完,一會便又饑腸轆轆..嗷嗷待食..

目前,全市八間大學,早已宣佈全學期停課了..

仍然有三大校園,有抗爭學生在留守對峙,

自選舉日,民主派大穫全勝,市面好像平靜下來..

隧道,鐵路,全收拾乾淨,局部開放..

可是,今早又有市民流血..這樣沒完沒了,止不了血的

黎明行動抗議警方濫權濫暴。清晨突然傳出2下槍聲。

傷者滿胸鮮血被抬上救護車。現場消息指，警方追捕兩名示威者期間，拔槍射擊逃走中兩人。

過百名街坊及早上上班群眾聞訊到場圍觀，期間情緒激動，指罵警方「殺人犯」。
警方則出動近百名防暴警及速龍小隊，封鎖該區主幹道，期間又和市民對罵，後拘捕至少兩人。
大批途徑趕上班市民，驚聞警員開槍後加入指罵行列。

警員則多次要求市民「收聲」，雙方多次對罵，期間警方再拘捕多兩名沒有蒙面的市民。
現場則聚集越來越多市民，指罵警方「殺人犯」。

[總之,就係教育不能停擺!] 我沒長篇大論,我只講扼要..

近日,我已講到喉嚨痛了..在一個個催淚彈的小戰場..

我的眼睛早就出現刺痛或灼熱感,胸悶嘔吐..天天如是忍耐

警方也實在夠離譜的..每回我講多長時間,他們都連續放催淚彈的..

好像催淚彈不用錢的! 支市民的薪金,拿市民的稅金,來狂購化學武器..

然後又來對付市民,對付市民的子女..這是什麼世道! 我都莞爾了!

警方公佈最新數字,近三個月..警方共使用了約10,000枚催淚彈，

包括手擲式及催淚煙子彈。續拒公開催淚彈成分,籲居民留室內關窗!

其中單日使用最多催淚彈的日數,首位是三罷行動, 警方在各區初步點算共使用2,330枚催淚彈, 當日的焦點是中大二號橋的衝突。

其次是國慶日的全港各區衝突，以及理大及油尖旺的衝突

以及三罷的各區衝突,分別涉及1,667枚、1,458枚、1,002枚催淚

警方公佈數字作啥? 我都莞爾..哦..我明白了!

重點是那句: 續拒公開催淚彈成分,籲居民留室內關窗!

反正,就是恐嚇你們便是了,別再出來支援學生,別再抗爭,別再說什麼民主..!

全部回家關起門窗,看三生三世穿越劇去吧!

組織「媽媽大聯盟」，調查發現有幾百宗個案兒童反映不適,

兒童接觸催淚煙有咳嗽,喉嚨乾涸,引致眼部不適、膚敏感,皮膚痕癢、

流鼻水及出紅疹等。

家長團體敦促政府立即停止在社區施放催淚彈, 盡快展開催淚彈對市民健康及環境影響的評估，以及公開催淚彈的成分

我發燒了..喉嚨嗆傷,醫生說是支氣管黏膜受傷了,勸喻我別出去了..

可是,那些學生天天如是..! 他們沒上課,卻仍然天天到學校吃催淚彈!

我不禁配服他們! 青年人理想不滅..無關外人影響! 他們是發自內心的,

難道,這次區議會選舉,三百萬人團結一致選出民主派,踢走中央政黨..,

三百萬人也受外國勢力影響嗎?

或許是吧! 我們自小接受英美教育, 嚮往民主民權,真正的民生自由,

對於我們來說..那些是普受價值觀, 年青人願意帶頭犧牲,

他們不要舒適,不要健康,前途,..甚至於生命! 來維護這些價值觀,不值得鼓掌嗎?

我們早就不只比祖國行早千步萬丈了.! 猶如一對不同步的父子,母子..

而父母親卻不愛我們! 只靠打壓,靠家法侍候..打得孩子傷痕累累,遍體鱗傷..

也在所不惜的..只要求孩子接受家長獨裁統治..

儘管,孩子高呼:我們已讀過洋書,看過外面的世界了..

我上網谷歌警方催淚彈成分..

催淚彈罐內的成份可以由很多化合物組成。
目前，大部份催淚彈使用的化合物都是CS氣體
（學名：鄰-氯代苯亞甲基丙二腈），CS氣體在室溫下是固體狀態的。

除了CS氣體外，還有其他毒性更強的成份，包括CN氣體及CR氣體。

CN氣體（學名：氯苯乙酮）是CS氣體的前身；

而CR氣體（學名︰二苯並氧雜吖庚因），是加強版的CS氣體，威力比CS氣體強6倍，

其對皮膚的刺激性更比其他成份催淚彈強10倍。CR目前已被美國國內禁用，

國際上亦較少使用，因其已被認為有機會引致癌症 。

李強來看我了,我早就返父母家休養了..

李強從沒在我娘家過夜的..今夜留下來陪我了..

我倆捲曲的窩在小床上,李強的188身高竟然伸不直腿來..噗

[你們家怎都不換新床!] 李強沒好氣的..

[我不需要啊! 這床從小到大..可有感情了!] 我都笑彎了

李強也覺得我們這一家人,真夠可愛的..

一張小床竟然可以睡足廿餘年的..他都噗笑了..

未幾,李強實在看不過眼,氣不過的..還替我整理床尾的那些小說畫冊..

我家到處都是我小時候的書櫃書架書桌,全部沒掉沒換的..

床尾也放了一張跟小床一樣高度的小書桌..

上面早就堆得滿滿..久不知年月的小說書刊,畫冊漫畫..

反正,就是臨睡前看的,眼睏了..便往那邊扔了..

每回換床被,檢起來的..也一樣往那邊扔,早就推到瀉下床尾來..

李強就是氣不過的,便替我收拾的..

他在翻看我小時候看的漫畫..不知在笑什麼的..

他咯笑得前仰後合的老虎紋全跑出來..還自鳴得意的朝我跩笑,扔給我自己看..

《霸道總裁愛上我》媽啊~這我十幾歲看的..這有夠糗的!

[媽啊~你別翻我的東西了~] 我連忙起身環着他..不讓他翻我的東西

可是,李強已翻過癮了,他偏要在我房到處左看右翻的..

還打開書櫃門,翻看我小時候的畫冊來..他翻到幾版驀地怔住了..

他怔神的口中喃喃不知在數什麼來..

我靠在小床上,也沒看到他手上的畫冊..

只看到他倚在書櫃拿着畫冊,不知怔神數什麼的..

[怎啦? 讓我看看耶~] 我嘟嚷

李強坐到我身旁依偎我..我一瞧那畫冊, 怦怦然的又回到少女時代了!

霎時忸怩,靦腆..老臉皮竟還會害臊的..!

那畫冊除了..第一頁畫的是掩飾的動漫少女外..

往後整本都是..李李李李..不知多少個李字了,

還有不知多少頁小王子的肖像,旁邊總加一株小小的玫瑰花..

小王子四周便是寫得滿滿的李字..還有不少是花心思塗的藝術字..

有一頁的小王子跟玫瑰花說話: [乖~長大了當我的新娘~]

那些對話泡泡還掃上水粉色的木顏料..小時候,我挺有天份的,

那些顏色不是直接塗上去的,我都細心的取把小刀批落顏料再印到畫冊上去..,

那樣才有夢幻泡泡感,水紅水紫的..顏色才不會過於硬實

這畫冊全是第一年認識他,十六歲的聖誕節畫的..

那時,非常純情的少女,初嘗戀愛,想念着那初戀情人..

我早就忘掉了..忘掉自己的純情,傻子一樣

[小時候畫的?] 李強凝目畫冊,看得離不開目

當然小時候的,不然..人老精鬼老靈,鬼會如此痴心,做這些傻事!

那個李強竟然數起多少個李字來..他果真有自戀狂! 像數綿羊一樣..

我吃了藥,漸漸眼皮沉下..

後來,我是感到他熱哄哄的臉吻着我的..可我醒不來,太睏了..

也偶爾咳嗽..喉腔一股腥臊血味上湧,停留口腔..可是眼睛睜不開..只得隨它..

我被送急症去,說是肺部組織受損,

他們都圍在我床畔..連楊修,蚵仔煎..他們也來探望我了

楊修竟然調侃:[「催淚彈放題」勇士]

李強白眼楊修..然後,父親又白眼李強的..他們挺逗的!

外人都走了..只剩我們一家五口,連莉莉..

母親交待着莉莉煮什麼帶來醫院的

李強: [這回大毛病!] [ 你別再外出了..] [罷了..不要上班了]

他坐上床沿,坐在我旁邊親暱的搭着我手

父親偏要搭訕,跟李強抬槓: [難道..以後都不出門?]

[還不是你們害的! 那些催淚彈從那購來!]

爸目光不願接觸李強,不屑一顧的向別處看去..

李強沒說話的,禮讓岳父..

爸長吁一嘆,便先回家了..

臨走,還要嗤之以鼻,鼻音濃重的朝李強: [哼~!],

李強餵着我吃粥,他比我更開心的..

拿着匙比來比去,跟我嬉鬧..

親暱的照顧人,對他來說是一種新體會..

我躺在床上喊說無聊!..李強說讓我畫畫,便親自跑到醫院超市挑了畫冊畫筆的..

他這自戀狂,原想讓我替他畫素描肖像的, 我偏不願,不願滿足他..!

我寧願畫着蘋果,也不替他畫的..不讓他囂張的

他竟難過的撒嬌說..我不愛他了,失掉小時候的愛了..

他明知不是的,偏要口是心非的撒嬌,無非是更貪心了..

想讓我眼睛一天到晚只有他? 當他神一樣膜拜..當他是萬世巨星的歡呼!

莫非他都知道我當男子是藝術品欣賞了?

男人撒嬌! 我真的笑彎了..

這年頭,男人長得好看便算了..還會撒嬌!請放我一條生路吧!

這樣就輕易滿足他? 不夠好玩吧! 還可以多添幾分感動,心靈悸動!

多添幾分朦朧的快感! 多添十分秀逗的快樂!

那男孩又跑出來玩了..Colin柯林~那個偶爾害羞的小男孩,

那個被寵壞的小惡魔,就是他興致勃勃的跑去買畫冊..

我推說:[生疏了,畫不了] 他失望的可愛嘟嘴！

這便是夫妻相麼? 我學起李強的搖頭冷笑,他學起我的可愛嘟嘴..

我醉了,醉得不輕耶! 深愛的男人撒嬌,可愛得瞬間擊中軟肋!

這世代,男人不只帥氣長得好看,還會偶爾撒嬌賣萌..

天父,請放女生一條生路吧!

這私家醫院房間挺大的,可在旁邊多放床讓家人過夜的

李強便在房間陪我了,他也疲倦了..

他疲於奔命的趕來探望我,沒睡上一覺好的..早就不客氣的和衣睡死了

我看他熟睡了,便悄悄坐起來,只開着另一邊的床頭小燈..

畫起上來了..我專心的畫着掃着,用手指印着替肖像打陰暗光影..

小時候,我只敢害羞地畫着小王子..心裡想着他,卻不敢明畫着他..

初相識,也非常模糊..不知如何下筆,那時候是真的畫不上來呢..

那天一見..竟愛恨糾纏十餘年, 早就刻骨銘心了! 腦中一幕幕立體的你!

何須看着你方能下筆呢! 你這壞蛋,你的作惡多端..

你的壞笑,你的邪笑..你的魅味,你的欲望,味兒溢於畫紙..

浴室拿着花酒時, 臉容猙獰變態...全身濕淋淋的..罰你跪搓衣板吧!

跑去買蛋糕時,額角前的汗珠..背脊身濕透的..賞你吃蛋糕吧..

直到天光矇朧魚肚白,第一縷晨光透進窗來..

我竟重拾舊時惡趣..足足畫了一通宵! 一頁頁嬌嗔愛恨,連個人情感全畫進去..

誇張的漫畫感,一頁頁漫畫的連載圖,

就好像講述兩個世界的人,他從漫畫中朝我逼近...

男主的強大意志,早已穿透畫紙,跳躍而出,甚至強大到可以改變漫畫的情節..

何止改變女主,幾近改變宇宙了..!

這一切邂逅糾葛,似乎是冥冥之中誰的安排..總是逃不脫,避不開了..

而在這迷離宇宙中, 可以解開他迷幻人生的鑰匙,便是漫畫中唯一的女主..!

什麼美豔助手,全彈開閃邊去! 我的漫畫世界,只有唯一女主! 噗哧~

男主對女主,痴迷不已..總將女主監控在宇宙的第四度空間..

男主想通過女主摸清自己的來去脈絡,奧妙秘密....

一個平凡的女主忽然成了孤獨的禁臠, 難以承受這種煎熬的女主最終說出了事情的原委,

男主所處的宇宙只是一部女主惡趣味的幻想漫畫,

而後隨着男女主的情緒變化, 這集漫畫結束,女主也回到了現實世界..

知道真相的男主感受到世界觀的崩塌, 男主悲憤吶喊: [我不是宇宙萬世魔王嗎?]

然後,男主使出招牌動作,環抱雙手側着頭,

男主臉放大的漫畫框,朝畫冊外的漫畫家白眼..

他秀逗的弱弱的道: [我怎變了女主惡趣味的幻想?]

漫畫世界的時間,也隨着男主的意識覺醒,化為靜止..

就在男主迷茫不已時,一棵發光的蘋果樹出現在他的面前,.

他想起他第一次出場,便是這蘋果樹下..強大的光環下,

他終於在蘋果樹的神奇魔法下,真正擁抱她的女主了..

什麼是惡趣味? 這便是我的惡趣味! 我重回少女的腦秀逗..

我捧着畫冊,捧腹竊笑..笑得賊傻子一樣..

末了,還是憋不住拍桌拍床,蹬手蹬腳的哈哈瘋笑..

這樣的大笑..自然驚動魔王男主了..他起床來,搶我畫冊來看..

然後,他秀逗的弱弱的道: [我怎變了女主惡趣味的幻想?]

哈~啊哈~一室逗趣的泡泡..笑彎了..

李強要求我多加一句：「我岳父無時無刻都想殺了我」！

我倆捧着畫冊相偎相笑..一頁頁的翻看,嘻嘻哈哈...

在李強眼中,我就是他人生中最大的寶藏! 永遠玫瑰色的寶藏女孩..

不只朗讀浪漫的情詩,彈唱旖旎的情歌,還會繪畫秀逗的情畫..

不只哭鬧撤野,還會含蓄嫵媚,不只乖巧聽話,還會浪蕩醉人..

讓他在純哥兒的男人世界,陰謀詭計陰森森的森林中..

偶爾能走到一角粉紅浪漫的糖果屋..

在這一角..紙筆不再是那些充滿陰謀的合約條款..

這兒一筆一紙,都似灑滿浪漫的香水..

俏麗調皮的女主,在畫着她充滿童真的戀愛合約..

男人沿着洒滿玫瑰的小徑通往心靈一角的糖果屋去

他為女孩準備豐盛甜點,悅目華麗的物質..

只求女孩留在那糖果屋等待他,跟他享受浪漫..

男人對女人的渴求,原是這般簡單罷了..

李強取出糖果,放到口中..讓它漸漸融化心中..

你是我的晴天 - 糖果樹 詞：威仔 曲：威仔 男： 傻傻逗你玩 是因為你可愛
你總假裝生氣讓我不安
真不想說你比壞蛋還壞蛋
總那麼俏皮可愛

女：你個大壞蛋 有種別跑太快
不然被我抓到你就完蛋
趕快回家給我去跪搓衣板
是最真實的浪漫

男：那一天我們對著流星許願
多年後依舊還陪伴

女：在這個夏天我們在海邊
對著藍天許下愛的誓言

男：突然想念你的臉 突然想念你的甜
愛上你的那瞬間 心跳都變得明顯
從此你就是我的晴天 你讓我變得陽光明媚

女： 突然想念你的臉 突然想念你的甜
愛上你的那瞬間 心跳都變得明顯

從此你就是我的世界
我們一起創造 屬於我們倆的明天

我倆在醫院病房,竟然甜蜜的過起二人世界來..

我當是因禍得福了! 這永遠來去如風留不住的男人,竟然因此陪着我..

這便是名分的神聖? 李強在向我盡神聖的義務,我內心是甜蜜的..

你願意愛她、忠誠於她, 無論她貧困、患病或者殘疾,直至死亡?

Ido我願意!

甚至於有那浪漫朦朧感覺,這些催淚彈,不會是為我而放的吧..! 噗哧

我倆公婆在此不問世事,真的過起蜜月來..

可是,H市的各大傳媒,把我當白蓮花吹捧報導起來了..

他們都大褒大揚,褒揚讚頌,嘉許讚美..我是見義勇為,捨身取義的勇士。

我一看見標題: [「催淚彈放題」勇士]

我心忖這些是楊森傑作吧?

實在,本人汗顏的..這未免大吹大擂了!

生果日報對我的描述最煽情了,內有詳細我的履歷,曾參予過的地區工作外,

他們褒獎我小時候是品學兼優的模範生,曾擔任領袖生,

幾乎每次考試均名列前茅,長大也積極參加地區工作,

兼任不同團體組織的義務法律顧問...

還採訪許多跟我聊天交談過的學生,節錄不少我跟他們的對話..

[ 什麼都可停可擺,唯獨教育不能停擺! 幾年停擺,影響深遠!]

[家庭富裕的,可到外國繼續學業,可是基層家庭便麻煩了!]

那些專題報導的總編輯署名,還是當年那頭破血流的記者耶!

我們的在心中!..他是在報答我嗎?

不只前篇幅文筆激昂,後末還優美動人,帶點浪漫色彩的..

讚美起我外型來..帶有殖民地氣質的女生,擁有最後貴族的光環..

明顯這不是一般記者的文筆,甚似某專欄小品女作家的手筆了..

我都醉了! 我不是胡作非為的女子嗎?

一個小資女生,不甘平凡,只愛慕富裕熟男,任性逃婚,小三綠茶婊嗎? ~

實在,我自己心底,常常如此吐槽自己..我搖頭莞爾!

我想起他們報刊主腦..十餘年前的平頭大叔!

那個大叔對我印象有如此美好嗎? 我在他們眼中,評價有這麼高分嗎?

我只視他為天地會分舵的傻人..[因為這是我畢生的志願!] ~噗哧,

我對這些充滿理想的男人, 都是搖頭笑哭!

我腦子很公平的,在我眼中..包括自己老公也一樣是傻男人..!

傻男人有傻男人的可愛!

在李強眼中,我不一樣是傻女人! 一樣傻得可愛! 他一副沒我辦法的..噗哧!

我想起..那些心靈雞湯散文..生命就像一場未知的旅行?

而我十四歲,少年起..便圍着蘋果打轉..!

孫民帶上小女友來探望我了..遠看近看,都是一雙漂亮璧人!

他已是兄弟會成員了,對他而言..李是傳說中的上神,最高階層的人物,

孫明顯有點怯場..

他們本是進階了,才會揭曉..誰是同階層的弟兄,誰一樣是兄弟..

可是,畢竟李的家族太強大,.. 孫民雖是毛頭小子,還是如雷灌耳的..

而兄弟會幾百年來的強大,便是這些上神的存在,讓凡人趨之若騖..

我忽想起..即他們圈子的人,早都知道李強的出身?

李強坐在一旁剝着橘子吃,一副悠然自得的大少爺一樣..

未幾,還批起蘋果來,遞予我..旁若無人的,

偶爾一副嘲笑的神情 ,瞪眼孫民,作弄小子的嗤笑..

李長的玩世不恭,又走出來了!..我都看明白了..

兄弟會中,他便是李長了! 兄弟會確不知不覺中,影響男人的人格!

他們都帶有貴族少爺或不羈浪人的玩世不恭..!

包括..李長,師傅,楊森,楊鶴齡,甚至以後的孫民? 我想起革命國父也挺放浪的..!

男人嗤之傳統,挑戰制度, 必具備的桀驁不馴,玩世心態!

當下, 孫民還是幼嫩,他是緊張冷汗的口頭打結,不知應對..

只剩我跟他的小女友聊天呱拉..

小女友就是一般少女的活潑心性,才不在乎那坐在一旁的大叔呢!

我們在小女孩眼中,儼如上一代..上一世紀的阿姨大叔了!

我心忖..孫民帶這小女友來..是帶對了,不然豈非窘況 ! 暈倒~

小女朋友,還從我這兒騙錢來..哈~

讓我贊助他們同學水果糕餅薯片的..她說礦泉水汽水,那些早有網店贊助了..

就差一些她本人愛吃的..噗哧~她挺港女可愛的..!

讓我萌生養個可愛女兒的念頭, 幻想小女兒終日哭鬧呱拉..要求這樣,要求那樣..

雖說港女無理取鬧多, 卻讓家中熱鬧,讓高堂高興安慰的..

畢竟,自從我長大,父母冷清多年了..!

卻沒料到,李強也是這樣念頭..

孫民他們離開後,李強便若有所說的..[哎~我們有個小女兒多好!]

[呱呱嘈的..便塞你父母帶 !] [別讓岳父一副我搶了他女兒..總想滅了我的樣!]

他也四十出頭了, 該是焦急兒女了吧..

[你不喜歡男孩嗎?] 我奇怪問,

他們不都很傳統嗎? 總要男孩來傳宗接代,繼後香燈嗎?

[不!~我不喜歡!] 李強直截了當,不似裝蒜

[男人管教多煩心! 怕他不長進,又怕他狼子野心!]

[生個不知輕重的, 闖大禍還不株九族唄! ]

李強接着說..:

[女孩好,撒嬌撒嗲的..一恍便長大了,替她選個好夫婿便了事!]

[做我女兒,還怕沒豐厚嫁妝唄! 誰敢待薄她!] 他語氣囂張的,

他說起心得來,一派頭頭是道的..我都莞爾了!

[反正,我幹的事業,也不可有繼承人的..]

[哎~我自己都不容易! 懶得張羅以後!] [別又要我煩心下一代去向!]

李強感慨萬分的..

[你看..我們家族容易麼!] [不~容~易!] 他說得感嘆長吁..

他才四十,語氣卻似感慨老人了..

[我也得生個女兒! 像那些弟弟一樣只管吃喝玩樂!]

[不然,還不公平耶~哈~] 李強幽默的笑說

[那些冚家拎~！我都生個來拎~只拎不付出~哈~] 他太逗了!

我倆哄然大笑..他的調侃也確是半真~哈!

LMF 出聲明譴責, 支持警察聯盟集會播〈冚家拎〉！

LMF 表明不撐警! 不要用他們歌曲來美化警方暴行 !

你報導日日淨係亂咁報導
失實既手法 誇張既內容
血肉模糊分開幾節放頭版當砌圖
藉口話求事實 其實個個爭銷路
有事你地無晒立場 唔識公正報導
又話風水唔好 又話鬼鍊咁嘈
原來係你個鼻生得唔好
你眉尖又額窄出事個樣度

今日既頭版倫常慘劇案
但係你將焦點放佢老豆度
你憑D乜咬定人係唔好
人地好唔好你係要中立至好

跟住揭到娛樂版度
嗰度有大波 嗰度有勾佬
嗰度有老作 嗰度有嗌交
嗰度有揭人私隱 但D相就矇到睇唔到
我再揭到體育版度 點解有賠率印晒度
香港足球排百幾 醜到好鬼離譜 踢得好會俾人去賄賂
最緊要睇埋鹹版兼廣告 去邊度叫雞有第六味服務
好似幫D雞竇去promo

唔屌到你以為自己好能型 屌那星
U know what the f*** I'm saying 冚家拎 冚家拎

U know what the f*** I'm saying 冚家拎 *

喂喂喂你話你係邊個邊個 我唔能識
係 我係覺得你好型 不過係無賓周隻型
我唔理你話你有幾能矜貴 係邊度出 又有幾能巴能閉
我淨係睇你做得D乜出俾我睇
你唔能駛大吹大擂 又話係邊個個仔
正屎忽鬼 住張記者証就以為自己好能有計
又做乜能乜做人你又要分上中下等
我諗我都識分 你唔能係人就係一條懵能

要扮某種階層 要落蘭桂坊滾 一能靠昆 正一神棍
睇見你條友 真係隔夜飯都嘔
男人老狗到姣婆咁周圍走
咁大個人乜叫做醜 你都唔知
貪錢貪到出晒面就係人都知 煲老藕 做牛油狗
鍾意帶住班狗仔隊周圍咁走
影下大頭影下你班豬朋狗友
娛記就係鍾意報導D咁o既瘋狗

這樣誇張的大肆宣揚, 誇大其詞的專題報導, 也不是沒好事的,

這回,各大不同立場,不同政治取向的傳媒,左右黃藍黨派..

稀罕難得的..同心合力的大事分析,教育停頓的深切影響,

在各界賣力奔走勸導下, 學生們的領袖..包括孫民,他們都同意逐步撤退,

待學校收拾殘局,以待復課日期..學生們不用再吃催淚彈,可回家吃飯了..!

可是,校園滿目瘡痍,仍需關閉維修..

學生們的五大訴求,民主訴求, 政府依然裝聾扮懵,不回應訴求的..

而警方更開記者招待會, 大鳴大放說是警方擊退暴徒的功勞..

警方在校園事件中,共拘捕1377暴徒,當中810,在校園離開時被捕,

自學生撤退,警方再撿獲280支汽油彈,28桶化學品及攻擊武器,

另一所校園清場期間,兩日共撿獲4000枚汽油彈,

其他壓縮汽體及化學品近2000支..

警方發言人表示,樂見事件以和平方式完滿解決..

實在,我們局內人便知曉..

是他們各方勢力,終於傾掂數..達成共識,不再以年青人的前途,來作籌碼..

李強臨走一晚: [如你所願了]

我有點明白了! 不只李的家族持有衛視新聞台,數份財經報刊..,

那生果日報幕後主腦, 還是同門兄弟呢..大概,不欲掃李的面子吧!

儘管彼此道不同,仍然講究情面?

說穿了..他們男人最懂得了,幾時連環,幾時合縱..

大概是看他老婆都住醫院了, 只好跟風不唱反,當加添結婚人情吧!

需要你的美 周湯豪 作詞：周湯豪 作曲：周湯豪

Hey 這複雜的世界 很需要你的美
我想 緊緊抓住你的手不鬆懈
我如此的想念 不曾忘你的臉
我想 我們都需要 多一點時間

I've been waiting for a long time girl

希望你不會再難過 愛你 不變 oh
我想要給你最完美 美麗與和平的世界

For you girl, If you ready 我絕對不放棄

我想要給你最完美 美麗與和平的世界

For you girl, If you ready 我絕對不放棄

Hey 讓過去翻頁作廢 沒時間去浪費
準備 有了夢想 就用力去追

I've been waiting for a long time girl

希望你不會再難過 愛你 不變 oh
我想要給你最完美 美麗與和平的世界

For you girl, If you ready 我絕對不放棄

我想要給你最完美 美麗與和平的世界

For you girl, If you ready 我絕對不放棄
How about you love, girl

Would you give it to me
Would you give it to me, my love yeah

How about you love, girl
Would you give it to me
Would you give it to me
Would you give it to me, my love我心底渴望有個小女兒的, ~這複雜的世界 很需要你的美~

我找到人生更深層的意義感!

我想要給你最完美 美麗與和平的世界 ~
For you girl, If you ready 我絕對不放棄 ~

12月26日第八回總結:

我心底渴望有個小女兒的, ~這複雜的世界 很需要你的美~

12月27日繼續更新
聖誕節快樂~又係讓故事停在最完美一刻

中間婚禮過程的,寫得太冗長,
可能那刻沒什麼好寫吧..便拖住寫? 我都不知自己乜鬼腦了..哈
我自己重看都嘩! 駛唔駛一個婚禮詳細成咁,,哈哈
差在沒寫上廁所用幾多格廁紙..哈
遲些,有空才刪減吧..基本上,人人都結婚行禮,無須著墨太多,太刻意...

轉眼間，我身體康復,便上班去了..

李強也返國去了..

我復工第一天,便收到新消息! 未到半年,便晉升為首長級甲一級政務官D8。

部門同事也不奇怪, 他們紛紛誠懇恭喜,讓我加油,再接再礪,再下一城..云云

畢竟我剛剛立了大功?

在近年,極度負面低落的公務員士氣,一蹶不振,淹淹一息的公務員隊伍中,

我打了激昂的強心針,我用行動告訴市民..公務員還有靠得住,幹實務的..

我儼然成為市民茶餘飯後的女英雌..

政務官 ”Administrative Officer簡稱AO”, 是專業的管理通才,

在H市特別行政區政府擔當重要角色。

他們會定期被派往各決策局和部門擔任不同職位, 制定政府政策,

被視為是晉身更高級公務員的踏腳石, 有天之驕子,天子門生.等美稱

歷任前特別行政區市長, 前財政司長, 前政務司長及多名前任與現任局長都曾任職政務主任。

而大部分現任高層首長級公務員（常任秘書長、署長等）,都是來自該政務職系。

自從殖民地回歸祖國後, 我們的政府高官評價,確是低下!

教育政策全盤觸焦, 市民罵聲不絕。

「高薪低能！」「作育無英才，禍延下一代！」「唉⋯有名你叫喇！唔得掂呀！」

以前司局長由政務官升上擔任。他們由政務主任做起,

在政府各部門少說也有十年經驗,就算不是個個能力高強,

最少也會熟知政府運作。作為下屬的公務員, 自會有幾分基本尊重。

但自從中央委任的高官問責制實施後, 官員質素每況愈下。

試想像,你公司的老闆二十年來, 頻頻更換,卻愈換愈差,你會有甚麼想法？

這就是公務員當下的感受。

「有些人（政治委任官員）你真係好難尊重囉。D8[1]喎」一名高級公務員如此說。

高級公務員道：「蠢人管叻人, 點會管得到？班 AO 咪同你鳩做。」

「點解高官會出錯信件？咪就係因為班 AO 唔幫佢囉！咪由得佢畀人笑！」

一名高級公務員如此道。

「雖說問責制,但市長搞到一鑊泡..就快軍臨城下了！」

「佢仍然沒無問責! 無下台..早失去問責意義！」

[佢被700萬市民,天天唾罵, 被吐口水三字經!..佢都不可下台!..]

[佢老公兒子在國內工作~人質唄] [哎~佢都好可憐! 騎虎難下!]

[為了國家樽鹽, 中央要佢當傀儡,只得繼續當唄..]

[我也不介意當傀儡呢! 年薪五百萬!還未計津貼!退休長糧~嘿嘿~]

幾位女生在茶水間竊竊私語,偶然嘿嘿笑的

她們看見我進來,也沒避諱..不當我一回事的,

這挺好的,我喜歡這自然的氣氛,她們當我是自己人!

跟以前外交部氣氛不一樣!

但也有人不屑一顧,不太搭理我~ 我也有點不淡定!

我便是那些帶有神秘色彩的..

如公眾所見, 總有些人,你永遠無法知道他為何能成為局長。

有高級政務主任說, 高官缺乏專業能力、不熟政府運作,都不是最大問題,

「畢竟我們會先擬好政策各項細節，才交到官員手上。他很多時只是決定做或不做。」

何況大多部門, 日常運作其實是由常任秘書長負責, 一般無須高官費神。

最大問題不是..不識做事, 而是太神秘! 做着中央的傀儡。

就連我太老爺,廿年前都曾暗指, 前任市長班子..

「有能力的人不出聲, 無能力的人又爭住做」

誰料廿年光陰,高官質素每況愈下..民意調查,幾近負數的,

某幾位中央空降的高級官員, 民意調查早跌穿負數!...包括現任市長班子

大家早就無眼睇! 還有什麼好評!

前面的光輝,早就大勢已去..大家都懶得說話了,

隨着強國的強勢, 大家噤若寒蟬,不敢說句正義話, 免被中央株九族!

我是太老爺說的人嗎? 「有能力的人不出聲, 無能力的人又爭住做」

我靠在辦公室椅子,閉目靜心想起..師傅曾教導我的處世之道,官場之道..

寵辱不驚, 依然不驕不躁, 雖遇質疑,不信任, 依然笑顏如花,

不會因一點阻撓而怨天尤人,不會因一點成就而沾沾自喜。

一個人只有內心淡定, 世間事才會從容雲水,人生自會遊刃有餘。

人生便是波瀾不驚的迎接, 每個轉折位,一條條不一樣,通向終點的路,

或漫長曲折, 或平凡平坦。珍惜所有生活的饋贈與慷慨,

努力畫出自己想要的一幅幅圖畫..,許是熱淚盈眶, 總要不悔初衷!

我的初衷很簡單,只是又多加注腳而已..

好好戀愛,談婚論嫁,跟同一人再戀愛..然後生兒育女,最好是小女兒..

然後, 我想要給你最完美,美麗與和平的世界 ~!

我不要什麼政治狂熱,黨派鬥爭,勢力傾軋..

這些我都不要! 我討厭陰謀學,厚黑學!

我只想給你最完美,美麗與和平的世界..!

我是首長級甲一級政務官, 亦即公務員編制最高的D8職級。

眾政務主任D1的阿頭了,

我最新的工作很簡單? 卻又不然..!

我需要替政府聘請新AO班底!..這是代表H市未來四十年的高級公務員班底!

政務主任（AO）被認為是問責官員搖籃, 爭得一紙聘書可謂前途無可限量。

就是有「天之驕子」之稱的政務職系 (AO)。

大學畢業生,從拜師摸索, 到一步步成熟的輔助..那些中央委派的低質官員,

情況就如某高級公務員戲謔: 「蠢人管叻人, 點會管得到？班 AO 咪同你鳩做。」

AO難考, 眾所周知。以今年公開招聘為例,40 個 AO 職位竟吸引超過 19,000 人應徵，
平均 475 人爭一個位。爭崩頭的一大原因,自是薪酬及福利吸引。

剛大學畢業的政務主任AO ,公務員編制D1, 起薪點為 49,445 元,

外加各類房屋、醫療、進修福利,以及清晰光明的晉升道路。重賞之下,必有勇夫。

政務主任應具備團隊精神, 制定或解釋政策亦須用優良書寫分析、

溝通表達能力,投考者須展示清晰思維、表現自信,始有機會突圍而出,

成為其中一位政務職系的「天之驕子」。

投考政務主任,首先大學成績優異, 還必須過五關斬六將..

考AO需要通過兩輪筆試及三輪面試。

首先在筆試方面,第一輪筆試（CRE）包括三張以選擇題形式作答的試卷,

第一及二張試卷分別考英文的語言能力（在公開試達一定成績的考生可豁免）；
第三張是能力傾向測試的試卷, 當中包括圖表、推理以及分析的問題；

另外尚有基本法測試（BLT）。而第二輪的筆試（JRE），英文及母語各設有一題，
試卷會提供個案及背景資料,考生要完成問題的任務。

其次, 在面試方面, 第一輪的面試有兩至三名考官個別接見考生；

第二、三輪面試則分上下午進行,上午是小組討論, 下午是個別面試,

這最後一輪則會有三至五位考官接見考生。

能通過重重難關的應徵者, 已非等閒之輩。

然而在入職後, 他們仍會繼續接受培訓。

政務主任新入職首兩年內須接受不同範疇的培訓,如政治體制和公共管理、

國情研習、傳媒技巧、語文溝通等；通過試用期後,

政務主任又能到海外大學進行公共行政和管理研究的短期培訓

「新仔」可到歐洲考察世貿、歐洲議會及共同市場的運作,

「了解歐洲國會運作有助,對比H市立法會的情況。」

升至 D2 後，更有機會獲全額資助, 到海外大學攻讀學位課程。

而每兩至三年被調派到各部門工作的安排,令他們對政府整體運作有更好掌握。
AO 那「天之驕子」的名銜, 便是由此而來。

政務職系的升遷階梯較其他職系快, 政務主任晉升為高級政務主任後,

下個職級已是首長級丙級政務官（D2），政務主任的成熟期相對較快,

「可能入職十年已到首長級, 大概三十歲開始擔任首長,屆時人工三級跳,

職責亦三級跳。」

政務人員到此階段便不能躲於辦公室工作, 須獨自或陪伴上司會見傳媒,

亦將代表部門參與政府內部的高層會議,向特首或司長解釋政策內容,

故政務官的表現暴露於陽光之下

「你有多少功力,公眾留意你參與公開會議的表現,便一目瞭然,騙不了人。」

而D2高級政務主任須涉獵政策制訂工作,

故此職系尤其看重書寫分析、溝通表達能力。

制定政策需要考慮很多事項,政務主任須閱讀政策的歷史背景,

了解牽涉其中的持份者及政府部門意見, 牽涉修例亦須諮詢律政司的法律意見,
每個問題都必須「想通想透」 並須預計政策出爐後,

將面對甚麼批評及質疑「如草擬的政策會否違背政府一貫做事方法或公平性，是否合乎法律原則？」

政務主任須具清晰思維, 且能以精簡文字解釋條例的「前世今生」。

以一店鋪阻街定額罰款政策為例, 政務主任須梳理法理依據、執行困難等問題，
「發告票予商戶或生衝突, 是否方便小商戶營商都要詳細考慮。」

政務人員須到區議會諮詢, 往立法會解釋修例原因, 並提交文件予行政會議通過,
期間涉及的大量文件均由政務主任負責撰寫, 問責官員有時亦靠政務主任準備的問答簡介（Q&A Brief）文稿回應質詢。

政務職系各個職級均須接觸大量文檔,

不論是公眾、傳媒、立法會, 甚至近年不時有人對政府施政提出司法覆核,

法庭都可能會查閱政府文件, 一旦記錄「有甩漏」,政府隨時被指立場脆弱,

故政務主任的書寫功夫多,文字精練之餘, 記錄也須齊全, 即使新聞稿可交由新聞主任幫忙撰寫,
惟政務人員亦須負責審批。

我是負責面試的官員之一,我在面試前,臨急抱佛腳的在準備功課..

到底,我要為H市未來四十年挑選什麼公務員..

我亦終於體會..為何家長們總要爭崩頭,把子女推入名校之門..

我承認..我也私心了,總在我猶疑難決定的時候..

我便再重覆翻看面試者的履歷表,悄悄不動聲色的閱看他們的母校..

好幾次,剛好是我其中的母校..我也不管是小學中學,大學的了..

我便不再苦苦琢磨..連聲PASS! 反正他們早是精英中的精英..!

我便是最後一輪面試考官了..

基本上,待我最後審核完畢,我同意了..他們便是新仔了!

為何我常會猶疑不決? 原因是他們不能有性格!..我都模不着頭腦!

投考政府職務, 尤甚天子門生政務主任..最忌諱什麼? 便是太有性格立場!

政府公務員都必須模稜兩可! 模糊不清..

吃誰的糧,便說誰的話..甚至於不說話,只讀稿件更好, 讀稿機器!

千百年來,規矩如是..狗官必模稜兩可,模糊不清!

管你曾經是才華橫溢,還是才高八斗的狀元爺! 檻入官門必成俗人!

我們未來四十年也是如此,沒辦法的事,我搖頭嘆息..!

我只負責最後一輪了..從19000人,剩四十人而已, 剩下的都是這些年青人..

何止捉不到痛腳! 更捉不到邊際!.. 我都莞爾了!

也有內部指定的青年..他們一樣來面試,做戲做全套唄!

反而,他們立場比較大膽鮮明,就是愛黨愛國唄! 讓我們考官精神為之一振..!

不禁肅然,正襟危坐起來..怕是他們反過來考察我們唄! 寫我們報告逞上去呢!

我鄰坐的男考官,他才反應大呢..還立正送客呢! 差沒說句歡迎下次光臨..! 噗哧..

我還得憋住笑..我肺部不太好呢! 差點爆肺耶!

....

然後,再來的新任務便是..悄悄去拆現任市長的台..我暈倒!

現任市長,早就被架空了! 無論體制上,民望上..她被全H市架空了!

她好像不知躲在那異度空間, 只可憐瑟縮的度過餘下任期..

我都直接替阿爺辦事了..! 阿爺直接從外太空派下任務來了..

他們也沒特務電影那般,還要故弄玄虛的約在黑暗的戲院!

他們只派人把任務文夾扔在我桌上..便了事!

我幻想阿爺，那邊的嘻哈王的說唱RAP:

[ 唏~我們是合法的主子! 駛乜去戲院～駛乜鬼鬼鬼鼠鼠～ ]

現任市長當政務官時,指出圍村原居民之丁權, 不能無限期維持下去,

建議「五十年不變」後停止丁屋政策, 以某年為劃界線,

之後出生之男丁不再享有丁權..

而我這新政務官的任務便是拆她的台, 拆前政務官的台! 暈倒~

我的助理悄悄聯絡一眾圍村的..鄉公所族長村長,鄉議局,區議員..

讓我去跟他們和談交涉..

區議員選舉中,全H市唯一二地區,沒被民主黨擊破的!

他們圍村勢力,團結堅牢,真是固若金湯,鐵桶一樣!

他們的話事人說投票誰, 便兩萬張選票倒給誰了..

沒任何新潮思想,民主黨插針餘地! 唯一民主黨挑機失敗的地區,全是圍村!

這是讓中央沒料到..本地圍村原居民, 竟然比中央的鐵票更實在!更穩固!

這是讓阿爺對他們重新青睞有加, 重新統戰的原因!

阿爺重新承諾丁權,讓他們務必重新支持下任市長班底..

不管誰當下任市長,盲目支持便是了!一句到底: 歸還好處, 盲撐便是了!

倘若,下任市長有何失職閃失, 既吃得一口餅,便塞住把口吧!

阿爺打江山擅長的「統一戰線」, 「是三大法寶」之一。

統戰即政治競爭入面,要掌握「聯合次要敵人,打擊主要敵人」原則。

本來,在圍村搶去的丁權,大發慈悲又歸還他們..

中央阿爺已為下任市長鋪橋搭路了,..

他們分析認為,就是現任市長,過往得罪人多,處處種下的禍根..

未能完成阿爺佈下的功課 [逃犯條例] 之餘,更弄得H市烽煙四起!

皆因她早就得罪人多,無法團結市民..云云

拆舊街,拆碼頭,收丁權...這些不也全是你們中央委派任務! 我都莞爾冷笑了!
....

強國人的思維,便是沒利益,哪有團結! 團結便是利益,利益便是團結..

我想起..自己老公阿強!

他充滿魅力的側着身痞笑,單手扣着襯衫袖纽扣,

教父身影的金句: [ 沒利益 誰要聽你!]

[沒利益 誰要俯首稱臣! ] 然後,還要萌萌的朝我笑:[正~傻妹~]

李強可是強國忠心擁護者! 他擁護強國的國情, 不然那能扶搖直上!

我是有點害怕,戰戰兢兢的..

無法想像..前政務官的市長,當年她是如何夠膽..力壓群雄般,踩場話收回丁權?

她沒被打死..便迎來大運? 大難不死,必有後福?

但她當這市長,到底是禍是福,也說不上啊!..

秦檜有福嗎? 歷史難以定論! 我只知道炸油條,也叫炸秦檜..!

李強派了保鑣來陪我了,

可是要知道..你是在約見有兩萬張選票的圍村代表啊!

他們真不只隻身來,而都是前呼後擁,聯群結黨的來開會..

眾大漢不只塞滿一鄉公所,還團團圍在鄉公所門外..

圍滿一圈又一圈,黑壓壓的不斷有新加入的漢子來看熱鬧..

他們才不是鄉下人,也不是鄉紳! 哪來紳士耶! 跟我談話的人...

全都是金撈金項鍊的..都是小型發展商老闆,地產行老闆,建材老闆..

除了黑幫頭子, 還有既是警司又是村長,又是黑幫同門的..多重身份的,

連他們兒孫也來滲一腳,說是合同律師, 說是投資經理, 都陪同面談..

還看見一電視女演員抱着娃來看熱鬧..

大家紛紛讓路給她,她在這兒也儼如嫂子的..,

其中一老闆看我滿臉好奇的張望她..

他挺自豪的哈哈大笑: [哈~我新抱杏兒! 佢剛生兩男孫~哈]

[佢好乖~生仔無托手肘~哈~哈 ] [我好錫呢兩粒孫!]

[哦..你們好~] 我鎮定的,背脊生涼

[我就係錫呢兩粒孫! 一定為佢地爭取最高利益!] [仲有~全村男丁利益~!]

他也老實不矯情,一來便說利益了,一派豪情的大聲疾呼..

隨即,整片鄉公所男人歡呼聲..此起彼落

[當年,叫我地俾面嗰傻婆! 話幫佢做台戲,俾佢威下..]

另一個西裝大哥,雖穿著斯文,卻仍然脫不了江湖味

[點知..過橋抽板! ] [佢仲要做到一劈屎! ] [今日又來一個..傻婆..哈啊..]

西裝大哥嘲笑的, 隨即哄堂嘩笑..

[哎呀~我投降了! 頂唔順,又係女人來..一個接一個的女人~哈] 他還在賣笑的..

他好像在說啥色話! 總之,就是滿堂嘩笑..

連其他女人,那女演員新抱,也摀住吃吃笑的...

我尷尬窘況的..老臉不知擺那邊去,本能的低下頭..

我忽想起..李強平時教導的,做他的女人不能低頭!

我抬起頭,微笑淡定的跟眾人說:[什麼條件,請說吧~]

他們七嘴八舌說: [丁權,唔係你地話收就收,話俾就俾! ]

[我們地方! 唔到你地話事! 呢度唔係新~~疆！] [我們圍村人好團結！]

[夠~疆~開部坦克車來~ 壓死晒我們丫 ! ] [我們未驚過呀~!]

[上屆辦事人傾好晒..至俾面條傻婆! ] [今日,再傾過..不只了!]

他們也不浪費時間,都一五一十清楚列明,他們早就商議好..

他們列出要求,兩樣選其一,

一項: 以後永遠的丁權, 由他們圍村的發展商收集,由他們全權發展..,

強國發展商,太子黨不得來跟他們爭,不得以政治原因來干預..!

或二項: 每一新生兒的男丁權, 全部賣予強國發展商,

按照合約列明,明碼實價收購, 他們便撤手不理了!

就算以後H市成了廢墟廢市,就算他們子孫移民外國了,總之有回來生仔,

只要是男丁,強國發展商,必須按照合約協議,照收丁權...!

他們有的輕蔑,有的壞笑,有的嗤之以鼻..反正,幾十雙男人的眼睛在看我,

他們明知道..我沒能耐決定! 感覺如何? 絕對不好受~!

很久沒出來的三條黑線,又畫上腦門了..!

我是政府官員,心知肚明丁權買賣不合法,

在場還有許多圍村人,包括他們的律師..大家卻大言不慚的說着這些..

雖然明知枱底交易,比比皆是..但這樣明擺着陷我於不義..我都嘆為觀止了..!

你們的律師,知法犯法, 不怕被釘牌嗎? 咁張揚!

我又不是強國人,又不是強國發展商話事人,

我連他們強國企業,誰才是真正話事人,都不知曉! 我怎傾..! 傾天氣啊!

這種層層的利益, 壓根兒,我沒資格參予的!

這一刻..我好想李強啊..這些利益條件,不該讓他來傾嗎?!

....

實在,我有先做功課才來..

但沒料到,歸還丁權,還東西..都變成如此複雜!

不只包生仔,還要包坐月,包供上大學..我都搖頭莞爾了!

對這些原居民,對人類的創意,如何一本萬利,利益生利益..

我真萬分配服,五體投地了

丁屋政策於上世紀開始實施, 圍村原居民年滿18歲後可建丁屋自住,

但丁權不能買賣。若原居民私下賣丁權, 政府可收回丁權。

不過,有人貪求低價買地建屋 ,不惜在黑市買丁權,

但買賣其實毫無保障,更可能因此鋃鐺入獄。

圍村原居民男丁享有「丁權」,可以「買農地、免補地價」起丁屋,

但丁權不能買賣；然而目前黑市買賣丁權猖獗,

過去一年丁權的黑市價暴漲五成, 升至介乎30萬至60萬元,

有些接近市區的圍村,丁價更升至100萬元,

有地產行更猖狂地在網上一次過非法放售120個丁權。

大律師解釋, 法例雖沒明文禁止買賣丁權, 但原居民與買家簽下「枱底文件」轉讓丁權,

向政府申請建丁屋時卻隱瞞丁權已轉讓「其實即是『騙政府』」,

買賣雙方和經紀都觸犯串謀詐騙, 最高可被判監14年。

但他稱以往只有零星檢控個案, 判刑一般是監禁4至5年。

這些法律阻嚇,他們原居民,早就不當一回事!

圍村出身的律師, 還替他們做買賣合同!

以往,鄉公所皆有暗下跟發展商枱底交易, 但隨着丁權買賣價格愈漲愈高,

本地發展商已不再熱衷...寧可直接跟政府勾地拍賣土地,也不願讓圍村人囂張!

時移勢易, 他們圍村人也聰明的,便又另尋辟徑! 這趟便視為時機成熟了!

祖國這麼富裕,儼如一支源源不絕的大水喉也!

這些所謂任務,佈置下來..壓根完成不了!

猶如那些廿三條,逃犯條例..

那些前市長一路走來..不容易! 蒙了良心,都還是完成不了!

我忽然..謝晒..我也回家生仔便算了!..

我回到玻璃屋,我倆公婆的家了..

可是,老公長時間不在,沒男人跟我生仔! 失落~惆悵!

當一個女人,快三十了,

人丁單薄,老公不在身邊, 事業一籌莫展的,做不了什麼的..

我去開香檳酒, 窩在沙發打愣兒..

直到李強電話來,他都知道情況了..

便是安慰我來的,我耐不住哭起來了..

就是那深深的挫折感..

我噙着眼淚窩在沙發醺睡了..

李強夜機,回來陪我..

[我們養個女兒吧..] 李強吻着我熱呼呼的唇..

我也正有此意啊! 我啜着他唇不願放開..猶如嬰兒啜着奶瓶,啜着母親一樣..

我要那實在溫熱的安全感..這玻璃屋沒開冷氣,都比外面冷的..

這就是高處不勝寒?

我想起那女演員的兩娃娃,他們也在啜奶吧!家族長輩也愛護他們..

[我就係錫呢兩粒孫! 一定為佢地爭取最高利益!]

忽然,我想通透了..人之常情罷了!

這些,本來便是利益套利益的黑金政治了吧!

還是李強這黑金之王,來替我擺平了..

他也不會親自出面, 只派了代表去約談..

李強代表黨中央,大致是答應了, 他也列出條件..

首要必須包含絕對服從! 全體服從政權, 不得異見異議!

以金錢來收買,明碼實價,更簡單省時!

強國是絕不容許他們圈地自成一角的, 寧可長期收取丁權

設定每年總金額,總套丁數目,

每年新生兒只首500名丁權, 先辦先得, 即使超生,超過總金額也沒了..

只能留待來年辦理, 實在圍村出生率不高,甚至某些鄉是偏低..

五百名限是足夠有餘..

估計各鄉分散,未動用的舊丁權24萬,

若分散辦理只限500名..即每年總收買丁權1000名,

若大型藍圖發展, 發展商則可無條件一次性,透過各鄉代表全盤買取舊丁權..

不得私藏,不得阻撓,不得推翻,不得異議, 違背者後果自負..!

這近乎江湖幫規的 ‘違背者後果自負” !

便是李強的武器,對付那些鄉黑,向他們施的下馬威,

你們陀地怎樣橫蠻,也防不了神槍手吧!

我是搖頭不同意,感覺這不就是恐嚇人! ,

可是,這是國家命令..壓根沒我的事!

原先讓本地官員先去接洽也只是愰子,只是引蛇出洞..

為何是我? 我也不明白,或許純粹我是李強妻子吧!

此工作早就是李強負責,他們早就準備好金錢作統戰,

如今,只是裝作驚動中央高層,得到中央特別重視厚待..云云

李強只為搬出那句 ‘違背者後果自負’..!

是你們貪心,就別怪世世代代被人牽制了!

甚至全盤買取舊丁權後,大型發展等同滅村!

原不必什麼坦克車的! 一輛輛推土車駛進..便等同滅村了!

這我有替他們原居民擔憂過的..!

這李強先生,我認識他十餘年..深知他的細思極恐!

我有私底下,找到那鄉公所, 去找那女演員一家,跟他們聊過這些隱憂..

讓他們務必再三考量,不要貪眼前小利,將來便滅村了..

可是,他們感慨..早就有騎虎難下之感了..!

縱使他們不熱烈,有所保留, 但其他鄉代表早就脫定褲子了!早就心領神會了!

尤其圍村為數不少的黑警,早就是幫阿爺辦事的了! 跟黑幫聯合暴打學生,暴打爭取民主者..

他們蒙蔽良心,一面打壓別人,卻一面想着自己後路了!

那些黑警早就想移民洗底,一拍兩散的! 他們不要祖先留下來的,只要金錢了!

這家人對我挺客氣的,熱情的招待,他們是歡樂之家..

可是他們的說話,卻透出大時代的無奈悲涼..!

這讓我回程的車上,眼淚悄悄滾下..

完了? 全玩完了! 我的信心崩潰了..我痛哭了..!

我憶起..那些失戀神曲,..十打紙巾不會夠 淚一傾出不會收!

我愛H市,我也失戀了! 心裡的難受,是多少紙巾,也抹不乾的淚.. !

這跟愛男人不一樣, 男歡女愛,男人不愛我,我還是可以接受,可以原諒..!

可是當你愛自己的家鄉,卻無能為力的時候..那種難過低沉,..

是多少紙巾,也抹不乾的淚.. !

強國人,你們明白嗎? 可願意明白別人?

可否不要在別人傷口上洒鹽, 言語那麼狠,語帶興奮?

我在看着網上強國人的偉大言論..

我想起香香的痛苦..我好想念香香啊!

我只是難過低沉, 她卻早是痛苦斷腸,生無可戀的..

我捲曲的哭了,為香香公主哭了..為我們的家鄉哭了..

十打紙巾不會夠 淚一傾出不會收!

一齣講述10年後香港的電影《十年》，預言黑幫政治、紅衞兵文化、取締廣東話等相繼出現，
電影引起社會廣泛討論。

《iMoney雜誌》訪問堪輿學家蘇師傅為H市前程算命，蘇師傅亦經常提起的「最後十年」。

一齣H市本地小本製作電影 [十年]

內容預言黑幫政治, 批鬥文化, 監控人民,被全盤消滅的本地文化..

《十年》在亞洲電影節上映後, 於H市電影中心獨家上映,

其後差不多場場爆滿, 出現一票難求的情況。

隨即,強國官方開始訓誡、河蟹,甚至明文禁止國內媒體報導此電影,

封殺國內任何上映途徑。如此涇渭分明的情緒反應, 竟然讓電影更火熱..

“十年寓言,十年預言”? 我從戲院走出來..一人在海徬遊蕩..

有些時候,必須一人安靜,沉默的思考..

我返回娘家..只為在那些書櫃中,翻回那本一九八四..

小時候不領會, 當下..認真的重新閱讀..

書中內容,在一極權統治的國家,當權者監控人民、對人民施以思想控制、

藉口消滅異己, 集權思想下思想喪失...

「一九八四」背景設定在1984年的超級強國「大洋國」（Oceania）,

國家被處處設限的「黨」（Party）所控制

「黨」則由象徵領袖「老大哥」（Big Brother）帶領。

這個國家沒有法律,只有一個規定,就是人民的行為和思想都必須絕對服從。

父母在看電視消磨, 唯一本市免費電視牌照的電視台,風水節目說着..

某著名堪輿學家,為H市前途占卦,亦經常提起H市地運 “最後十年了”..

H市地運到了盡時, 屆時H市便會踏入停滯不前的局面..

蔡家的堪輿學家,走出來安撫大家..卻是說了等於沒說..!

H市風水始終都是好的, 從開埠以來就開始行運, 因為H市的地理環境、

山脈的走勢是由大龍五嶺走出來的,H市是龍脈走到盡頭之地,

風水上的術語叫做回龍顧祖格。

他們的媒體喉舌在讓我們小市民慢慢接受嗎?

玩完了..早就玩完了!

他們早就霸屏! 本市網上各時事討論區, 網上言論早被五毛霸屏,

所有留言都只剩下..言詞刻薄, 不人道..沒教養,沒同理心的..

人家十六億人,人家有權財勢力唄...還需跟你講教養?!

我們這些小市小鄉..算什麼! 掙扎無效,抗議無力,只得沉默..

偶然剩零星不服氣的少年人跟他們抬槓..未幾,也是兩拳難敵眾手鍵盤,

連網上言論自由,都只得拱手讓人了..!

近日,某些人脫定褲子貪財棄義,便被他們網上盡情嘲諷,蹂躪一番..

說他們就是有錢唄,扔幾億骨頭精子...便搞定脫褲子的..云云

.

我冷眼旁觀..這些冷嘲熱諷,只得搖頭嘆息..

情緒低落,低沉的過日子..

香檳酒都企不穩, 強哥的香檳酒也不醉了 !

臨別說話, 別要那麼狠, 語帶興奮! 我們都得忍耐..

只怪我們福氣太少? 百年大運玩完了? 甚至家園都不要!

我的信心崩潰了。

丟架 作曲/編曲/監制: 伍樂城 詞：林夕 英文詞: 伍樂城

咖啡杯都企不穩 我忍
自稱不想我傷心 你要小心
臨別亦要那麼狠 語帶興奮
甚麼她真比我襯 覺得不應該再等 傻女 為何要苦笑

明明我可以大叫 架已丟
或者就快不能了 我的信心崩潰了
終於我哭了 不必坐通宵 (好彩我哭了 不必坐通宵)
或者 當初你只貪我喜歡笑
你我早已失去這需要

當街痛哭了 不好意思打擾
或者 應該親口請你快走了 好走了
讓我知道 我們完了

小心摸親你的手 你知
大家相識那麼久 我哪知醜
寧願撥去你的手 怕你一碰
十打紙巾不會夠 淚一傾出不會收

誰管 明晨眼腫了
會怪我的氣量窄 福氣少
大癲大肺玩完了 甚至化妝都不要

....

堂堂政府官員,卻在替黑金登記..哈~我都冷笑了!

感覺我這D8官員,太厚顏無恥了..

竟然讓那些充滿理想的新仔,在做着這些跑腿登記..

有幾個新人入職, 還是我親自面試PASS的..他們是可憐的!

大家都是讀書人,兒時都是高材生,長大卻只能眛着良知,裝着無知,裝傻扮啞的..

他們知道上司的厚顏,知道政府的死狗, 知道國家的勾當..!

通通都知道,心知肚明, 透明過透明..被一步步教壞,教衰仔了..!

這些衰仔,就是往後四十年的高官了..! 將來只為更麻木不仁,更衰仔..!

白天做着受人笑話,羞慚慘沮的事情, 無面目見江東父老..

夜晚只得灌醺自己..以謝江東父老了!

今夜一如往常, 我捲曲在沙發醉醺..

直到胃酸上湧,強烈的噁心,馬上衝到坐廁,幾乎抱着廁板..

吐到別說胃酸了,連膽汁都傾囊而出了..

我心忖..這樣嘔吐是不尋常的,不是一般酒吐

我去取藏在抽屜,一直等待用,卻從沒機會用的..即時驗孕棒..

我內心忐忑不安..我在問自己,我作好心理準備沒!

一剎緊張過頭, 幾乎忘了..我都奔三了! 還當自己未成年麼!

我都笑了! 噗哧~

我握手的緊張祈禱,眼睛仍然死盯着那兩條色線..

然後,仍然不放心,多拆一盒不同款的驗孕棒...

死盯着那懷孕兩字,愈來愈深色的! 嘩呵~BINGO~我中了!我中~樂~透了!

我興奮高興的歡呼轉圈大跳..忘了,不能跳了!我連忙讓自己冷靜!

定住身體..不要歡喜過頭,因小失大啊!

我該先打電話給他們,讓他們歡喜啊!

我先打給母親..興奮得忘形了..語無論次的..

只聽得母親在那邊也是高興得大呼小叫了,她高呼着父親,莉莉..

母親不總是讓我淡定嗎? 哈~我哈哈大笑的

我摸着平平的肚子,告訴寶寶,你看你還沒出生..便多少人為你而快樂呢!

你一定得平平安安出來哦,來這世界享樂遊玩哦!

我故意不在電話中告訴李強,我只訛他回來..

就是要看他驚喜的表情..!

李強那激動,更是不可言表了..

他不是興奮了,他是激動的..不知不覺中,他四十一,我都奔三了

他早就開始有點焦急,甚至於焦慮了..

但還要不動聲色,不能張聲..不敢給我壓力的,怕彼此感情觸礁..

他自己也有責任嘛! 煙酒不停的..也不知有否縱慾過度了,這我不知道了!..噗

他們男人,夜夜笙歌的..潮流懷舊,他們官場又興起包京旦的..!

我不也一樣沒張聲! 哼!

我倆高興夠,便一起到醫務所詳細檢查了..

醫生恭喜我倆, 嬰兒報告是好的, 已測有小小心跳..

再等下次產檢,便能照四維超聲波了..

李強送我回娘家住了..

讓娘家能照料我餐食湯水,也不讓我上班了..

他就是非常緊張的,上下交待的..還當岳父母是小孩了..

讓他們電視別開着新聞,別開着那些恐怖驚嚇的..

讓莉莉別弄濕毒辛辣,寒涼油膩的食材..從醫務所回來,他都上網做功課了..

嘮哩嘮叨的..煩得我們不行,

李強不只笑瞇瞇似傻子,還興奮過頭,失了分寸,口不擇言的

[ 跟娘家人待,自然便生女兒了~呵~呵!] 李強笑呵呵道

卻未料這惹毛父親了,誤會大了.

爸疾聲噴李強: [ 生女兒有啥不好! 老子就獨愛閨女兒!]

卻沒料到,李強照道:[ 英雄所見略同也~老子就獨愛閨女~也~]

爸奇問:[你也喜歡閨女?]

李強妙答:[正~是~也! ]

李強一副自命不凡, 老氣橫秋的老生京腔, 自得其樂的傻逼相

[你有真~智慧! ~可不是英~雄~也!] 爸也唱起老生京腔調~

笑唱譏諷李強,前句讚的,後句貶的,

明明是稱心滿意的,卻仍然裝作對女婿不屑的..

我在娘家,除了時有孕吐..也沒什麼不妥,算是很愜意的,

每次定期產檢,李強也過來陪我小住兩天..

我們已知是小女兒無疑了,

夜裡,李強高興的跟小小隆起的肚子,一直聊天嘀咕..

果真是前世情人? 我都有點吃醋了..

我只開始感到無聊了..李強是挺霸道,總是過猶不及..

連手機上網,也不想讓我踫的..說是有幅射,電磁波..

連他們去看新屋子,也不許我跟隨..

說怕去了髒地方, 恐肚中寶寶受驚沖撞的..說必須待寶寶出生,才可出門遊歷..

父親終於同意搬屋了,待孩子出生..

便搬到半山上,有泳池花園的獨立屋,

我們一家竟跟超級富豪做起鄰居來,感覺匪夷所思的..

這屋子,本來就是李家聘禮,就是父親遲遲不願領情..

如今,孫女兒來臨,才願意接受饋贈..

別說父母親了,我也不捨得老房子的..從小到大在這長大,

感覺背山面海的,已經不錯了..可是,李強再三說辭..

幾乎,是每次來小住,每次吃飯..總要說一遍讓我們搬新屋子...

李強說多了,我們母女都麻木了..還不是看父親意思,他們兩個男人在角力..!

直到一次,李強是真的較勁了: [我不讓自己女兒住小屋子的!]

[那..那你自己抱回去養! 我們不稀罕!] 爸氣得說起狠話來..

那一刻,空氣都凝結泠凍了..冬天了,忘了關窗的寒氣逼人

他們倆個男人鐵青臉的,互不相讓,又下不了台的..

突然,奇蹟的事情發生了,我肚子被小寶寶的腳丫猛蹬的..

這是第一次耶!神奇一刻! 小寶寶還劇烈的在肚子裏「大鬧天宮」耶!

是他們的說話 「惹」到了胎寶寶 ,不開心嗎? 然後通過胎動來表達不滿。

我立時嚷: [ 你們快~快來看寶寶耶!]

一家人都俯身圍住我肚皮來看了,

肚皮竟然不只動, 還明確看到腳丫形狀的,她在蹬腳蹬腿啊..~

我還感覺肚子一跳一跳的, 像裏面有個小心臟似得。

其實那是胎兒在打嗝呢! 生命就是這樣的神奇!

李強開心得連忙伸手,想去捉寶寶腳丫玩..

馬上被父親啐他: [別~別動她,寶寶會慌~ ]

連母親也道: [ 你們大人手力,不知輕重! 誰都不許踫哦!]

就這樣一觸即發的星球大戰, 被小寶寶輕輕的化干戈為玉帛了

小女兒是為玉帛而來? 小女兒是為家庭和睦而來的!

父親也只是一時沖口而出的氣話..

未幾,便同意一起搬屋子了..

半夜..我一人睡,感覺鼓脹大的肚皮, 強烈下墜的感覺,厲害不適的..

我上過母嬰課,她們說這是寶寶轉頭了..沒問題的,

可是,真太猛烈了吧..我上了廁所,身子竟然起不來了..

扶着浴室扶手,都起不來了..大肚子的重力一直往下墜的..

我打了電話找李強的..自從,我有寶寶了,他都不敢不留神電話了

那邊接聽了..助手人先替他聽了,說交待過了, 讓他們總要盯梢跟我通訊的手機..

李強就是分多部手機! 早就沒可能滿身手機,

那邊傳來打鑼鼓的京樂, 男人又不知在什麼風月場所了!三更半夜的!

我跟李強說好難受啊,大概快生了..不是今夜,也是這數天了..

[哎呀~你忍耐住呀~挺住呀~還沒到開刀的良辰吉日呀~]

那邊傳來李強跟鑼鼓鬥大聲的咆吼, 他往外面走了..

[你挺住呀~別用力呀~你輕輕的別動~].

[你別用力! 寶寶只是翻跟斗,讓她翻夠玩夠..便行了 ]

[我們家的蔡翁,都替寶寶定好日子的! 必是那天!]

[你必須要忍住!挺住啊!] [你是母親了! 還不為小寶寶著想! ]

李強單獨一人了,卻仍然醉酒咆哮..

李強大哥~我想說生孩子,都能忍住嗎? 我都氣暈了

他竟然不滿意我..

李強確是疼寶寶的, 他都讓家族的堪輿師替閨女兒,擇了日子..

說是最美滿的時辰八字,官財興旺，五行旺官印，必旺父夫...云云

八字命盤中出現「正官、正財」他緊張兮兮就為這個吧！

李對這孩子，挺有特殊情感的，說是來得剛好..

這孩子確會投胎，深得一個執著狂父親的心..

跟李一樣春天出生,他總是高興的說..以後一家子一起過生辰,更有意味..

未幾,,一個小時,李強竟然已經到我娘家來?

不是從京城,飛來也要用上兩小時半嗎? 更不要說更遠的省區..

我奇怪的看他,懷疑他有啥貓膩! 倘若來回這麼快,怎不天天回來陪我?

這不就比本地人上班搭地鐵更快唄!

[我包戰機趕來的!] 李強看我一臉狐疑

[你就得替我挺住~ 懂麼!] 他就是怕我挺不住,還趕回來吩咐

我都暈了..! 生仔都要規定什麼時候才准生..強迫生育?

巴閉了!包戰機來~ 只為看住老婆,不許未批准便生仔!

世上竟有這樣的人! 我都笑暈了, 半邊身笑側了

[不要笑了..好心..不是說肚子下墜厲害麼!..別用力了!] 李強急躁焦慮的

[身子放輕鬆..別用力!] 李強蹲下身來輕輕撫我大肚皮

他跟寶寶呢喃的,讓寶寶別焦急..多等半個月的,等那良辰吉日..

我又一次被這老男人..雌服得五體投地,甘拜下風..暈倒了

那夜起,李強也沒離開..直到那良辰吉日, 陪伴我進產房,

我們的私家醫生,果然是婦產聖手,只等麻醉藥生效,不花五分鐘便大功告成了! ..

竟然比打開冰箱取汽水更快! 始料未及!

好像麻醉師準備,比他還花時間的..我也是配服萬分! 畢竟這宇宙太多大神!

我下腹的小疤痕, 貼着神奇的消疤貼, 也不夠廿天,便消失得無影無蹤的!

這婦產聖手,開刀手勢高明! 不只快,更是快靚正..!

大概,他完全知悉貴婦人注重什麼!

隨着寶寶呱呱降生,

李強一直不離身的抱住寶寶,除了讓岳父母偶爾抱一會..

我也只抱過一回拍照留念, 基本我都沒抱過了..

他都不讓我抱寶寶,當我是代母一樣了!

還是護士安排, 寶寶吃第一口媽媽的人奶,增加寶寶的免疫力,

我才可以趁機抱一會,親一會寶寶..

未幾, 寶寶又被李強搶去了,他就是霸屏一樣討厭!.

護士說抱寶寶去嬰兒房洗澡睡覺..

李強也是疾言厲色..強迫只許在房裡活動,不讓抱走寶寶..深恐別人掉包一樣..

大概,他就是作惡多端,才防賊一樣..我想起程朗親兒!

沒幾天,李強便直接抱寶寶到半山獨立屋..

我在車上不滿的,只向窗外看..

他知道我惱了,便抱過來讓我親寶寶的..腳丫!

他不許我親寶寶的臉,說怕有細菌的!

他也不放手讓我抱,都在他手掌控中,說我不會抱..!.我真的火了!

然後,又聘了兩個褓姆,團團圍着寶寶..

讓我們一家,都沒自由抱抱親親,或親自照料..

我們一家都生怨念了..只盼李強趕快去花天酒地好了,別在這兒礙事的!

我們都好想抱起寶寶玩啊!

李強卻捨不得寶寶的,一直沒出門..

他都抱住寶寶一口口的:[李童~李童~啵啵啵~]

[李童~你是誰~你是李強的女兒~啵]

[李童~你父親是誰~你父親是李強~懂麼~]

他肉麻的親着寶寶..一口口的李童,李強的..

李強沉醉在他跟李童的世界裡..

他有點不問世事的了,就是一天到晚抱着李童親..

堪輿師告訴他,就是這名字最直接,最旺父旺夫了..

李強喜歡呢,正合他意! 直接簡單,意簡言賅! 字簡單,但該有的意思都有了..

他說誰也別想欺負李強的女兒李童! 簡明扼要..!

他這種自戀狂,才想得這麼深邃去!

在我看來,不就是快樂的兒童嘛! 童趣,童真,童心..挺逗的,我也樂意了

強國人古老民族,都重男輕女多..

李強中年弄瓦之喜,卻挺自豪的,處處張揚..

實在,我們年齡都不少了,他也不怕害臊! 我都汗顏尷尬了..

兩地彌月酒,延開百席..上下同僚又邀一遍,

李童已經有數對乾爹乾娘了..

全是最高權力核心的, 政治局常委的..

我是有點誠惶誠恐的..

李強是借女兒攀關係嗎? 這不會吧? 他就是太高興了吧 !

李強一副喜上眉梢,喜不自勝的..逢人便誇讚炫耀自家閨女長得俊俏..

誇一千幾百遍也照誇不誤, 恨不得全城都來跟他求親一樣

李童精緻的五官,確是漂亮,我也喜出望外,意料未及..

混血的寶寶,亮亮的大眼睛,漂亮的大瞳孔,鼻子高挺秀氣,

臉型小小,額頭飽滿,一雙柳葉眉,雙眼皮寬深,嘴巴小巧嘟嘟唇的,下巴精緻。

出世便自帶烏黑頭髮,高貴氣質,說不出來的漂亮秀美。

精緻完美得即使童話中的芭比公主也不過如此。

也只少數人知道童童是混血兒..在外人眼中就是百分百美人胚子..!

李強一天到晚都在讀這些科學報告..

從基因學上, 混血兒富有更多的優良基因,原因是他結合了多民族的血統,

血緣關係甚遠,在個體進行基因配對中得到優勢互補,

也就是說基因排列越不同的人結合生的混血兒越聰明漂亮。

混血兒所遺傳的基因一般是顯性遺傳,因此比較聰明。

末了,他總洋洋得意道:[ 這就證明他是比我聰明漂亮, 天生我比他蠢! ]

我都冷臉不理他..他偏強迫我聽..

終於,某次我抬槓: [你是東西混血兒,我還南北混血呢!]..噗哧~

我父母不就是南方人,北方人! 他們也完全不一樣啊!

誰不知,李強認真道:[那李童豈不是東南西北混血! 那她最強了! Supergirl!]

[東南西北中發白,她都齊了!還不是Captain Marvel!]

媽啊~救命! .我被李強笑壞了..你個神經佬!裝傻悶騷！

害我笑到肚痛,我笑到捧腹的搥打他

不過,李強也奇怪..自童童彌月後,一直沒出門..

我隨口問:[你大老爺,怎不出門去?] [怎不去花天酒地?]

他竟抱着李童奸笑道:[ 還不都是成語! 讓你猜成語吧!]

[你別對童童奸笑~行嗎!] [你奸笑唇角總是歪的!]

[學了去,怎辦! 女孩怎可如此笑意!]

我先嘟嚷..李強的笑容,實在不適合

[我是她爹,有啥學不了!~哈 ] [趕明兒爹照你~嘿嘿~]

李強不聽,還把李童抱高,哄到臉來..奸人笑的..我都服了!

李童可歡喜了,直跟着她爹咯咯笑的,手還持着搖鈴呢..

李童手會取玩具了..

[你別跟我說韜光養晦..什麼的!] [又不是九王奪嫡~古裝劇!]

我咕噥..我都搖頭了,

做官的不去上班,只一天到晚陰森森的！

[學霸就是會成語唄!]

李強抱住童童來~啪一聲,一掌拍在我臀部

我黑臉! 今天,我非要讓你好看不可!

我冷不防的一把抱走李童..快步奔到樓上去..鎖起房門來..哈哈啊

看你還怎樣啵啵啵的..李強奔來敲門了..

[我故意讓你!不追你跑的..怕你摔倒李童..] 李強在外面道

[你快開門吧]

誰料,李童一聽見門外她爹的聲音,便哭鬧要爹了~哇哇大哭的~

李強便更催促開門了

我也抱着李童啵啵啵哄她,可她不理我啊,只蹬手蹬腳哭鬧要爹的..

我沒法子,只好抱住李童去開門,可又有點不甘心..猶疑着,

我隔着門調皮道: [你請求我吧~求我吧~嘻]

卻沒想到,李強毫不猶疑: [我請求你吧~快開門吧~童童都哭啞了]

沒假的是哀求的語氣!

我以為他總會沖火,可是李強都沒有..是乾脆爽快的投降了,

這哪好玩啊! 蠻子無復當年勇? 我隨即開門了..

李強便一把抱走李童,馬上呵的哄的啵啵的..

他什麼雙面人嘛..一張黑臉的,不理睬我! 卻又可以一張笑臉,哄着李童...

是同一張臉,同一時間..卻兩樣表情! 神乎其技的!

我鼓着腮..勁無癮! 他都不跟我玩,不跟我鬧了,只一天到晚啵啵啵!

三條黑線浮上這格中女漫畫框!

女人生了小孩就不再矜貴?

大老爺不上班,整天霸屏啵啵啵的..我也沒得啵,沒人在意我..

我產假早過了,我便上班去了..

例牌,久休復出..便又升職了! 不然怎叫瑪麗蘇!

何況是瑪麗李了....

瑪麗蘇候群症七大鑒別標準：1.必定有不平凡的出身；

2.必定有出眾的相貌；

3.必定內心很善良；4.必定和所有主要角色都有互動關係

5.所有男人都愛她；6.她是電視劇的絕對主角，男主角也是陪襯；

7.出門踩狗屎，總走狗屎運

對~.出門踩狗屎,總走狗屎運! 我都笑到氣門阻塞,爆肺了~以後唱不上高音了!!

我們家的男主角總在啵啵啵的!

就讓我這穿著一身黑色SM無敵女王拿着皮鞭, 踢他屁屁,叫他滾一邊去吧~

瑪麗李的世界, 全部男角必須連閃帶滾的~ !

以上,純是本人不道德的惡趣味幻想~哈哈

還不因為這新聞秀逗的!..

“踩着男人掙錢？施虐女王靠皮鞭年入百萬”

歐洲有一個30歲的金髮女郎，她原本是一個會計，後來拿起鞭子和鐵鐐，變成專門對男人施虐的支配者，
並且收入不菲，甚至可以年入百萬。

據她介紹，她的顧客大多是事業成功，但是壓力大的商界人士。

她認為這些人在現實生活得控制許多事情，所以他們私下反而想要交出掌控、享受服從感。

「這是一种放松，就像女人會喜歡購物一樣。有些男人的解壓方式就是被踩、

被坐或是被打屁股。」

我也30歲啊!要不買皮鞭回家抽李強~哈哈~

李強壓力好大唄! 本是控制狂唄! 我笑到淌淚..要趴在辦公桌了..

我也壓力好大,本來想哭的..後來,選了傻笑..狂笑一頓吧!

這我沒上班前,李強是知道吧! 可是他還是選擇不告訴我..!

我的升遷速度跟職位,竟然跟現任傀儡市長..幾近一模一樣!

我有不詳預感! 我被挑選成為他們的傀儡了嗎?

是我丈夫答應他們了嗎? 說自己老婆從小很乖很聽話?

我心涼涼...

從今天起,我由公務員轉任問責官員,即名副其實阿爺欽點..

今天新聞處公佈我是新任教育局局長,

即跟往昔的所有同僚說無須猜度了..本人底牌已揭開,不再神秘!

包括,最早的法援部同事,她們肯定在嘩然了..

[嘩~個衰妹~難怪穿著萬銀的絲襪來上班了~]

[嘩~她是否太子黨?] [佢嫁俾軍委啦! 你們不知道?] [不..好似係政協的..]

[軍委,政協可以兼任? 有何分別?] [不懂喎! 阿爺的體制..好複雜..哈]

前任教育局局長, 屢被質疑他的子女並非就讀受H市的本地學校,

後來更負笈澳洲升學。前任教育局局長亦承認H市教育制度較「複雜」

因而讓兩個子女就讀國際學校。 又一個身體很誠實的人!噗

這前教育局局長, 終宣佈提早退休..

這種教育局長,該退休否! 我都搖頭了!..

只是沒料到, 這看似阿爺欽點,卻仍然有重量的擔子換到我肩上來..

換給我玩唄? 趁我孩子未入學,少一項貽笑大方,貽人話柄的糗事?

教育局局長,這是難得的饋贈與慷慨?

我懷孕腹大便便時,曾經對李強抱怨說過..

H市自回歸後,教育政策朝改晚改,愈改愈差的,孩子出生後,我們還得張羅學校..

[國際學校不就得了,到處都有..識字便可以了!] 李強悠然自得說

[你不想她唸我們母校?] 我試探問,

我知道他那些結焦的傷口,就是不知他還介意否,

李強戲弄我:[ 我是李強! 你別老是記錯我是那些前男友!]

李強深意的瞇瞇笑看我, 他讓我從他眼神讀通他內心..

末了,一副躊躇志滿,囂張得意的笑..他早不介意了,他不拘泥舊時遺憾了!

他甚是感激爺爺的安排, 他懂得一個雄才大略的男人思維了!

一個精明的族長為族群的精心設計,精心鋪排,這讓他欽佩了..!

因為他也一樣高度了,他早奔向更廣闊的新天地,

野狼一樣的男人..他要當野狼王了..

....

教育局局長, 我積極想這饋贈也不錯啊!..

首先,我安靜下來..整理思緒,

新官上任,不是火急火僚來想政策,來搞亂檔攤,來諂媚主子,

然後便是焦頭爛額,焦土政策...!

前任官員,都是犯這些重大錯誤! 是心態錯誤!..

新官莫犯渾!以為新官上任三把火,自負能力比人強? 實在一肚渾水,一片荒唐..!

新官上任該先調整心態,戒急戒躁,忌揚威,忌邀功..

私校是不必干預,他們都是經驗豐富的辦學模式,早比政府做得優勝多了

那些傳統名校就為脫離政治制肘,才轉成私校..

教育局更要尊重意願,不要隨意伸魔爪過去..

不如政府帶頭,先來德政吧! 減輕小小兒童的考試壓力..

取消TSA ! 我先做功課..

過去社會各界強烈爭取取消小三TSA,不願孩子淪為考試機器,

願孩子擁有美好童年,重拾學習興趣,更希望讓孩子有空間了解自己,發展潛能。

歸納以下六大反對點：

．TSA遠超學生基本能力，不操不識

．TSA操練壓力嚴重超標

．TSA習作操練增加,小一已有惡化趨勢

．TSA主導教學和測考

．TSA補課,無孔不入

．小六為考核中學年度, 促使學生壓力上升

全港性系統評估（英語：Territory-wide System Assessment，縮寫TSA），
是教育統籌委員會於回歸後2000年,發佈的教育改革報告書中提出的改革措施

於每年6月舉行，其目的是了解全港學生在中英數三科之水平，以期能改善學生在這幾個學科的能力，
該評估並不計算學生個別的成績，僅用以評估學生整體學習狀況,
評估學校全港性系統評估(TSA) 是政府為了評估小三、小六及中三學生在中、英、數三科基本能力水平而設的評核試。

教育局會每年向學校報告其學生的TSA達標率成績，並用在評量學校表現。
考試及評核局網站指，報告不會顯示個別學生的成績，亦不會影響學生升班或升學，更不會用作升中派位。

自2000年ＴＳＡ推出, 教師組織教協進行問卷調查...

多年來, 教協總結指，TSA的艱深程度已達到「不操不識」的地步，無法反映學生真實水平。
教協亦認為TSA已經異化，背離政策原意，而業界傾向於廢除TSA，
因此政府若無法提出積極的有力措施，便該廢除TSA。

教協在網上發起「消除TSA操練 還學生快樂童年！」家長教師聯署，

兩日內已收集逾四萬個簽名

有家長在facebook設立爭取「取消小三TSA」的專頁,

在36小時內有過萬人加入,在一個半月後參與人數達47萬。

不少家長在專頁內表示支持取消，並講述自己子女面對TSA壓力的苦況。

然而，當局已表明無意取消小三TSA。

TSA即為全港性系統評估，目的是政府為了評估小三、小六及中三學生，

在中、英、數三科基本能力水平而設的評核試。
以往，教育局會每年向學校報告其學生的TSA達標率成績，
並用在評量學校表現，但TSA早就改用新機制。
考試及評核局指，報告不會顯示個別學生的成績，亦不會影響學生升班或升學，更不會用作升中派位。

家長常疑問到底TSA有甚麼作用呢？

身兼基本能力評估及評估素養統籌委員會委員的校長表示，

其實TSA由始至終的目的都是希望透過其數據來改善學校的教學質素，

為過去三年的教學作一次成績檢視，因為教育局的團隊到學校審查時，

會列出學校的教學質素和學生水平，而TSA的成績正是其中一個關注點。

為其排名，對學校來說卻有重大壓力，若學生表現差，校長有責任跟校董會交待。
...

「TSA」(Territory-wide System Assessment，全港性系統評估)

這個令家長聞之色變的英文字母組合，在2016年引起大風波，
前教育局局長多次因而被追撃。
至2017年，教育局將小三TSA更名為小三「基本能力評估研究計劃」
（BCA， Basic Competency Assessment），BCA華麗轉身

考評局因為「基本能力評估」(Basic CompetencyAssessments)
收入曾高達約9500萬港元

考評局作為自負盈虧的公營機構，對收入一定錙銖必較。
若考評局能承辦越多考試，則意味有更多進帳，
因此，TSA便成為其不可或缺的一大財政收入，
而翻查考評局年報，我們可以發現考評局每年因舉辦「基本能力評估」（當中包括TSA及其他學生評估）
而能夠從中得到一筆可觀收入，那筆收入有幾多呢？答案為：9451萬港元

而政府亦會撥款予教育局以助其推行TSA 或 BCA等教育政策，
根據15-16年財政預算案文件（頁8-9），教育局因「政策及支援」而獲撥款港幣（預算）約33億元。

而政府實際上亦未有細項交待33億元中多少用作推行TSA之用
，但從預算33億元及考評局2013-14年間因TSA獲收入高達9500-8000萬不等，
這筆龐大金額意味著TSA或 BCA 政策確實牽涉大筆金錢利益。

可想而知，舉辦一場TSA需要聘請大量行政及管理人員及大批考務人員管理考試、出卷、改卷、監考、評核等等，
涉及一大批人的「飯碗」。

由此可知，為何當有人提出取消TSA，政府官僚、考評局方面會有如此強烈的反響。

所謂「斷人衣食有如殺人父母」，

我們不難想像，官僚們可能為保組織及自身繼續生存，不可避免會反對取消TSA這一大「水源」。

（二）因TSA而形成的教育產業鏈與政治之關係

雖然局方一再強調不鼓勵操練TSA，並言學校或家長不必買大量補充練習予學生，
當然，TSA原意可能並非令學生課業量加重，但市場並不受教育局所控制，

自TSA推行之後，市面上已充斥大量TSA補充練習予學校及家長選購，

TSA產業鏈便遂形成，背後又是一筆可觀的經濟利益。
（有業內人士推斷每年小學生花費在TSA補充練習的金額以十億元計！）
而沒有人操練，沒有人補習，又如何確保收入來源呢？

所以TSA間接推動學生操練試題風氣，再加上家長及學校默許
進一步助長歪風，導致操練情況愈加嚴重。

TSA補充練習及教材牽涉出版、發行、零售、印刷及策劃教學內容的教育工作者利益，
而小學補習班因TSA政策亦可得一筆可觀收入，突然取消TSA，上述一眾既得利益集團定必蒙受損失。
更甚者，這一股勢力更可能影響政治利益分配，
我們從投票反對取消小三TSA的議員中，可以推測這一批背後既得利益者如何有機會左右大局。

....

我開始有眉目,大概我要交涉的主腦,..是那些利益集團!

他們幕後老闆又是啥人? 打舊遊戲一樣的最後BOSS!

每年十億的教材生意,還有三十三億撥款中的涉及金額....

不難發現TSA政策絕非只是教育問題,

其背後可以引伸龐大經濟利益，從以成為一個政治問題。

為什麼前任官員,一直貫徹不到底,不能落實的原因!

就算政府曾跪低口頭承諾取消,還是遲遲沒落實..

然後,又試水溫,企圖換湯不換藥..取消TSA,來個BCA..

TSA事件最奇怪的是,為何一個政策存廢問題,會引來建制人士嚴陣以待？

為何當有人反映TSA存有諸多問題的時候,政府態度強硬,

彷彿將問題提升到「你死我活」的層面？

不難發現TSA背後隱含了很多不明示的政策功能，

牽涉大量利益集團及權力分配問題。一個看似簡單的教育問題，可不只關乎教育，還涉及多方的政治、經濟利益。

我暗忖..量度..中央統戰那些圍村原居民都不只十億了..!

實在,十億出版生意,在強國來說,早就不值一提的小數目,為何他們堅持到底?

那三十三撥款,巧立名目的不明餅碎..只為圈養那些擁護中央的建制黨派?

所以,他們必打壓民主黨, 每開立法局會議,每到這些議程投票前..

均頻頻 DQ民主黨議員,先下手為強..踢走阻頭阻勢的人..

比喻該否維持TSA投票前, 還不只TSA..是各樣各項的民生政策..

就像..丹布爾. .克莉絲蒂..福爾摩斯..查明真相!

查到底會否..漫長的告別,無人生還?

我已不是教育部,儼然成為刑事偵察小隊.. 噗哧!

我告訴自己: 別怕! 強哥照住..! 他不是戲說: [趕明兒爹照你~嘿嘿~]

連我也須尋求關照啊! 我小命懸繫你手啊! 強哥! ~

可是,能否直接向強哥要求? 這些涉及割斷別人利益的事情..

跟強哥說沒用,他一定又是那句: [沒利益 誰聽你 !]

末了..還要被他嘮叨..反思想教育我的, 什麼團結即利益,利益即團結..

嘮嘮叨叨一些我不中聽的,白讓我耳朵受罪!..

常常還讓我忙着在心裡堵上他千句萬句..! 我這種老百姓,只敢心裡說話..

我偵探一樣,在察看強國一條龍..

本市最大的兩書局, 出版發行商..均早是他們企業了..

其中企業規模最大的印書局,還是祖國第一家現代出版社,

由教會主辦印刷聖經的四位排字工人聯合創辦,

四人得到長老會美國籍牧師的幫助, 於百年前始創於上海灘,

秉承「倡明教育,開啟民智」之宗旨,為強國現代出版業巨擘,

在上百年的漫長歲月中,對祖國現代的文化與教育事業..

發生了巨大而深遠的影響。

當時社會上有學習英語的熱潮,他們開始譯介英語教材,熱賣一時。

百年前, 這印書局便開始了祖國現代印刷史上的自由輝煌時期。

屢屢替祖國近代革命,出一分傳播力量..

其創辦人均是革命先鋒, 無數次金錢,庇護支助革命者,..

上世紀,強國新政府落根,便落實把印書局收歸國營併合..

還有一神秘出資創辦人! 宋氏是被強國刻意抹去, 此印書局的神秘創辦人之一

猶記得,小時候看過關於宋氏的奇情故事..

他草根出身,被賣豬仔到美國, 成就見識回國..成為傳教士,兼聖經印刷..

一個窮困草根孩子, 從一無所有,到最後他的家族可以左右祖國局勢,呼風喚雨。

他把三個女兒嫁入政財豪門, 組成影響中國三十多年的權勢家族,

他是真正強大的漢子..! POWERFUL..

傳說的揚州炒飯,海南雞飯,

是他少年時被賣豬仔,上了大輪船,替黑人水手當廚子的佳作

據說他們的船曾迷失方向,居然被風吹到了南極。

後來,阿牛經常給自己的孩子學企鵝滑稽的走路姿態, 逗得他那幾個偉大的子女“咯咯”笑。
他或許是第一個到過南極的強國人。

樹挪死,人挪活,環境越廣闊,機遇也越大。

宋阿牛的經歷告訴我們：人一定要走出去。

宋氏支持革命義士,原也有段古,關於他少年經歷..

他跟第一批放洋流學,留美的祖國幼童,全是兄弟..

這批幼童後來全成了祖國改革棟樑之才..連他的女婿都是顯赫的革命家,政治家...

為何強國必須抹去他? 不抹去他怎名正言順吞併對岸財產!

這原是他兒女的財產吧!

改朝換代了,早淹於歷史不斷的刪改減去..卻還是不可掩去事實..

宋氏兒女均是國父夫人,前朝總統夫人,財政部長..曾經一度的家族光輝,

曾經短暫出現過的宋氏皇朝!

這短暫的皇朝,或許只為成全長遠的強大帝國? 一切皆天意命數?

至此最耐人尋味:”宋嘉樹除主持的“華美書館”除了印刷宗教書刊，

還為興中會印刷秘密宣傳品, ,

宋早期與印書館關係密切 《張元濟日記》內有宋提取存款38000銀圓的記載。
他大力支援孫的革命事業,不惜傾盡家產,而且親身投入民主革命活動中。

這些有趣的文字記錄只得本地樓上書局有了..

上網要查也查不到..消滅無聲..!

從七十年前新政權掘起,新帝國急不及待把全國所有印書館合併成國營印書局,

便可窺見創黨建國初,他們的白紙扇,其功力深厚!

強國的開黨先鋒都是有頭腦之人,別小覷建黨建國的第一代!

他們都是滿腔熱血,滿懷激情理想的知識份子也!

後來權力使人腐化..這是後話了!

但最早期,許多知識分子,放洋派慕名入黨追隨是不爭事實!..

不少是曾流學法蘭西,英美蘇俄..擁有新潮思想的革命先鋒,

其中白紙扇更是深諳治國厚黑之術..一國帶領,先由掌控印刷,監管傳播為首要!

....

話說回來..這國家商務印書局,早已是國家護航的大企業..

所有分店,均設在繁華大街,,大商場內的分店,更是數層面積,

以明亮舒適的來吸引顧客..

國家企業的財雄勢大,意味着什麼?

碩果僅存的本地書店,早被他們的強勢,強逼到舊區舊樓的樓上一角經營,

許多小書店老闆,都是本地文化人,他們只維持着粥水,掙扎求存..

只是心存一點對本土文化情意結,才苦苦支撐下去..

下午, 我走進這舊樓生銹鐵門,往吱吱聲的殘舊樓梯走上去..

穿過狹窄的樓梯, 走上這四樓的半書店,半圖書室..

一群義務學生,一手一腳籌辦了這一半的圖書室,

以別人捐來的木製書架、桌子、凳子等,營造了這個在鬧市中的淨土。

圖書室的藏書,便由另一半的書店捐贈,或由其他學者,市民捐贈..

義務學生說,這是一件很「本土」的事情, 在這個繁華地方,

可以有一個空間,「唔同類型嘅文化，覺得格格不入嘅事情可以共存係一個空間入邊，就好似80年代H市。」

另一市民義工說:

[中央圖書館的藏書,沒我們多元化! 都說明係中央~!哈~]

[中央俾你看啥, 只能看啥 ,佢不容許你看,你便看不到~哈~]

這便是本地人苦苦支撐的多元文化, 力挽狂瀾於不倒, 不欲被霸權霸屏..!

我東張西望的探視, 可幸這兒負責經營另一半的書店老闆還在..

楊森帶過我來這看書..

他讓我在這打書釘,他便跟這兒的夏老闆啜咖啡聊天..

當時,我還不曉得楊森也是兄弟會的人..

想他們楊夏兩家,必是世交了!

我也相信..既然放在自己書店賣的書,總有幾分情感真誠吧!

我估量這夏老闆,還是願意花一點時間..跟我聊表,他好像挺欣賞我?

時光荏苒,十年了吧? 我剛看過宋氏傳記小說, 便又揭着夏氏傳記小說..

正打書釘..打得津津有味之際,這夏老闆跟我聊天了..

當時,他微笑欣賞的看我..說這便是他曾祖父的傳記故事,

他沒料想一個小女孩竟然有興趣翻閱,那些陳年老套故事..

然後,我便傻瓜一笑:[..確是老..可是不老套啊!] 大家都哄然一笑

[你好~夏先生~] 我腼腆,也不知怎稱呼他..

那夏先生在執拾書堆,他抬頭看我了..

一個眼神,我便知道他認得我了! 他記得我呢!~呵呵

夏先生一臉和悅微笑:[你好~林木~]

[十年了吧? 也不來這打書釘~呵]

[新官上任不挺忙? 反而來了..?] 他即疑惑看我

我雖不是初出茅廬的小丫頭了..

可是,有些說話,仍然哽塞咽喉,難於啟齒..

只得抿著嘴咬唇傻笑,

我在秀逗想..時光倒流十年前,讓我老臉能不害羞的賣萌一下,還好辦些...

我被自己的傻念頭,傻笑得身子都愰了..

[你沒改逗態~哈] 那夏先生笑道

[~無事不登三寶殿~ 估量你也不是想念我的書來]

[說吧~有什麼事~我都洗耳恭聽]

他放下手中執拾一半的書藉..引我到咖啡桌那邊坐了,

他領我到圖書室一角,靠窗高腳吧台,一張長長木制的咖啡吧台

坐在長長吧台,高腳椅子上,還可悠閒的看看街景,

現代裝修,通透的落地大窗子,透進一室自然和煦的陽光..他還弄起咖啡來..

我深呼吸的,等待他..在千頭萬緒,不知如何開場白

如何強人所難的..噗

[取消TSA.. 即Territory-wide System Assessment ]

我太緊張了,明知是強人所難,不知怎編排開場白的

不如直截了當吧

[你知道是什麼嗎?] 我還傻傻的探頭問

我看他呆了一剎,還以為他不明白是什麼..

夏忽然冽口大笑, 笑得前仰後合的..

他笑得搖頭,手肘撐着咖啡桌,揮手示意..他明白,他知道是什麼

[這關我什麼事? 你是教育局長..又不是我~哈~哈]

我看得他笑成這樣,便有點無奈道:

[就是我辦不了,才來找你啊!~] 我沒笑..只無奈秀逗的表情

[這關我什麼事?] 夏笑完了,不過仍然一臉戲弄

[你是夏瑞芳後人啊~你們便是印書局創辦人之一啊~]

我一副理所當然的~啊!

夏隨即認真嚴肅道 :[他被暗殺掛掉,你不知?!]

[我們沒股份,沒話事權的了!] [還要隱姓埋名! 這你明白吧!]

[可是,你們不是被允有三個承諾嗎?] [只要是關於印書局的啊~]

[願望啊~阿拉丁燈神願望啊~]

霎時,我也似回復十五二十時..誇張的表情,還說起童話來..

我探頭凝看他眼神,期望在他一暼間,看出什麼蛛絲馬跡的..

我們幾近四目交投了..

可是,我還是硬着頭皮,察看他眼色..我不想被他輕易誑過..

[這沒用的!傻女~] 夏微笑和善道

夏沒誑沒糊, 坦白承認..那小說故事,書中內容,真有其事!

他是直爽漢子,不愛推三推四.,胡塞推搪, 磊落之人!

[你也挺細心!] 夏仍然十件前,微笑欣賞我的眼神

[那不是正式自傳! 是在美國的姑母撰寫的小說故事..]

[她無聊寫的..許多穿鑿附會~哈]

我卻相信起來? 而又真有那承諾! 阿拉丁燈神願望!

我也覺得自己Amazing~!

[現時印刷所有TSA教材,連考試卷..通通是印書局!]

[你讓他們停下來,可以嗎? 不賺這些錢..可以嗎?]

我近乎哀求的語氣了..

[傻女,停了TSA..他們就不會巧立名目嗎?] 夏分析勸導

[不會判給別的印刷局嗎?] [縱使讓你威一陣,你走了..下一任又恢復!]

我沉下臉,他說的確是真話..

我像洩氣氣球..只得無奈的咬着飲管..

我不喜歡熱飲,只愛冰飲..夏挺細心的,還替我弄冰咖啡,不過就是加幾塊冰粒~噗..

[那怎麼辦啊?] 我沒精神了,沒辦法了.

[這不是印書局的層面..這是國家決策層面了..]

「核心外圍係核心既內圍」

夏啜着熱咖啡..娓娓道來..那些宇宙大奧祕..

他說什麼耶? 什麼外圍又內圍..? 連我這讀過物理都完全聽不明白!

我又不好打斷他..

從小,我便被父權影響..先聽他說完吧...

男人就是喜歡女生安安靜靜,聆聽他們發表偉大言論!

[這本地一街道的昂貴租金,.算是霸權政策了..早就不容小商户生存..]

[這全是國家決策!] [ 男人追求女人一樣..!]

[甜完係會甘甘地..~] [先甜後甘..甘完仲甘..] 夏挺幽默道,他自己也笑了

甘甘地, 甘完仲甘..本地話的神髓! 我笑了..明白過來了..!

“咁多事! 打鑊金~!”

[印書局,每地區兩間分行,每年繳交租金上億了吧! 那繳給誰? 誰是終極業主..?]

[那昂貴租金靠誰頂出來..? 不就是做邊行~食邊行! ]

[他們食的便是..本地小學生,考幾個試..就是如此簡單.. !]

[難道,你真以為是阿爺打賞下來?]

[我幫你說情..非不可以,可是你真覺得有用嗎?] 他戲謔的看向我道..

[講~呢D~ ~早就無用了!]

夏今天穿著白襯衫, 那成熟了的模樣..即係老左~噗!

他拿起咖啡杯連碟,啜着咖啡..有點像情深咖啡未曾飲..噗哧!

戲謔的神情, 傻佬一樣..他說了這麼多,又請我喝咖啡了,

我該否打賞他一百圓,讓他儲起來買樓? 噗哧~

這世界,除了白傻甜,還有老傻甜..噗

他讓我嚐他手勢,說這是越南咖啡: [林~局~長 試下啦..] 我笑彎了..

祖國對我們,就是老練男人追求無知少女,套路一樣!.. [甜完係會甘甘地..~]

我想起..從前的李強, 我也跟這老男人鬥智鬥力玩了許多年..

“時熱時冷,冷飲更正?”

他近來不跟我玩了,只抱着女兒啵啵啵..老男人都喜歡小女兒? 噗

忽手機傳來照片,連續的截圖..

對面舊樓拍過來..我和夏在這長吧台,啜咖啡笑談的照片

然後,又幾張這邊拍過去的..這邊的鏡頭器材也不弱,

已經可隱約看穿對面舊樓反光窗下安裝的監視儀器..

猶如放交通黑點,自動拍攝超速的偵速攝影機箱..!

這一刻,我明白老男人意思了..他讓我不要上來?

這圖書室,長期被對面樓監視自動拍照吧!

跟蹤我的人也同時發現了..盡責的通通傳給僱主過目,

從中,我終於弄明白了..李強派來跟蹤我的,都是私人隊伍..

這方面,他沒動用國家資源! 原是他不放心用吧!

李強有否及時替我截斷刪掉..對面樓那些自動拍攝照片?

我不知道了,反正..我跟夏告辭了..

臨走前,請求他盡量幫忙..讓莘莘學子偷快一點吧..

我是覺得夏早就知道吧..這種一九八四的,人生如小說,小說如人生的..

不必提醒他了,還是那句..一切在心中!

楊森來找夏聊天,肯定全是兄弟會的了..

今天,夏故意帶我到那窗前亮相呢! 哈~不知他什麼意圖了..

一個明朗的小女人, 背後竟然都是男人的陰森森..

何必膽心他們! 每個男人都有理想, 每人都各懷鬼胎!

即係點? 即係我也是擺設的局長...人人一樣,很公平的,阿爺不偏心耶!

誰做局長也一樣! 做不了什麼..

也不盡然是, 我還是可以決定官校多安置幾部飲水機的..

就是做不了什麼改革..大事情!

樂觀看..為官之道,少做少錯? 多講多錯!

....

我偏不甘..我又打算去拜訪奇人..

我在看基督教友報..我要因父之名..

可是,正興致勃勃之際,手機又傳來女兒照片..這李強好煩人的!

他意思就是讓我下班回家..

說來奇怪,李強從沒打字,或傳過任何文字的..他文盲不識字嗎?

他都只傳來照片了事..讓人猜什麼意思,打啞謎一樣..

[我要拜訪教友,你跟我去吧!] 我跟李強道

我心想..你別阻頭阻勢的,真不習慣他這樣住家男..

[那..那童童怎辦啊!] 李強語氣大驚小怪的..

[不是有兩個媬姆? 還有父母在啊~你願意脫手,他們不知多歡喜!]

我嘻皮笑臉

[.... ....] 李強竟然在猶疑..

[算了,那你在家看手機吧..!] 我掛掉他

我都有點火了..他神經漢一樣,整天黏住女兒!

反正,他看手機一樣!

李強搖頭嘆氣..又被掛掉! 多少次了,都被這女人掛!

自命打遊戲都是神槍手, 都把對手射成蜂巢。大吉大利吃雞的!

卻總是被這佛地魔女,偷偷暗算掃下..哈

[童童要可憐爹麼 !?] 李強舉起小寶寶笑問

因父之名..

唉..我仔細閱讀..他們是耶穌會啊! 我是聖母會..暈倒

他們會理睬我嗎?

早知不要太快掛線了..撒嬌讓李強陪我一趟..再暈倒

說來更奇是李強領洗非要耶穌教派? 有什麼特殊意義?

天天跟丈母娘讀經, 卻不願跟我們一家領洗天主聖母教?

他非要自己別具一格?

李強來接我了, 他雙手抱胸,交叉腳的俟在車子等我,

我眼神瞟他...勝利的吃吃笑,朝他走去..

他側頭瞇笑挑釁的眼神...一副被我吃定的壞笑,實在是他吃定我!

我兩公婆,便在幾步之遙, 肉麻的用眼神打情罵悄的..

我倆摟抱一起,我呵氣如蘭的朝他耳朵吹:[~幫～我呵~]

薄薄的裙子,頂着他下身的..擺明要跟他玩OL誘惑的..

傻強一面驚鴻,驚蟄春雷的..還以為要就地正法的~哈

我壞笑的,自己拉開車門上車~哈

李強是真的都硬~崩,形象崩了..! 別想歪啦!~噗哧

他老硬成惱..用眼神白我..惱我怎不幻想下去的,他說男人最憎這樣半湯不水的..

他已經滿腦子邪念的,車子想開向玻璃屋,說不如刺激一點,荒山野嶺的...

我堅持先去探訪教友,若我能稱心如意,我便讓他稱心如意吧..

[鮑宅] 我戰戰兢兢的按起大宅門鐘,按了好一會..

還朝向大門上的閉路電視, 尖起腳猛揮手的..

可是,怎一直沒人開門啊~?

這花園大宅,就算主人不在,總不會連個傭人也沒有吧?

我只得向大宅鐵閘門探頭探腦的..裡面就是花園啊,該不會搞錯的了..

這山頂上殖民地時期建的白色洋房..就是充滿濃濃典雅的殖民地色彩,

屋子主人都是在殖民地時期不受洋人歧視,而傲視同儕,

首批進駐山頂居住的傑出家族..

說起上來,..若講究的論資排輩..傻強家族只是新貴,只能稱後輩...!

而這山頂屋子主人,不只是前輩,他們都是影響祖國近代歷史深遠的家族,

祖國的改革先鋒! 革命從來不只學生,不只年青人, 還有最重要的財力資助!

背後一代代的愛國商人..

就是商人的錢財,影響力巨大,故古代帝皇,均刻意貶抑,推出一系列歧視商人法令,..

用三六九等的規定來局限商人的社會地位, 讓儒生不跟商人來往..

更甚是皇族貪其商人家財,順便抄家一鍋端,免除後患..

無怪乎,商人都羨慕西方社會..洋人對商人的尊重巴結..

甚至他們的女皇為商人出戰,只為平分利益, 他們作風都只講求實惠實利,

洋人集團做到把私人喜惡放一邊去, 沒這麼多土皇帝的心理不平衡...!

洋人頭腦聰明, 沒有以權欺壓,壓死柿樹..

深明壓死了..還不只剩柿餅,來年哪有新鮮柿子..!

以至於..我們祖國近代史上的巨商,幾乎無一不熱衷支持革命,促使革命成功..!

還不是種什麼因,便結什麼果吧了..! 怨不得人!

[喂~快開門~ 不要裝死~ 快開門~不然門都拆掉你!]

李強等好一會了,平時那遇過這般冷待..!

他躁得猛力搖撼大鐵門,向裡面大聲疾呼咆哮

可是大聲恐嚇也沒用啊..人家照樣不理你~哈~笑死了

然後,還是打電話找人搭路,投石問路..

李強的助手也懵逼了..

我在旁邊說要找一百年前的印書局創辦人,鮑氏後人

我打量,他們家肯定也有三個承諾! 我看了信徒報刊..

他們跟夏家,幾家創辦人全是姻親, 鮑氏卻是更龐大家族..

鮑氏後人,還在國內擔任要職,專責管理港澳事務內政。

這是我決意再尋訪的關鍵..!

我要挑戰利益集團! 我要永遠取消劣政!

未幾,電子門神奇的..芝麻開門了!我跟李都傻眼!

大概,大門前的閉路電視,還有收音功能?

我倆公婆在大門前說話的,包括李強在光火罵的..跟助手通電話的..

他們都收到? 考量過後,決定放我倆搗蛋鬼進去取糖果?

傻強也真的幾乎是："Trick or Treat!" 不請客就搗亂..!

他好幾次要拉我走..我又不甘心走,他便光火的向着大門大吼大嚷..

像個臭脾氣的小孩..

電子門開了,隨即也有馬姐來招呼我們了..

他們的女傭,是真的紮起大鬆辮,身穿白衣黑褲,梳起不嫁的自梳女,

她們年紀大了,更顯得這家族是有歷史底蘊的..簡單講即有家底!噗哧

是的,在H市連家中是什麼女傭,你也能窺見其底蘊..

我想起楊森來耶~十餘年前,他對我的分析..說我具觀察力?哈

馬姐招呼我倆公婆到偏廳坐,招待我們茶水點心的..

傻強亦真老實不客氣的猛灌茶水了,他早就吼得口喝了..噗

我看向偏龐的落地門窗,黃昏下外面的花園挺別緻優雅的..

就是沿照殖民地英式風格,也沒大改動吧..

我想起那儂本多情..情愛就好像一個夢,夢境生於意念中..

我的大腦,我的記憶抽屜格子,無限幻想..全會自動彈出..

早已經去到化境..如入無人之境了..!

傻強坐在我旁,他也完全不知老婆在想什麼東南西北的..我逗笑的..

[你又笑乜鬼嘢!] 傻強白眼的

他也一樣逗,一句說話..說了十餘年! 我從來沒回答過,他也一樣自言自語似..

李強跟我們一家住了半年,他也講起本地話

他本來便會講本地話, 只是不習慣,亦是情感上負氣不願意講..

他總認為我們是小城市,該我們講強國語..而不是反過來的..

在他眼中,強國語才是我們民族的標準母語..

茶几上放了一玻璃花瓶的鮮花..

李竟就這樣抽起一株鮮花...借花敬老婆的..

我倆甜甜哄笑的..我知道在這殖民地氛圍中,他是李長了

我早適應了他這戲子的千變萬化,進化到可隨時配合他的..

李長都是如此浪漫.! 他隨時隨地要浪漫, 他愛浪漫! 他要浪漫~所以娶了我,

因為我的大腦也是無時無刻的浪漫骨痺..我倆公婆共同體了..!

我也不管是別人客廳的,我甜蜜的挨靠他肩膀的...

我高舉那株鮮花,側着頭對鮮花甜蜜的傻笑..像個小影迷!

心裡哼起情歌來..偶爾偷吻他臉龐的..輕輕一擦的,讓他也甜絲絲的.

誰令你心痴 作詞：鄭國江 作曲：小林明子

(男) 何事無聊地嘆氣 可會說我知
手中的康乃馨 仍能贈你一枝
何事呆呆地看我 我看不透妳的真心意
如喜歡她 何不想法子

(女) Darling I Want You 你竟不知
熱烈似火情意 會狠狠將我燒死
像個小影迷 要你的簽字
默默向風呆企 去等心中戲子

(男) 曾無限次欲話我知 卻也停止

(女) I'm Just A Woman Fall In Love

(男) 何事無聊地嘆氣 想妳妳不知
心中的小鏡子 常留下你影子
無論何時遇見妳 我會失理智更不知所以
迷失的心全都因妳起

(女) 但我的心情你應該知 遇著了心頭愛
卻不知怎去開始 夢似的戀情叫我心痴
令我不能退愛火不可制止

(男) 曾無限次欲話我知 卻也停止
You're Just A Woman, Fall In Love

(女) Darling I Want You 你竟不知
但願這刻和你緊緊擁抱一起
用你的心情去慰我的痴
但我的情意你根本不會知

(男) 曾無限次欲話我知 卻也停止

(女) I'm Just A Woman, Fall In Love

(男) 但妳的心情我早知 為探測誠意
說不知不覺是砌詞
讓我的真情去慰你的痴
但妳不嫌棄妳身邊的漢子
柔情蜜意盡話我知 卻也停止

You're Just A Woman Fall In Love

在柔情蜜意浪漫下..一個瀟洒的身影走進來..

這一刻,卻完全足以讓我心情翻盤! 瞬間翻車!

頂~我真係想爆粗了! 這神神秘秘的半天,施施然走進來的...

竟然是我舊同學! 頂~你~個肺咩~ ! 你個死仔鮑! 原來你便是這家族後人!

你看在老同學份上, 你家早點開門,早點招呼我們進來歇息,..不行嗎!

還夠膽擺起架子來, 讓我倆坐在這耗上半天!

[你個死~仔~鮑! ] 我瞪眼指着他呼嚷~

霎時,便回到他偷我功課來抄的中學時代

我們還被老師安排過一起坐..當時,就知道老師早沒法子了..

某幾個世襲制入學的男生,總是不交功課..

智力達不上一樣似的..還是他們太精了? 明知學校沒他們法子!..

反正,他們總不交功課,讓老師頭痛,又不能太偏袒,苛責也沒用..

老師便想到鬼主意,讓這些男同學,坐在我們成績好的女生旁邊..

讓他們偷抄功課的..

這死仔鮑,便順理成章的總趁我不在,偷取我的功課來抄..

那死仔鮑笑嘻嘻的..[等你們公婆煙韌夠,我才夠膽進來嘛~嘻嘻]

[點呀? 我家的鮮花夠香吧!~哈]

死仔鮑雙手插褲袋,瀟灑的轉進來,頗玉樹臨風了..不似少時的毛頭小子樣

一副迷死女的甩手少爺一樣..

李強也冷笑了,在他眼中..這小弟竟敢拿他取笑的,孺子可教也!

我朝李強用眼神示意..他是我老同學啦,我們都這樣開玩笑的..

實在,死仔鮑也來過我們H市的囍宴酒席,送過祝福,送過人情的,

不過李強沒印象罷了

[不必寒暄了..直接說..可好?] 我直率道

一路耗了半天,既然是熟人了,不必開場白了..不如速戰速決!

[說吧~] 死仔鮑半坐在單人沙發椅手把上, 他沒完全坐下..

就是側身向着我們,慵懶的挨着道

[你們家有三個願望吧?] [阿拉丁~阿拉丁啊~]

我怕他一時半刻,不明白的..便又誇張比劃的形容着

我有點失態的大呼小怪的,當在舊時課室一樣的,一群女生吱吱喳喳

他們兩男人都狂笑了..一室哈哈笑聲..

我心忖又這麼好笑嗎? 我樣子太秀逗了?

李強更是一副想把傻老婆領回去,不便打擾的..他當我是傻婆了!

直到死仔鮑救了我..

[夏不是跟你說了嗎? 願望早就沒用..當年他們空口講白話而已!]

死仔鮑直截了當..承認了! 不然,我真被自己老公當傻婆!

[他們答應多黨制..答應實行民主..都沒實行!]

[可以說是騙了我們幾家人..]

[你認為他們還會守諾言嗎? 什麼阿拉丁~哈]

死仔鮑為自己的暢所欲言..暢快的笑起來..一副笑傲江湖的意境..

是因為他抄過我功課嗎? 才暢快說起真話來?

[林木~我了解你!] [如了你一願..你必又求其他的..這只害了你!]

死仔鮑朝我瞇笑..竟然在我老公前電我一樣..

李強也真吃醋了,態度冷峻嚴肅起來的,抑或是那些真話太血淋淋?

太犯禁忌,他不中聽..?

我連忙溫柔的,握着他手來..平息着他的冷峻

[你了解我?] 我嘀咕..我也奇了

[我抄了你三年作文,週記日記,筆記功課..你說我了解你嗎? 哈~]

[你常常公式無誤, 答案卻手誤, 我都幫你改了! 你不知嗎~哈!]

[你就是手腦不協調~寫答案時恍神吧~啊哈]

[你咩時候都能魂遊太虛~] [作文~作到火星去~笑拿死~啊~]

死仔鮑捧腹大笑的,笑得前抑後合..

樣子得戚..得意忘形的..一副下棋將軍人了

[作文也能抄?] 我都暈了..

你個零雞蛋,居然幫我改答案?

我都忍不住傻子訕笑,臉容抽搐..在老公面前尷尬不已

李強托着手肘,摀住抿著嘴笑看向我..

他的眼神告訴我,他頗為同意死仔鮑說的..那些魂遊太虛的

[連你十四歲生日,那天約見什麼人..我都看見了~]

[我早知道~你早晚是這條道路!]

死仔鮑憶起那些年...

[你當了局長,校長還掛念你呢..你的作文..總愛加之乎者也的..]

[是她讓我坐你旁邊的!..] [讓我跟你學習~呵]

[我都不敢惹惱你~ ~不然,你便故意把功課鎖在儲物櫃~]

[你是第一個讓我又愛又恨的生物..啊哈~]

死仔鮑將情懷帶回青蔥歲月,好像我們兩小無猜一樣的

他早當我老公不存在了

李強都搖頭訕笑了,沒遇過這種男人的..!

在別人老公前調情一樣的說起那些年..少男少女曖曖昧昧的

實在,我們什麼都沒發生過..我都服了他!

死仔鮑是故意說得曖昧不清, 故意氣李強..? 他知道李強底細了!

平時霸凌,持強凌弱..只得靠這種機遇來作弄他一番? 我莞爾了~

[你好好升上去,先不要出差錯..! 我們會支持你的!]

[多年同學,我相信你為人~!]

死仔鮑正經說話了,他還朝李強饒有深味的瞟了一眼..

[不要~不要說以後.. ] 我忽然明確表態

[目前工作,我要取消TSA,就這麼簡單~]

我看向他們兩男人看去..不如,趁現在攤開說吧

[若我做不了什麼....便不坐在辦公桌前當木偶了..]

[沒事好做..我也不浪費自己人生..我便環遊世界了..]

[順道去探望師傅,跟他聊天去...]

我這最後一句,擺明要脅李強..要脅自己老公的

你們男人自己考量吧,要否助我一臂之力..

除了李強..

那鮑氏也是朝中有人的,能決定H市政策的..我都是看熟行情,才冒昧來打擾的..

只是沒料想,遇上老同學而已

[行~] 一把蒼老卻精神的老人聲音

一個坐在輪椅上的老人被女傭推進偏廳來..

他穿著講究,英式灰色西裝,

領口結着暗紅絲巾,西服胸口袋,花俏的插上同款紅絲巾..

老人穿著可說是一絲不苟了..明顯比許多老人講究

他是老派人,堅持見客必須穿戴整齊吧..還戴了灰氈帽子,來遮好老人銀白頭髮..

膝蓋上刻意覆塊毛氈,不便露出退化的腿..

這樣費神費時更衣..難怪,老先生不輕易見客了..

[爺爺~] 隨着死仔鮑的稱呼

[你好~鮑老先生] 我馬上站起來,向老先生半躬打招呼

[好~好~乖~呵] 那老先生馬上笑容可掬的..

明顯,他喜歡我的彬彬有禮..

李強也起身向老先生握手的..

老先生一樣高興,還拍着李強手背示好..

[你們說的,我都聽到了..]

老先生也不轉彎抹角,直接開門見山的

[我已久不知世事了..]

[這位李夫人說的..,可詳細說我知道? 願聞其詳]

老先生爽朗笑道

我便一五一十,娓娓詳述H市的教育狀況..

我說着有趣故事一樣..生怕老人聽不明白,聽漏了的..如此都說了十幾廿分鐘..

還好,只有老人好奇再三詳問外..

他們兩個男人,都沒打岔子..不然,都不知說到什麼時候的..

老人頭腦澄明呢, 只十幾分鐘的..便對H市教育制度,豁然開朗

一副心領神會的微微笑..

[小孩考幾個試,有這般難嗎?不可視為功課練習,考驗鍛鍊?] 老先生微笑一語道破

李強馬上附和:[就是唄~我早就明白,是她不明白..總被人牽着走..]

我即鼓着臉,瞪眼李強..誰要你多口 !

他也尊重我,在外人前給我面子..不說話了,剝糖果吃了..

[可是,H市的家長老師,全都希望取消啊~]

[這是民情! 這便是民心所向,勝之所往之啊~]

我盡力解話..卻又不知怎表達的..

[老先生,你可知H市烽煙四起?] 我有點焦急了..

[我只想讓大家高興一會..]

[我在什麼職位一樣的..只想讓大家高興..便是如此簡單..]

我探頭看向老先生,察看老人神情..

老人笑開了..笑容中還有點詭譎? 是我眼花看錯嗎?

老人雖年紀大了,滿臉渦紋縐紋..

卻仍然看到他跟死仔鮑兩爺孫,相似的笑渦..老人笑渦中有神秘無誤!

[行~我耄耋之年,還能做實務,讓大家商興..也不錯!]

老人金口一開~我成功了!

我歡呼的從沙發彈起來, 大喜若狂的拍掌歡呼..馬上朝死仔鮑擊掌歡呼..

也不忘自己老公的, 樂陶陶的猛捏猛掐傻強的臉

傻強也替我高興的,盡情讓我蹂躪,讓我歡樂到底..傻強也傻更更笑呢

[不過... ...] 老人言笑

隨着那句不過..我即怔住了,慢動作屏住氣..看向老先生

不要什麼..變卦了吧!? 我可以當堂暈倒!!..詐死扮暈吧!

[必須半年,來參加讀經會..] 老人笑笑口的..

原來存心作弄我而已,讓我情緒忽上忽下..嚇得我鼻頭無肉,還怎旺夫的!..哈

[當然可以,我本來就喜歡讀經..] 我笑逐顏開的

[不~是他!] 老人指着李強

[當然你們公婆一起來,我一樣歡迎]

剛才,他的神秘笑容是為這傻強來?

李強也一臉不解,看向老先生...用手指向自己?

反而死仔鮑,好像一副胸有成竹,等看好戲的奸笑..

死仔鮑也三十了,他就是奸奸地的男人樣了..

[是,就是你!] 老先生笑瞇瞇看向李強的..

他們兩爺孫的奸笑不遑多讓..

[不要! ] 李強回復冷峻,沉下臉..一秒之間,便欲起來閃人了.

我即哀求的嘟着小嘴巴..當眾賣萌撒嬌,拉着李強..無所不用了

早把老臉皮置生死度外,不怕老同學笑話了..

差沒哭起來,還真的急得眼睛都紅了..拉着李強坐下,..就只差埋門一腳了!

老哥~老爺~老公~請求你配合啦~! 半年時間,彈指一過嘛..

委屈一下嘛, 這賣身契半年, 一倏便過 ,便躺完了..噗

[你神經! 我不陪你癲!] 李強冷眼道

他一副神聖不可侵犯的

他把雙手環在胸前,緊緊夾在腋下..不讓我動他分毫,不讓我握他手...

[那娘讓你讀經,你又肯!] 我鼓起腮,當眾撒氣

李強被我氣得..他也把身子擰開冷哼連連..

他的意思,我明白..就是為讓我們家高興,才遷就我們母女的..

那你就不可以為大家高興,又遷就一回嗎!

我倆公婆旁若無人一樣,在撒氣冷戰

還是,他們兩爺孫讓我倆留下晚飯,我才連忙推卻告辭..

我們公婆真就小孩一樣,互不理睬的離開鮑宅了..

李強更是冷峻臉不發一言的便上車了,還好他有等我..

臨走前,我讓老先生當我們答應了,

老先生沒什麼奸笑詭譎了,就是和藹可親的跟我約好,每次聚會時間

還好,今時不同往日了..有李童在家,他仍然返家..

不然,他早就反面無情,一聲不響洋洋洒洒的走了吧..

太多次的離別,我都忘了..他有撒氣走過嗎?

爸媽早就吃過了..他們還以為女兒女婿不回來吃飯呢

我倆公婆自己一桌吃了..彼此都默不吭聲..

這屋子大,爸媽回自己的起屋室了..

只剩下我倆在飯廳....就是冷戰的二人世界..

[你別傻! 他們不是你看的簡單!]

李強先說話了

[哦..] [那你說吧..怎不簡單] 我負氣道

李強不滿我的態度,非要我改好語氣,

[哦..] [那你說吧..怎不簡單]

[哦..] [那你說吧..怎不簡單]

[哦..] [那你說吧..怎不簡單]

[哦..] [那你說吧..怎不簡單]

我也堵氣的..不就是你讓我改好語氣嗎! 我在練習啊

李強被我逗笑了..我倆又哄然一笑,言歸於好

[就你秀逗!] [誰都比你精明!]

[你那男同學不就懂得賴上你抄功課!]

李強裝着教訓我..

實在,只有老公憐惜我,只有他才懂箇中原委,明明是那死仔鮑欺負我,

他總不做功課, 卻天天大模斯樣的抄我功課, 我代他做功課一樣..

驀地才想起..最討厭他們幾個男生,每次小組功課,都等於全部我完成..

試過,倒楣被配到五大懶王組,我便得一人包辦六人的功課量,

一人畫六幅統計圖,一人做六個模型,一人寫六份筆記..

只因為他們無做,或無心做..做太差, 便也連累我..!

好幾次,拉低我平均分..我只好吞聲忍氣,幫他們做..

父親問我怎麼總重覆做同樣的功課...我都不敢告訴父母,免節外生枝了..

那份中產家庭子女,對著他們公子哥兒的無奈委屈..真不想揭破!

十餘年前,楊森都分析無誤..

是的,我從來不同情富家子弟..!

我只得公務員這條路! 既然天意如此..楊森陪我入職,李強讓我復職..

連我傾慕過的師傅,喜歡過的程朗..,他們都曾是公務員行列,才相識相知..

天上的父,儼如一切替我安排好了..

我心存彆扭吧, 故堅持嫁個比他們更強大的男人?

我早看透婚姻是女子第二次投胎? 還可以自己選擇呢..!

反正,世界不公平,人生高攀要受氣,低就要委屈,..如此簡單!

不如嫁個強大而深愛的男人,只受他氣好了..李強,我不是不愛你的!

只是你太冷酷嚴峻了..讓我大腦自然分割..還把你獨立一個文檔呢!

還好Colin可愛無比! Nicholas也不錯,浪漫的男人,愛死他了..

李強? 我大腦CPU在搖頭..不太願處理應付他..噗

我已經有預感他又嘮嘮叨叨..

還都是我不中聽的..還得洗耳恭聽呢!

[你懂我怎不跟你領洗聖母?] 李強悠悠道

[哦..你說吧] 我語氣好了..

[梵蒂崗跟我們國家不和啊!] 李強早就放下碗筷

[我免得以後左右不是人!]

李強坐在長桌主席,身子挺得直直的,兩手張開放在桌上..已儼如大元帥說話的..

我也連忙放下碗筷,不是因為大元帥說話..

而是因為他在說正經事,因父之名..

[這回花多少金,才讓他們剛剛同意我們指定的主教!]

[這還是我倆去歐洲蜜月,接的工作!] [不然,你以為能在歐洲如此張揚!]

[就是那黑暗宴會~哼 才傾妥的]

李強頓了一會...國家事務,他只能點到即止..

他接着說些有趣的..

[哎~還得裝模作樣的..] [你知我的開場白麼!老土到爆..!]

[我妻子都是聖母教徒啊~真可惜我不是呢.~

我公務員..不可以違反國家嘛~若大家議和..那多好~皆大歡喜~]

[我還得一直跟他們打哈....彼此裝瘋賣傻...]

[老婆~你早就長大了!要懂得我的不容易!]

李強雙手握着我..我倆四手在桌上緊握,

不再大元帥了..他頭貼過來,溫情脈脈的凝視我

[都是那句老話 世途險惡!] 李強拍着我手背..

[剛才那老鬼,,我們一握手便知他是兄弟會的! 他比我還高等級!]

[他拍我手背,便是告訴我..除了兄弟會,他更是長老會話事人了!]

[長老會十五世紀,比聖公會更早 !]

[你以為只係讀經?]

[佢想踢我入會啊! 懂麼! 傻婆] 李強掐我臉,揶揄笑道

[就算我沒正式入會, 我跟佢半年? 以後還不借我名來作威!]

[我不懂這麼多嘛..] 我嘟噥..

[讓我考慮考慮..也非不可..] 李強耐人尋味的

[英王都係身兼英格蘭聖公會,蘇格蘭長老會..全收歸皇權之下]

[梵蒂崗聖母會..無人搞得掂! ,小錢還不放在眼內!

不只要錢財,還想要權力,插手內務,一定要話事....跟我們關係時好時壞..

英王幾百年前,都要同佢地割席..便明白難搞!]

[我是主張放棄~何必花時間 花錢財!]

[不過,既然任務在身,我便當經驗..] 李強冷笑..

這不就是沒宗教自由! 連主教都必須你們任命..!

連千百年的活佛都能指鹿為馬! 帝國確有才! 才建國七十年..

還替人家千百年的活佛掉包..又滅去千萬人口的少數民族原居民...

帝國的網上百科搜索器,還改成說活佛是不存在的,都是歷經帝君冊封...

“活佛”這個詞彙在藏傳佛教標準術語中並不存在。

你們真有才耶! 什麼都能編能改! 隨意篡改刪除,編排抹黑..!

我忽想起程朗親兒,想起香香公主....

我心裡又堵..仍然是心裡說話..

我也挺本事的,常常李強在說話,我還能跟自己內心交談呢..哈

跟李強一起，能練就一身好本領，包括腹語！

[你懂我留在家,不外出麼!] 李強又說其他事情..

今夜,這飯桌儼然..李強主持的盡訴心中情..

[我要步進人生新階段!]

[需找個理由,擺脫那些交際應酬..] [以前我利用這些...]

[現在則要沈靜下來..] [不然,沒完沒了..易生事端..]

[我的兄弟門生..他們自然懂得,都可靠唄!]

[就是你!! 只得你! 總惹事生非!] 李強敲着桌子

李強來料了..他說了一晚上,就為說這兩句..這還只是開場白耶..

[你以為只是取消一個學生考試?]

[寫字樓舖頭百億月租收入,一年多少!十年多少!你自己算去..!]

[太公分豬肉! 向誰開刀..誰分那塊,誰大誰細..早就訂下規矩!]

[有幾塊燒肉, 必須靠什麼撥款..巧立名目也必須! ]

[還未計每年舖頭的增長..有專門收舖頭,自然不賺也要開舖..]

[正值動亂,什麼生意都做不下去...更需要那些書店裝樣子..]

李強也沒什麼慷概陳詞,就是淡淡的說..當什麼無關痛癢的..

在他眼中,在他星球,早就司空見慣的..

他原是沒想過自己老婆蠢成咁..

他早就感覺說這些..原是無聊的事,他取餐桌上的鹽瓶..倒洒一桌的畫沙畫了..

還讓女傭抱來童童..一副寧可跟童童玩的..

[你要做的..我都不能出面! 我不能斷人財路! 那會影響我!]

[那幾塊小燒肉,你不讓吃? 那些雞賊可摳門兒! 能炸我一大鍋!]

李強敲桌子,他這人只有說到自己事,才有喜怒...別的通通不關心..

[你以為讓那姓鮑的出面,不連累我? ]

[可誰不知道是你意思! 誰不知道你是我老婆!]

[那些雜碎,誰要理! 你偏去砸..炸得一身屎!] [槓頭光榮嘍!]

李強冷言冷語了..空氣中一股冷鋒

[算了,先讓鮑出面, 他要套瓷,也要出本事吧!] [你別死扛!]

[還有,記住你是我老婆! 別低三下四去求人] [抹了我面!]

最近,才知道他的神技,可以一面跟李童笑呵呵的..

卻一面對我說刀鋒話,擺冷臉...

當你以為..你摸透他? 他卻又讓你好看!

我好想問其他姊妹..你們的老公有這樣嗎?

對孩子親切笑呵呵的,卻板着臉冷酷對孩子生母..!

[你也是人生新階段了! 懂麼!]

李強跟童童在玩沙畫的,當然不讓童童一手鹽的往口中含..

他一面執着童童的手畫太陽..畫月亮..畫星星..寫名字..

卻又時刻看住她別把鹽巴往口中送..偶爾還拍打她手..笑叱着她,

這樣便感覺好玩了嗎?

我們母女,好像差不多境況了..

讓我上班,卻又處處受制肘,末了..都一事無成..!

我打呵欠,訕訕道..[我先休息了..]

他揚起手..意思是隨我去..他嘮叨夠了

他沒揚手勢,我還不敢動呢! 不然,又找碴說我態度不好..

我憶起了..小時候,母親也是這樣..我都莞爾了!怎就這樣倒楣..!

一屋還竟然兩個茬兒! 都是茬兒王

我一輩子最親暱的人都一樣脾性! 我八字就是招茬兒體質!

可是,不能整蠱母親,總可以整蠱老公吧

母親不在我修理範圍,丈夫在我整治領土吧!

我的調皮,就是從小苦中作樂練來的吧..
....

這夜,我不打算看什麼公務了..

反正,你們只當我是傀儡, 小丑娛賓的..

女人往往有兩個重點,婚姻和事業..我盼望兩邊演出都不會亂!

我故意弄得香噴噴.. 護膚沐浴到躺床上,也弄很久的..

我知道他會爬上來的..可是,我不願理會他..輕輕推開他..

自從,我生小孩了,他也不會勉強我..

何況他知道我心情不好,便作罷算了

可是,姊妹們必須明白,推開男人絕不是長期的好對策!

因為你不理他,他自然會去外面吃啊! 若被人招呼得太好,便從此不回家呢!

港女只會自食其果, 從此失去丈夫!

我的大作戰時候到了..

準時黎明五時開工, 這時候是人類機能最疲倦的時候,

縱使什麼夜貓子,也疲憊了..

當大家都好夢正濃, 只有一樣男人機能,卻會隨着旭日東昇裊裊昇起....

雖然,這是少年人較優勝,可是若中年男人也能重溫少年雄風,不是更驚喜嗎?

我手緩緩..輕輕的..摸到被窩中傻強身去..

從胸膛上撩動打圈..然後再溫柔的撩往下腹.... 柔軟的指尖只徘徊恥骨上..

柔軟若綿,若有若無的..遲遲不往中間掃的..我在等傻強造夢啊....

傻強在夢中握住我手了..他拉我進入他的夢了..

在夢中所有的一切仍然由他主宰..我只是似露不露,若隱若現的情欲精靈..

他讓我表揚小傻強,摸摸小傻強的頭稱讚他,告訴我小傻強可乖呢,

小傻強早就急不及待昂首望天,雀躍的告訴着他仍然王者之風一樣..

一個你愛的男人就是好玩..

這就是每個男人的幻想, 半夢半醒之間,,夢境和現實天人合一

在夢中的傻強滿足的一笑邪魅,

我知道許多女人願意為他的笑寬衣解帶,不光是金錢物質的..

還好我在他壯年的時候,留住他了..

傻強半夢中逼不急待讓小倩騎上他身..果然,他驚喜晨咁早在夢中被誘了..

猶如聊齋中的男人,在睡夢中被迷惑的妖嬈狐仙啪啪啪了..噗

那種在少年時,清晨時在自然無意識狀態下的男孩夢,

那種腦神經中樞造夢朦朦朧朧的興奮..讓一個中年男人久違了..

更勝少年,那時只可自己解決..當下,還可以拉精靈進夢中幫他解決呢..

男人黏呼呼再來便是什麼?便是睡呼呼! 呼呼大睡啊..!

急不及待的黏呼呼,再急不及待的睡呼呼..噗哧

四肢無力,眼皮子發黏,啥事也不想再幹了,只想就是睡覺！

然後,好戲在後頭~哈~還沒發生,我先躲在浴室笑煞了..

三二一倒數完畢..十部手機連鬧鐘在一起鼎沸震天,震動沸騰~

“號令一宣,則百萬齊聲,山川震沸。”~啊~哈~

我扶着鏡台,笑到我也抖震!哈

雖頃間被嚇醒, 李強頭腦蠻靈光嘛..

他並非沒頭沒腦的去找那些各式各樣沸騰的手機音樂鈴聲藏在哪兒..

而是大動肝火暴怒的直接砸我了..哈

我躲在浴室,懶理李強怒火沖天,雷霆救兵的..

他在門外驚天動地狂暴拍門,

今非昔比,閃靈中我女主也非少年了..對住中邪的丈夫,管你怎樣來勢洶洶..

早就練就一身淡淡然,施施然..

我打開門神色自若撒嬌道: [什麼事耶~?老公]

李強咆哮:[你問我什麼事! 你居然問我什麼事?]

[你係咪要我打你一身?] [你還不快去收拾! 嘈死了! 嘈到我頭痛!]

他狠狠的蹬浴室門發脾氣, 指向外面

[什麼嘈? 我沒聽見?..] 我演員一樣

[我剛沐浴完..我要繼續睡了..今天不上班了..反正啥事都做不了..]

[以後也不上班了..]

我溫柔的在李強側走出浴室..

他被我的氣定神閒,氣得乾瞪眼,臉色倏然脹紅,都紅到了脖子..

我也不理他面紅脖子粗, 便直接倒在大床上蒙頭大睡了..

大概李強被我氣得不輕..哈,他來教訓我了,

他不蠢耶..懂得先來拔掉我的耳塞..

哇啊~ 那十部手機,果真震耳欲聾的~不是蓋的!

[你快去收拾!] 李強怒瞪我道

他虎起臉, 雙手捧着我頭厲色嚴詞,一副若我不聽話,便扭甩我頭的..

[我要睡覺!] 我撒氣不理他,便又倒下床被窩蒙頭

李強在床頭櫃摸到兩台手機了..他忙不迭先關掉,讓耳根少一點負荷..

他又循着音樂鈴聲..尋到兩台關掉,他知道不先關掉附近的手機,

真的連話都說不了..那些藏得遠的先不管了..

[乖寶~寶~嘛~乖嘛~] 李強換了語氣,

他抱起蜷縮在被窩的我, 他放下惡爺姿勢,換撒嬌的..我暈了!

扶着我頭說話 ,笑瞇瞇的看著我,軟綿綿的說話

[我不是小孩耶~更不是童童耶~!] [討~厭~死啦~]

我頭擰一邊去,噘嘴撒氣道..你撒嬌,我不會撒嬌嗎? 我還是你祖師爺呢!

那句「討厭~死啦~」拖點尾音,讓他都沒法挑戰我了..

撒嬌可是我強項了..我都是擂台主呢!

[好~好好~那當小孩乖一回行嗎] 李強沒好氣道

他投降了,他知道此路不通了,不夠我來..噗

[討厭~啦~ ] [我不要當小孩~我不要當你們傀儡~耶~]

那些尾音, 我自己都反肚了..

李強,他這人硬攻的不夠他惡呢! 還得試着軟攻..

[討厭~啦~別這麼嬌嗲嘛~沒子彈耶~哈] 李強搖頭笑到飆淚

他也學起我「討厭~~耶~」..我們抱着笑不停

[你就是懂得逗我笑..讓我快樂不已..你都懂得..]

[我答應你..乖小孩有糖吃,行嗎?] 李強哄我道

[那可以自由選擇糖果嗎?] 我仍然撒嬌嘟嘴問

[只要你聽我的..一定有你可以話事的時候!] 李強認真道

他扶着我肩膀,看到我眼底..他認真承諾? 能承諾什麼!?

[乖~早上侍候我..累着呢..今天別上班了! 都休息吧]

他攬着我,溫柔的搓着我手指在壞笑

我賭氣沒上班了，反正有沒上班一樣..月薪三十萬,只讓你管茶水..

請大家市民,真不要罵高官怎常常偷懶,找藉口去渡假..

因為,高官們比一般ＯＬ，能管的事情更少！有志難伸不就渡假去唄！

12月27日第八回總結

[講~呢D~ ~早就無用了!]

核心外圍係核心既內圍

12月28日繼續更新～謝謝觀看

今早，李強出門了，父母如獲寶藏的..

終於，可抱起童童玩的，爸媽樂得不行，

娘早就抱怨過：[李強就是有毛病,整天霸住童童,不讓其他人抱!]

沒一會,卻有稀罕貴客上門來了..

一位看起來風韻猶存的中年婦人上門來,我卻知道她幾歲的,

她刻意穿著看起來正經的淡青白旗袍裙子來,卻更顯得她高大婀娜,

還是一樣有那婀娜多姿的味兒..可以想像,她年輕全盛時期,是多豔光四射了!

若不是她早早生兒,簽那些賣身契..她肯定是一代紅星,甚或一代豔星了!

李跟我說過..她早就簽過合同的,故被鉗制得死死的..

李恨她蠢,恨她懦弱..恨她掉了自尊,也得不到好處,

也讓他前半生在家族中抬不起頭來,幾母子低頭做人!

他說擺明他父找個漂亮女人來洗基因,她也不敢哼一句,才被人看扁踐踏...

李是如此驕傲的人,偏有這梗子..

故一開始,他便不厭其煩,常常提點我...做他女人不能懦弱怕事,更要傲骨..

當初,我是不明白的..

連我自己也沒料想,我被一個男人欺負,被他虐過掐過,我死都不求饒的,

反而更讓他老鐵的心, “扎心了！老铁”

他說生氣虐我也沒意思,只讓他扎心,慘過虐他自己...

他早當我是奇葩女,他說過我港女,確是乞人憎..

硬頸,倔強,近乎不識時務,只係一味鬥氣...男人眼中最討厭的女生,

讓男人最勞氣的女生...卻又讓他念念不忘...

李對她卻更苛刻了! 一直不肯原諒她似, 或許就是愛之心,恨之切?

可是,男人不明白她..同樣是女生,我更明白,這女士...

只要有一顆溫柔的心,你會明白所有人..

想當初,貧女生活不易啊! 還不是那句老話:人艱不拆!

老男人習慣浪蕩,捉不住男人的心,也不是她錯啊!,

那些合同,交易..還不都是男人想出來! 還不都是你們男人的錯!

他們父子的浪蕩,還不是半斤加八兩!

若不是我多讀幾年書,大概也進不了他眼,哪來青睞!

更不要說跟他鬥智鬥力,鬥了多少年,被欺負多少回了!

[你好~梁女士] 我連忙躬身行禮的

連爸媽都詫異不已,不懂怎稱呼的..

[客氣了~不好意思,來打擾了~] 梁女士也半躬的

她態度謙和..怎還有點謙卑的感覺? 明明她是長輩,我是晚輩啊!

爸媽也連忙跟她寒暄的,熱情的招呼着
....

是這位女士太漂亮嗎?

高額長臉,眼睛長長,眼尾風情，鼻子高秀尖尖,標準歐洲紅唇的美人..

平時對得李多,早習慣了..

可是,那幾近一模一樣突出的輪廓,換了另一副臉龐來,卻讓我們一家緊張不已..

她接過茶水,眼睛總往父親手中的童童張望..

我都明白過來了..!

今早李強故意出門,是同意讓她來探望童童吧! 他不喜親自招待她,便迴避了..

李強知我們一家性情,定必替他熱情款待..

[爸~你讓客人抱抱童童吧!] 我說了

我用眼神向爸示意..朝她瞟

[啊～是~是~是～我都忘了！] 父親竟慌張的

忙把童童交到客人懷中

我們母女都哧笑了，大概爸看見親家娘太漂亮了，都慌神不淡定了！

隨即，我們母女沒正經的哄堂大笑

害得爸愈加尴尬，朝我白眼了..

[哎呀～原來童童竟這麼似你！] 娘大驚小怪的語氣，夠誇張的演技

娘也坐到親家娘身旁，逗着童童玩了

我被自己娘笑翻了，童童甫出生她便這樣說了，

當下卻演得活靈活現，如剛剛發現新大陸一樣..

[真嗎～是啊！大家都這樣傳說，傳到我耳邊來。]

梁女士好興奮的，興致勃勃的

[我好心急來看呢！就是一直被推說...]

[啊~沒~我知道你們很忙~] [沒~我知道~不關你們事~]

她慌張,拘謹的..一副怕得罪了我們

[你愛來看孩子,隨時可以來的!] 我微笑道

我也三十歲人了,我開始看出瞄頭來..

她對住李家的人,便沒了平時娛樂版上的淡定自信,她也當我們是李家了..

我確是名門正娶李家媳婦,而她不是..這樣也讓她有壓力,誠惶誠恐,

明明,她是長輩,我是晚輩, 卻感覺矮過我..對我卑躬起來?

[可以嗎..? 這不行吧..他不同意..] 她竟怯懦自己兒子!

[可以~這也是我們家,不只他話事!] 我微笑給她信心

[啊~謝謝~可是...謝謝了] 她燦爛的訕訕笑

她的笑容跟孩子,也沒兩樣..

難怪,李心裡永遠住着男孩子,他們的特殊基因？

她的笑容,有歐洲少年人獨有的天真瀰漫

沒機心,天使一樣的笑容

說實在,我反覺是那些庸俗的男人,俗不可耐,配不上她..

難怪,曹雪芹自己也說..庸俗的男人都是泥巴..
紅樓夢:“女兒是水做的骨肉, 男人是泥做的骨肉,我見了女兒便清爽,見了男人便覺得濁臭逼人。 ...
他恨自己生在這侯門公府之家,認為富貴二字,真正把人荼毒了。

....

....

後來，我們留她吃午飯，她可多跟孩子玩一會..

娘在廚房還預備起茶具來,讓我也按傳統給親家娘吃茶的,

本來,我想推卻作罷,我想起李會否不高興的...

後來,想想..這禮貌還是一定要足的,不能這樣白眼狼,厚此薄彼..

她正好坐在沙發, 我忽然往地下跪,向她斟茶了..

連莉莉都懂得了:[親家,飲過新抱茶,富貴又榮華~]

她被我們突如其來的舉動,開心得感動流涕了..摀住哭起來了，

她淚中帶喜,連連說還好多預備了紅包來..本來是給童童的,

她歡喜的馬上打開手袋子,取了紅包給我,我乖巧道: [多謝～]

那個下午，我陪住她聊天，她只是想多一點了解兒子吧!

她完全不知李的近況，工作機遇，她只知道他大肆鋪張娶老婆生女兒了..

所有事情，都是兩孖生弟弟,有一搭沒一搭的告訴她而已,

我心也有點難過, 他們一家刻意排擠她,瞞住她..

連兩個弟弟也幫瞞住母親,不讓她多知道大哥近況..有這麼防備森嚴嗎?

怕她突然砸了一家子鍋? 可是,她都忍耐了,竟然也忍足幾十年下來..

不是,都說第一個兒子最扎心嗎?

有些事情,交易多少錢,簽多少份合同,也不管用..! 該爭取便得爭取!

不然,回頭已是百年身!

黃昏前,她告辭了..一直不捨得童童的,還是依依不捨的道別了..

我忽想起..她很久沒看見過女娃娃,女孩兒了吧..

這是他們的心結? 潛意識..他們比我們平常人更喜歡女娃兒?

李是因為這潛意識嗎? 覺得養女娃娃更純粹,更是愛?

在一個古老社會,封建的思想下..

父母與女兒之間, 更是無條件，無目的..更純粹的骨肉之愛,承歡膝下之歡。

他常常心底羨慕我呢! 從第一天出生,便得到這份純粹的愛

這我知道的..也是這樣,他特別尊重岳父母..雖說,他跟爸合不來,還是盡量不頂撞他了..

我感慨...我是比伊莉莎白幸運的。
我沒有一個只等着女兒長大，等着交易的父親，
可是，她父親也不一定不愛她...只是做錯了。

沒片刻,李強便回家了,馬上又佔着童童啵啵啵的抱住玩,

他們這對前世情人,就是..見少一秒都空虛..那種意境了!

我們送走了漂亮的親家娘, 一家都感慨萬千..

只有李強故作淡然,他一字不提,我們也一句沒說..一家心照不宣,

可是我知道他心戚然的..從他喜歡一切有關奧地利的事物，我便知道...

從第一次約會，他便帶我走進他內心秘密的一角，只是當時我不懂..

他帶着他喜歡的女孩，跳着源自奧地利的華爾滋..

他讓他的新娘穿著奧地利狼的絲襪..

甚至背後收購，一切有關奧地利的式微產業, 不讓他們衰落末路..

如今,他對母親的愛,全都投射到童童身上了!

故他喜歡女兒, 讚美女兒漂亮..他看重什麼時辰八字,

因為,他早看穿看透母親輸在哪裡,一個漂亮的女人,卻總要卑躬屈膝..

這世上,誰又比誰矜貴,還不是看天公賞你多少...

賞你樣貌,或賞你八字,或什麼都沒賞..

這並非迷信,是一個男人已入化境了..他看穿看透,就是未看化!

他疼愛女兒, 他要替女兒直接向天拿取罷了!

父親想起程朗親兒，掛念不知他寄養在別人家過得可好。

父親是疼愛程朗那小子的小子，難得的緣份..

我問李強可否去探望他？未幾，他便讓人把程天抱來了..

讓父親親自帶的，父親樂透了！反正，沒得帶童童，多來一個小子,他歡喜極了

可是，我們一看..真不對勁！小子皮黃骨瘦的，膽怯怯的。。

當然，他早忘了我們，現在六歲了？該上學了吧..卻沒這回事般..

我們是心疼不已的，大概猜到那家人帶孩子的情況了。

原來，事情不簡單呢！程朗大娘早就尋到那家人去了，既是同鄉同宗族的，

那有瞞得過..一聽說人家新領養孩子，便裝作探望..一認便認出孩子來了，

強要抱走...人家才不敢讓她抱走呢，便又把孩子送往別的遠房親戚家去！

程朗的娘，也早就鬧到全鄉里，路人皆知的地步,

到處哭鬧說那家人拐騙了她孫子去，本來鄉村父老也不置可否。

你兒子也沒名正言順娶媳婦，哪來證明孩子是你家！

可是，程朗娘也不傻呀，還是看過電視劇的，她知道有驗ＤＮＡ脫氧核醣核酸，就是古代一樣啦，
讓小孩滴血驗一下，不就公道了！

那家人更慌了，讓遠房親戚家嚴嚴密密的藏好小孩，

那遠房親戚家，只得又把小孩寄養別處去..

這樣折騰，孩子也沒人疼，沒人管...當貓狗隨便交來交去，放來放去。

若不是父親問候起，趕緊又送回來..說不定什麼時候，便被人販拐了去！

孩子送來的時候，眼神驚惶,神色是慌慌張張，也啞巴一樣，

替他換衫洗澡的時候，我都哭了..背脊骨手腳瘦弱不只，還有紅紅紫紫，青青黑黑，新舊交錯的抽打疤痕..

難怪，他恐懼極也不敢吱聲了，大概每哭喊便招打吧！

這回，父親沖火了，幾近怒髮衝冠憑欄處了！憑着陽台發怒啊！

逼迫着李強交待，說孩子一定得交回程朗大娘，親人撫養！

甚至於我們領養也比放在那勞什子家好！

李強是不同意，我們長期領養的，這不就間接承認是他的兒子來！

更丟面是自己前妻跟別的男人生的野孩子..

他都當伊莉莎白是難產殁了，連孩子也不保，便打發掉

又不願程朗大娘領回孩子，

不願有什麼醜聞把柄落到外人手中，以後威脅着他...

伊莉莎白娘家更不用說了，他們定一口拗實是李的孩子，

伊莉莎白就是難產殁的，若用媒體來威脅..李強定成眾矢之的,啞子吃黃蓮，

到時候，鬧個不清不楚更身敗名裂，李強亦不願吃啞虧，讓孩子佔了什麼便宜去。

[除非,程朗親自來說話！] [不然,我抱孩子找大娘！]

爸疾言厲色道, 爸不只耿直,更是剛正不阿,他可不是容易打發的

李強當沒聽見,在抱着童童玩,還帶點童童保護他的意味了,

爸怎樣沖火,也不敢往他身上去..怕打老鼠傷了玉瓶兒,

這個李強,還真夠跩! 愈老愈跩,他壓根不理岳父的咆哮!

[你這哪一齣兒！你自己抱着女兒玩，卻要別人家沒爹娘！]

[你孫賊！安什麼狗心！] 他指着李強罵道

爸看女婿的跩樣，更是火冒三丈，人身攻擊了

[怎沒爹娘了！不就一家十幾口！] 李強抬槓道

李強看爸指着他罵的，不高興了，

他臉陰下來了，他還不得不忍的，

他說過只有跟我打鬧的時候，被我指着罵，每回他都耐着，才沒一手掐死我，

平常誰敢對他做這動作，準被他五馬分屍了

[那些嘎七馬八兒的不算！他們不疼孩子！你別跟我裝蒜！]

爸更光火了,他一語道穿,

他最恨人虛偽不實,偏偏女婿通通都有..

[岳父大人,你別添堵了,行嗎！] 李強不耐煩道

[他拜我門下,誰敢不給他吃飽！遲些還直接上軍校呢！]

[男人受一點委屈算啥事！不就當鍛鍊！]

[我不管你們賊鳥事！我要抱他找大娘，把孩子還人！]

爸不跟李強瞎說了，他去抱程天了，

他看程天的模樣，是心疼到不得了的

李強翻白眼，卻又鬆口氣的，老傢伙終於不煩他了

末了,還瞪我一眼,意思就是我倆父女一個倒樣的..

我朝他弄鬼臉也走開了

沒料到,隔天早上，程朗打電話來了,我是蠻激動的,一直大呼小叫的,

[程朗~你在哪裡啊?] 我急着連珠炮發問,生怕忽然斷了

[你過得好嗎?]

[大娘找你耶！我們都找不到你耶！爸也很擔心你！我們都很擔心你耶！]

我是激動得大呼小叫了，他都答不上來了,我馬上停下口，讓他說話

[不,你還是先告訴我,你在哪裡?] 我又急着問,

又連忙看一下手機,卻沒來電顯示的!

[我沒事的,不用擔心] 那邊傳來程朗陰鬱的聲音

他聲音不同了,跟往日我認識的程朗不一樣了

往日的程朗,說話都開朗帶笑的

我忍不住默默淌淚了,伊莉莎白不在了,他受了很大打擊...

我快要哭出聲音來,連忙摀住

[你們把孩子送回那家人吧!] [有上學便可以了]

他打來只為這兩句? 他怎知孩子情況? 是李強使手段了吧?

[是李強使手段了嗎? 你快告訴我啊！到底你在哪啊！]

我哭了問

[我沒事,就說孩子的事] [我沒啥能力,我是為他前途著想]

他語氣仍然陰鬱, 說起孩子也沒半點精神

[不！程朗，你要振作起來，親自帶大孩子！]

[孩子,不談什麼前途,虛無縹緲的, 孩子只需要父親！]

我竭力讓他明白道

我猜他們男人，又不知扯什麼鬼交易了，

這李強最擅長玩這些套路！

那邊傳來嘆息聲,程朗不說話了..

他靜默良久,我怕忽然斷線，我連忙說話..

[你先告訴我,你在哪吧！讓我知道你怎樣？]

[你兒子叫程天啊，你兒子名字我取的耶！這可以嗎？]

[我是他乾娘耶！爸也好喜歡程天！就等你來接]

[爸還說要把孩子帶回給大娘]

[程天,很好~謝謝你] 程朗重新說話了

[林木,聽我說...不能把孩子交娘！萬萬不可！]

[你讓孩子跟李強安排吧！]

[可是,孩子是你骨肉啊！怎能隨便跟別人？]

我不明白了，糊塗了..這親生骨肉也能隨意交易嗎？

[不必多說了,林木..我曉得你好,謝謝你們家]

[我不說了..掛了..] 最後一句,程朗嗚咽了..

可是,他連再見,也沒說便掛了！

他連再見也不說,是不打算再見嗎? 是沒可能再見嗎?我滿心疑慮，

我心悲愴,有不詳的預兆,他不會在什麼秦城,集中營吧？

看來,不是他自己流浪,流離浪蕩的..他是被困了！

我吸一口氣，無論如何，非要找上他不可，我要知他安危！

李強抱着童童進來了..剛他一直靠在門廊呢

我也落落大方隨他愛聽便聽，我跟程朗沒什麼見不得光的，

我就是忍不住黑臉，滿臉不高興的瞪他..

就是李強使手段，他做的事才見不得光！

[哼～跟舊情人聊完,來跟我黑臉麼！]李強輕哼一句道

他滿臉冷峻，還冷言冷語的，他抱童童坐在床上玩，

兩父女在玩積木了，他都教童童認積木了，

他跟童童一天黏到晚的，連奶瓶都親自餵，削了蘋果弄成糊，什麼都忙不迭餵，

也早就哼哼唧唧的教說話了。他待在家裡快一年了

老爸是沒罵錯他！他疼自己孩子，卻這樣對待別人孩子！

自己孩子是寶，別人孩子是草？

這種人最可惡了！我愈想愈生氣

[你別扯其他的,是你又使手段了？] [難怪,你早知程朗失蹤！]

[程朗到底在哪了？他是被困，還是被囚了？] 我向他質問，

我真的嬲怒了，這回非跟李強認真不可

李強不理我，我重覆問：[程朗到底怎樣了？][你又弄啥鬼把戲？！]

他發火了，沖我暴躁嚷 [你們父女,有完沒完！]

[值得為這種芝麻小事,盡跟我翻扯！] 他又沖上來想動手的了,手舉到半空..

他看到我一臉倔強,我也不怕你啦！你再打我,我便離家出走！

我迎着臉，眼神倔強的挑戰他，他臉容嬲怒的，手提到一半，卻卒然放下，

他只斜瞪着我，他在深呼吸的，待冷靜下來，

他知道的，他這一巴掌若搧下來必鬧翻，又重覆十多年的離離合合，得個煩字！

未幾，他一副沒我好氣的，帶着童童去花園玩，

我倆不能共處一室的，不然沒完沒了，非打打鬧鬧，砸東西不可

我們公婆都是性情暴烈，他更是暴得不行的人

我靜悄悄出門去找楊森了，或許他有辦法..

他一樣約我在那冰室，我直接把手機交給他道 [請你查核那來電,打出位置,謝謝]

我知道楊森有辦法的

楊森只對住我饒有趣味的笑, 用手指轉着在桌上的手機玩,

他訕笑道 [你拿手機給我幹嗎?] [電話號呀！傻婆！]

他的痞子樣已出神入化了，我猜他近年都跟兄弟會的人混，

整個神態跟大學時代的大哥哥，完全判若兩人了！

他也熟男了! 他跟香香還有聯絡嗎? 暗通款曲?

[哦..是這樣嗎? 電話號便查到了?] 我也意外了,這般簡單?

[不然呢?] 他揶揄大笑道

他打了一通電話,告訴那邊我的電話號..說明了一下接聽時間, 便掛了

待那邊替我查核追縱..

我們在等待回覆, 便閒閒聊起上來, 我問他跟香香怎樣了,還有通訊嗎?

他一概不置可否,敢情是有的了..可是,香香的家人還在家鄉,當起人質來,

他們這對苦命鴛鴦,也無計可施了，逃得出一人，逃不出一家...

楊森也夠奇，他在荷蘭的時候,不也通街金髮碧眼的漂亮女子,

怎就對香香情有獨鍾? 這就是愈難愈愛? 抑或誰明浪子心?

我莞爾一笑,我又秀逗了！

楊森看我在竊笑，一副忍俊不禁的憋笑..

[你都做左人老母! 仲係無厘正經！]他也搖頭苦笑了，他為自己苦笑..

然後，我更逗的，我問：[你知道我老公做乜..成日留在家？]

[他完全不出門耶～好奇怪耶！] 我誇張的神情道，好似火星撞地球了！

楊森笑煞道：[你老公的事,你來問我？你自己都不知道！我哪知！]

[你們兩公婆都有病！] 他哄然大笑，笑得頭都彎下來，

他捏着飲管笑道，差點連冰奶茶都打翻...

[次次,你玩失蹤..佢都搵我問！] [然後又驚死我呃佢，搵人跟蹤我！]

我腦門三條粗黑線又爬上來，李強有這麼瘋子嗎？

[我只能告訴你,佢無時無刻都在做特別任務中！]

[包括你們到歐洲行婚禮...他自然有他要做的]

待楊森大笑完，他半開玩笑,半認真的說

[他們的職銜，似是而非..也不知他們到底管什麼，做着什麼..]

我想起他說過在歐洲,便是約見梵蒂岡的人,大概還不只吧！

每回郵輪到碼頭，他都不下船的，直接在船上約見人？

上千人的郵輪，遊客上上落落的，最好的幌子？

手機短訊來了.，效率奇快的，直接傳位置到我手機了

我一看。。啊！金三角！

這三個大字，你們會聯想起什麼？我只浮起一大片罌粟花的電影畫面！

程朗去那處，做什麼？ 他是被逼，抑或自願，還不知道耶！

楊森嚴肅的看我，他搖搖頭用眼神阻止我，他知道我已蠢蠢欲動了

我是轄出去，有點兒任性不管的了，置生死於道外？也還未至於..

只是義氣填膺了，有點江湖兒女的意味了！

誓要去 入刀山 浩氣壯 過千關
豪情無限 男兒傲氣 地獄也獨來獨往返
存心一闖虎豹穴今朝去幾時還
奈何難盡歡千日醉 此刻相對恨晚

願與你 盡一杯 聚與散 記心間
毋忘情義 長存浩氣 日後再相知未晚
豪情無限 男兒傲氣 日後再相知未晚

懷舊金曲之夜？我又秀逗無限TOUCH！我竟然不是怯懦，而是狂笑..

挺好玩嘛！不是嗎？可順道遊吳哥窟嗎？

我用眼神問楊森，要一起去玩嗎？

玩嘢咩，佢打開紙巾遮住我們之間的靈犀一瞥..

佢笑着用一大張，韌性好，不怕濕水，濕了都不怕，好溫柔又好MAN的紙巾擋臉，迴避我眼晴的。。

[喂～你老唔老土Ｄ呀！你ＯＵＴ晒啦！遮咩啫！]

我撥開他，粗聲粗氣嚷道

我坐在這冰室久了，一副洪興十三妹上身，隨手便取起餐叉敲桌，

差沒楝高腳而已。

楊森看我這十三妹架勢, 一副死樣問：[咁今期興咩? 好耐無睇電視了！]

我側頭斜睨他，似足阿ＳＡ靚妹扮陀地一副跩樣，嘴藐藐道：

[今～期係～柔韌啱啱好! 爭住嚟「傍」住你啊！]

楊森反白眼了，我哄堂大笑的，笑到拍枱拍櫈的！

喂~點解唔話似阿嬌？ 阿嬌靚D喎！
我鐘意阿ＳＡ夠得意呀！幾十歲都似靚妹~嘻KeKe

[你同你老公講聲,跳番part鋼管舞..佢乜都得啦！]

[何必親自去！你估去舊金山咩！那邊金三角好危險！]

楊森仍然垂死掙扎中，明知要陪我去

我係佢兄弟來，還要基情萬丈過！～殊～秘密啊！噗

[我不要！] [他沒你想像的！] [他不好說話呢！] 我無奈的聳聳肩說

楊森不知他暴力過我吧！ 我好像都沒跟人說過，省得話我犯賤，

剛出門前挑戰他，他輕輕放過我了，我哪敢再招打！

我寧可親自去金三角一趟，也看看程朗到底怎了

楊森低着頭，刷手機不知看啥

[有沒帶護照？走吧～] [快！下午四點直航！]

[今天最後一班機了，那邊很少航班！]

[你不趕上這班機！明天上不了！] [趁你老公未知道！]

楊森已拉着我走了，突然比我還緊張的

他替我戴頭盔時,輕拍我頭道

[仲有唔好係我面前扮十三妹！粗魯到死！]

[係] 我也傻笑了,立正遵命！

我敲一下自己的頭盔，這就是又要威又要戴頭盔？哈
。。。。

楊森慣例騎着電單車，先在馬路左穿右插，故意穿梭各私家車之間，

然後踩盡油門，高速撇甩李強的狗仔，風馳電掣的飆往飛機場，瞬間銷聲匿跡。

皮包車那種飆速，我常常有捏一把冷汗的感覺，不過我沒道破。。

我享受那種亡命快感！每個愛電單車的人，心底的秘密！

我們到機場，一切無礙順利, 我在拿着登機證,刷着手機谷歌

楊森在預約當地租車，住宿了

昔日強盛的王國「高棉」, 近代的 19 世紀，受法國殖民之下，

西化快速、貿易發達，金邊一度還有著「東方小巴黎」之稱。

為何走到今日景況？眾所週知的原因之一，正是 1975 到 1979 短短不到 4 年間，
赤柬的恐怖統治。當年惡名昭彰的集中營

赤柬，又稱為「紅色高棉」，即赤色共產黨。

在 1975 年推翻由美國支持的政權後，「效法」「文化大革命」的精神，在國內推行極左共產主義制度。

理想很崇高, 希望打造一個毫無階級的富足社會。

何謂赤色？流血赤色！無聽過赤的疑惑，赤的衝擊咩？

我不是那年代，我都聽過喎！最初是疑惑，然後便是衝擊了！

哀鴻遍野，血淚川流！

每一次人類革命皆如此，無可避免的套路！

然而，歷史一再證明了這種赤色共產主義根本與人性相悖。

赤柬政權為了執行他們的「理想政策」，開始以極端手段，毀滅一切被認為是「舊遺毒」的東西：
包含廢除貨幣，沒收私有財，關閉學校、醫院、工廠、寺廟，禁止一切傳統文化習俗與所有外來的文化。

赤柬在此同時，更大力迫害殺害「可能有反動傾向」的知識份子。

加上大批的民眾被以極不人道的方式控制，並下放到農村進行集體勞作⋯⋯

被如此蹂躪的結果，從二戰後發展還算不錯的國家，迅速淪落殘破景象

有25年的時間，艱難地擺脫實行種族滅絕政策的紅色高棉政權

西方幫助重建, 為了轉變成一個自由民主的國家，

美國和歐洲提供了數十億美元的援助。

可是又出現獨裁政權 ,

赤色軍人出身65歲的「首相大人」和兼任「最高軍事指揮官」，

他還表示，他計劃再掌權一二十年。他正在確保實現這一點,

他的政府解散了主要反對黨，關押了批評人士，查封了表達反對意見的新聞媒體機構。

他為了維護獨裁政權,早就擺脫西方, 靠攏強國了

行獨裁的首相大人說: 「強國領導人高度尊重我，平等對待我，」

「柬有可能重新成為一個極權國家，」柬的前反對黨議員

獨裁統治反映了整個東南亞地區的民主倒退。

川普領導下的美國減弱了自己的影響力，導致強國可以自由發揮它的影響力。

由於疏遠了西方夥伴，依靠強國的政治和財力支持，與強國的關係拉得更近

寮柬緬, 金三角一帶幾乎走在強國附庸國的路上。

這兒天氣熱，機場也落伍，明明是開空調了，卻沒冷氣的，

我們二人還未去領車，早就滿頭大汗，背脊貼汗了..

一看見賣雪條冰淇淋的，楊森便馬上跑去買了，來給我舌頭冰涼，

也許，是小時候認識，他們都比我年長吧，永遠當我小孩的..

我一看噗笑了，這大腳八不就是從小到大，我們在Ｈ市便利店買的..

楊森道：[這是這兒最好的了,本地人還不捨得買呢！]

楊森說廿年沒吃過雪條了，他自己挑了水果味孖條，挑了大腳八給我..

[有無咁誇張啊！] 我噗笑道

[唏~男人老狗流浪,買雪條食架咩! 邊啱Feel架！係都點煙啦] 他笑着啐我

[好多嘢,係同女仔至會做！D傻瓜嘢，梗係同D傻瓜一齊至會做啦！]

天氣熱，食雪條都叫傻瓜？我們女生都係傻瓜？我聽到笑到傻晒...

我說我倒喜歡吃水果味孖條..

我們又玩懷舊Feel孖條兩份分享，嗒着雪條出發了！

我們循着程朗手機打出的ＧＰＳ衛星定位..

開車來到一片野草橫生的荒山野嶺，早就遠離市區..

不只萬里無雲，更是無人！

沒來電顯示的電話號，在這荒野打電話？ 奇哉怪異透！

未幾..低頭便有線索了!

這荒山卻明顯中間開出泥路來，泥路上都是重型車輾履軚痕

楊森道：[坦克車履軚痕！]，我一看：[噫～是啊！] 他一說起，便吻合了

他問道[程朗是軍人？]

我點頭，程朗好像沒脫離過軍人身份，只是不知他軍階了！

難道，他跟坦克來到這打電話來？

楊森已猜到：[如果係軍人,跟裝甲車好平常,只當順風車！]

[佢都可跟裝甲車當順風車,即係安全啦！仲駛乜搵佢！]

[嗯~是吧!] 我也同意,放心不少!

[咁去吳哥窟？] 楊森已羈笑道，我都服了！來了沒一刻鐘耶！

阿楊生，你以為我跟你來度蜜月咩！

可是,沒一會..我已後悔沒早點開車走，沒跟楊生說的。。

四方八面的綠色悍馬裝甲越野車隊，向我們的車子快速包抄,

而偏偏楊森貪型也是租了輛越野車,佢話金三角當然要開越野車才叫型喎！

這回，唔慌唔型了！

我們是牧馬越野車，他們是悍馬裝甲越野車..

牧馬與悍馬的差別耶！！還要四面的包抄夾過來。

....

他們一個箭步便舉起長槍架在肩上，指向我們示意我們投降。。

但實在，我們也沒任何舉動過，這刻我不敢秀逗了，我感到強烈危機感了，

我們二人高舉雙手架在肩上，作投降狀了！

他們操着我們完全不懂的本地話吆喝，還打着手勢，命令我們躬下身子，

從車上走下泥地來。

我已驚慌害怕得抖了..他們其中男人想拉扯我了，楊森即時擋着我，卻被他們用槍柄蠻力痛毆頭部,
楊森登時血流如注,鮮血噴湧，我試圖撲過去楊森那邊，

卻被幾個男人要捉着我上他們車了，我奮力掙扎呼喊，誓死不從，寧死在當場，也不要被捉上車的，

他們一對對猙獰獸眼看着我這從天而降的獵物，一雙雙粗暴的手伸出來要當場強暴撕掉我一身衣服，

一班餓狼沸騰的想直接當場幹掉獵物！

我唯一能做的，便只剩捲曲在泥地上拚命護着衣服，他們直接將我手腳扯開五馬分屍狀了，

幾雙手把我壓在泥地，鬥撕扯我衣物，我是崩潰的，我知道我完蛋了！我逃不過大劫了,劫數難逃！命該此劫？

楊森早就被打得趴着吃泥了，滿嘴泥巴卻仍然拼命大喊道[程朗！程朗！]

楊森用國語嘶叫着: [程朗！程朗！] [程朗！程朗！]

他滿頭鮮血掙扎着試了好幾次爬過來要保護我，卻一直匍匐滾地被他們長槍迎頭擊倒,軍靴猛踹猛踢，

我被壓着無力掙扎只能勉強抬着頭淚流滿面悲愴的看他，

我看着他痛苦的慘狀，他亦爬着看我痛苦的慘況，淚眼模糊中看到他們穿的軍靴，他們穿的竟然是強國軍靴！
我明白過來了！

我也跟着楊森拚命垂死掙扎呼叫[程朗～程朗！] [程朗～程朗！]，

拚着人生最後一分運氣，淒慘的拚命高呼着程朗的名字[程朗～程朗！]

[程朗～程朗！] 突然有男人在軍車上威風凜凜的走過來，一把推開他們了，

直接扯起我問：[你喊啥？]，我和楊森連忙同聲：[程朗～！] [程朗～！]

他示意我們跟他車走，我跟楊森劫後餘生？逃過一難了？

楊森馬上脫去那血淋淋的外衣,照樣披着我擁着我，用行動來安撫我震抖未完的身子，

我身體早被撕光撕淨了，剩下半截褪到膝的褲子，我抖得都不懂反應了,

還是楊森攙扶著替我穿好褲子，他撫着我臉道：[不怕~不怕~沒事了]

我卻拚命搖頭,不是的..我一輩子心中都藏污納垢了,我淚眼顫抖,那震栗還沒過去, 我沒嚎啕大哭,是哭不出聲..

那種創傷,我搖着頭,我回復不來了,

我怕我一輩子也回復不過來了,我呆呆無神,只懂搖着頭...

楊森在車上緊緊擁着我,他手緊緊握着我道: [乖~沒事了~沒事了]

[不用別跟人說~知道嗎?] 他在我耳邊低聲喃 [知道嗎,不用跟別人說]

他握着我手送到他唇邊吻, 我忽然記起那個第一次邂逅, 那個人生中第一個異性,他也是這樣握着我手親吻,

他一直細細低喃, 他的大手包着我的小手,兩手緊扣,

他的手指徐徐舞動,好像兒時跳手指舞一樣,很自然便引我目光注視他手來...

他一直低低呢喃 [知道嗎,不用跟別人說] 崎嶇不平的荒路，車子顛簸厲害。

起伏搖動中,我眼睛很疲很疲 [知道嗎,不用跟別人說...]整人軟乏不堪的抬不起眼皮,靠在旁邊的人睡著了...[醒來便全忘掉...]

我聞到很香很香的燕麥啊,小時候十幾年來..上學前,固定吃着燕麥皮,水果,雞蛋,

常常只想待週末,待莉莉放假了,沒人逼着我吃一模一樣的早餐,

可是,那份香味,在我腦中就等於幸福了..

還有,第一次約會也是幸福的走在幸福的麥田上..我在夢中噗哧甜笑了

我伸着懶腰,睜開眼睛...我在哪啊? 完全陌生的房間,完全陌生的鐵床!

可是,卻真的聞到清香的燕麥味啊, 床邊桌子果然放了一碗燕麥啊!

似是故人來啊！

我直覺找到程朗了, 他知道我喜歡燕麥的幸福感...

他跟我吃早餐的時候,我告訴他的..

就是這碗燕麥讓我安心下來，我安靜的坐在床上等待他，

一眼分辨出，這便是軍人的獨立小房間！

另一邊牆，還有一張小小的鐵床，那豆腐塊被子！

這房間可宿二人，但明顯只一人獨居了

可是我整個身架子超痛散架的,手腕全是瘀傷超痛,

連腿骨也痛耶,我揭開長裙,連小腿膝下也全是紫青瘀傷

早就被換了一身衣服,是當地鄉村婦女穿的衫裙,

簡單地用別針扣上的花布長裙,長及腳踝, 我在看着這些瘀傷,卻茫然一片？

果然..程朗進來了,他不會讓燕麥涼了！

你沒事便好! 我淚盈於睫的呼喊道[程朗～程朗～看你沒事,我便放心了~]

[你過得好嗎?] [日子可好?] 我手拉着他急切的問,軍人待遇該不會太差吧?!

看他是滿臉愁容,有點呆木的,卻好像不對勁的！

他滄桑許多啊！竟然鬢邊見白了,滿臉風霜的..我盡力對他溫暖微笑,

程朗眼睛紅了，他是有點愣不知反應的..

未幾,他也對我微笑頷首...他是看到故人來，太高興了吧!

[好點了嗎?] [你原不必找到來..這兒危險...這兒..沒半個好人..]

[來先吃點..暖着...]他傷感的語氣道,

他取起那碗燕麥,便要餵我的,一副當我病人的?

我笑着:[不用你餵啦, 還當我小孩?]

我讓他碗給我好了

程朗卻壓抑不住,面臨崩潰缺堤一樣....

忽然難過的咽嗚起來, 大概他看見我,想起伊莉莎白吧!

[是我喪門害了你們! 我命犯孤星,害煞一個完了一個...]

[我不該打那電話給你,不就好了..我沒想過你這樣上心...]

[你這傻人！你就是傻人！你就是傻人～]

他激動悲慟的搥打自己的頭顱, 還哭號起來..

他的悲號是幾近要取刀插死自己一樣

我是真摸不著頭腦,莫名其妙了,他害我了嗎?

他覺得自己天煞孤星了？

我剛想探問, 楊森氣沖沖的趕進來,上氣不接下氣的,一把推開程朗,

便坐到我床沿來,刻意擋開程朗,

我看他這副氣急敗壞的,不明所以..

卻更驚訝的看到楊森頭顱纏滿繃帶,連手都有繃帶的

我撫上他臉來,我驚道[楊森～你怎回事啊？怎受傷了？]

反而是程朗先驚呼道[你真忘了？真有這麼神？]

他一副驚訝萬分的表情，隨即看向楊森面面相覷，驚歎不已的，

剛才的什麼天煞孤星，他通通拋之腦後！

楊森也歡喜激動的擁起我來，我是一臉懵逼的

[到底什麼事嘛？]一副劫後餘生的！我也驚惶失措了

[沒事...就是翻車了嘛...翻車嘛...哈] 楊森扯笑道

他竟然歡喜得眼角有淚

翻車還算小事？翻車大難不死，必有後福？

所以，歡喜得淌下男兒淚？

可是,我啥都不記得,完全沒印象？

[可是,我啥都想不起來？]我驚愕問道，我失魂了？

[翻車嘛...哈..你撞親個頭...哈] 楊森離譜的扯笑..

我腹語：我撞親個頭,你咁開心？似係你撞親個頭呀！

我都苦笑了..即係狗血大長篇，必有的失憶情節！

不然，怎抹掉編劇之前犯的錯？

腦便秘想不到，不知怎收科，便來段狗血套路的...終極失憶！

編劇們的靈丹妙藥，萬靈丹萬試萬靈！

何止可玩足三生三世，東野圭吾都可玩幾次。。

我這小女子，小演員只能無奈的亂演下去了..

何止男角白眼，女角都被玩到反眼了！

乖乖地～繼續演啦！

最多我應承你們，我盡量寫得有新意少少..少少,不落俗套吧

我看着楊森，程朗..我看向他們不自然的苦笑..臉部抽搐..

他們也不自然的苦笑回應，三人都面部抽搐的..

剛才楊森幹嗎氣沖沖的推開程朗？

兩個男人都心有所屬, 總不會為我這個有夫之婦吃醋吧!哈~

我苦中秀逗 [楊森,剛你氣急敗壞的,焦急什麼!]

楊森馬上裝傻的,他伸了個懶腰,裝起沒事來..

他看了一會我脥下手臂的傷

[沒事～我們去玩十天八天吧] 楊森笑笑道

啊～十天八天？ 我是有夫之婦耶

是要等瘀傷都淡了，才回家嗎？可是，我會家變嗎？

原打算找程朗，也不用十天八天..

[是要去吳哥窟嗎?] 我探頭問..

在飛機上, 一直說你小時候很愛玩那個盜墓者羅拉,

最愛玩吳哥窟那關，偏又沒去過，剛好可一償心願。

[吳哥窟?] 楊森忽呼氣詫異道

[是啊!你不是說想去吳哥窟?] 我重覆問

[吳哥窟?] 楊森語氣奇異,一臉探究看我重覆道

連程朗都在旁邊異常緊張，目不轉睛的觀察我們看？..

[是啊!你在飛機上不是說想去吳哥窟?] 我重覆說了幾遍,

我是看你在飛機上滔滔不絕,

[飛~機上...] 楊森透大氣,輕鬆下來笑道

[程朗也沒事了,可安心去玩..]

好像時光倒流一樣, 楊森竟變回校園時代的親切大哥哥語氣

當時,他就是裝模作樣嘛!

[我要打電話告訴李強...我去吳哥窟便回去]

我在歐洲時候,都常常跟酒肉朋友,飲酒作樂去..這自由還是有吧!

我是從來沒管束過他, 他也明白早就管不了我，

彼此都不喜受約束，亦沒能耐可管束對方。

[不！不要打電話！我們先去玩吧]楊森慌張的即時阻止

大概，他怕了李強？生人勿近？

[.... ....] 我也猶疑了，怎說不出的怪異

他們退出去，讓我梳洗了..

鏡中的自己,連唇都咬破了，稍稍抿唇便滴血，脖頸後背全都擦傷了！

翻車？這是翻車的傷？不似...

他們早就找了個婦人來替我換衣服,抹過身了吧...

這我可信任他們二人的

我推門出去..這是一個哨兵站！程朗被派駐守這兒嗎？

哨兵站走出來..舉目漫山遍野都是火紅紅的壯麗花田, 絢麗壯觀的

我往山坡散步走，沐浴在陽光微風下，剛洗完的半乾髮稍，任由微風吹拂，

我一臉悠然閒適的，似霎時走進莫奈的花田名畫, 巧合莫奈是法國畫家,

這兒也曾是法國殖民地，竟也是一片法國南部田野風情,

“亞嘉杜的罌粟花田” 啊！難道,這些遍野觸目燦爛的紅花,全是罌粟花嗎？

美麗妖嬈卻又暗藏惡毒的罌粟花？

他們士兵派來這駐守罌粟花？

我深深嘆氣了！這什麼勾當嘛！又什麼帝國補給站？

黃賭毒，樣樣不缺？果真邪惡帝國了！

程朗怎會墮落如斯？我非要質問他不可！他不是這種人！

程朗，楊森跑來山坡找我了，

他們又是一副氣沖沖趕來，氣急敗壞樣..莫名其妙！

[程朗,你告訴我！這兒是否罌粟花？] [這兒漫山遍野都是罌粟花？]

我不留餘地直接質問，語氣也不客氣

程朗不作聲，沉鬱的眼睛告訴我了，我有點難過的...

我們當楊森不存在般，他也識趣的踱步..踱開了，讓我和程朗單獨聊，

我難過的搖頭，看向程朗問 [是誰派你來？你出發前知道嗎？你還來？]

[你不該來！你知道嗎？] 我幾乎哭着問了

[我出發時,只是負責運送裝甲車來] [援助100輛坦克和裝甲車]

程朗看我難過的洒淚,他願意說話了

他有點難為情,是想伸手替我抹淚的..

我一手拍開他,我不要他碰我！他的手碰過罌粟莢果！

花本無罪，莢果也無罪，是人有罪！

[就算是坦克和裝甲車,也不應該的！] 我大聲咆哮

[他們就是用這些坦克來鎮壓人民！當地老百姓啊！來行獨裁啊！]

難怪，娘說軍人都無腦！都智商低！

但明明，程朗也是大學生，還是讀法律，你也是知識份子啊！

心痛啊！那種心痛，無關男女風月，是一種你看着世道淪落的心痛

[軍人必須服從上級命令!] 程朗只平靜沉鬱道

我從第一眼,便發覺他變得是幾近呆板的,不只愣神

[你可以不當軍人啊！] 我對他們男人的所謂職業道德，只感到莫名其妙！

做人該靈活變通啊！擇善固執，而非盲目固執啊！

[跟我們走吧！你領回孩子吧，孩子也需要親爹！]

我知道沒法扭轉固執的人，但仍然盡最後一分努力

[不可以！我派來後的新任務，便是看守這處!]

程朗堅決冷冷道

他竟變了另一個人？竟有點李強的影子？

不，他們是兩種人，不該把他們混為一談！

我還記得伊莉莎白說的：

[一個正了規價! 一個巧了咕咚!]

對，程朗是正規正派人，不該跟他們同流合污！

我硬扯起他手臂來，便要強扯他走下山坡..

我高聲呼起楊森來 [楊森～我們帶他走！]

可是，他們兩個男人一動也不動，我怎夠力拉程朗呢，他盤石一樣的馬步，

楊森也不動，兩個男人只默默看向我, 連楊森都知道端倪了！

只有我還在五里雲中！

我們三人就這樣僵直的呆了一會，我朝他們搖頭揮淚..我是心痛啊！

一個大好人，怎可以淪落如此呢！這是作奸犯科了，幫着一台邪惡的機器轉動！

程朗默默不作聲看我，只任由我緊緊抓着他臂膀，腿卻動也不動

他的眼神充滿無奈悲哀

未幾，楊森來拉我道 [不要傻了！他沒護照,沒身份怎走呢...屈蛇咩！]

他故意笑嘻嘻說，好像這樣便能一笑置之

[為何他沒護照,沒身份！？他不是軍人嗎？不是軍人還留此幹嗎！]

我驚訝看向程朗，他鐵口不開

楊森好像聽到什麼天大笑話道：

[你認為強國會讓他用強國軍人身份看罌粟嗎?]

[他早就沒身份了! 這也只是本地哨兵站,跟強國完全無關！]

[你叫佢屈蛇回去湊仔？] [唔好傻啦！乖啦～放手，由佢啦！]

楊森說着，便拉我手，讓我放開程朗..

我仍然不死心道 [我要他親自說！]

[程朗你到底走不走！] 我也發狠話了,我緊緊抓着程朗，憤懣的看他

程朗緩緩脫開我手,眼神堅決悲哀的搖頭, 他的人生要堅決的悲哀到底?

他要這樣懲罰自己嗎? 因為他覺得自己害死了伊莉莎白?

他不想直接說話拒絕我,他怕那個不字,永留我心,讓我傷心..

可是,程朗啊! 每回你的固執,都是愚不可及啊！

一剎那,只一秒..我隱約感覺自己跟他一樣了!固執得愚不可及？

我也很固執,仍然死抓着他,不願放手..

我知道此刻的放手, 以後都再沒機會讓程朗回頭了!

施主,回頭是岸啊！我差沒大聲疾呼，

你這樣一定掉落畜生道，永不超生啊！

我想起那一串串紅紅的糖葫蘆,一串串紅彤彤的日子”

我不要讓我的好朋友，這樣糟蹋自己！

[你覺得李強會讓他回去嗎？] [一個搞過佢兩個老婆的人呀！]

[你還不明白！你總是這樣傻！傻更更！]

[李強無啪左佢,已經留餘地了！你唔好咁執著！只係害死程朗！]

楊森發脾氣了，他硬拉開我了，拉我走

我不情不願的被硬拉着走,不甘心的回頭看程朗,希望他最後一刻懸崖勒馬,

程朗喊道：[我開車送你們] 他尾隨我們後面看我

[你不是啞了嗎！] 我仍然憤憤不平喊道.

我頭一直擰向後面看他, 人卻被楊森拉着走...

[係李強？因為李強？] 我苦苦追問楊森

楊森不作聲，只拉着我快步走回哨站

[那我不去什麼吳哥窟了,我要回去問他！] 我吃着風嚷道

楊森腳步太快了，好像侏羅紀緊急疏散，情況危急一樣，

回到哨站，他才停下腳步，抓着我肩膀搖醒我一樣

他面對面激動嚷：[你別多說！不用跟別人說！]

他看我一臉懵的，他冷靜下來，變回大哥哥

他都用這方法，讓我聽他的...十幾年如是，他曾是我導師？

[我係佢,我都會咁做！] 楊森用大哥哥溫和的語氣

[第一,男人要面子,不要讓人知道醜事..]

[第二..他的身份,不容一絲威脅,醜聞...]

[他已經部署了,他都跟各方面的人維繫住..不只國內,他要一切可幫他的力量]

[他不容有閃失,懂嗎！]

我又好像聽到一點苗頭..

[李強有沒閃失,何故你咁緊張？關你何事？]

[你們又有什麼交易? 兄弟會？ ] 我也非昔日阿蒙了

楊森笑了[我哪配跟他有什麼交易！]

[不過,我都要配合他了！他早就跟上面的人傾好]

[我是你導師，我會一直看顧你，不明白講到明白..]

楊森溫柔的勾着我頸項說，他摸到脖頸後的擦傷，

他看到我眼底，眼神心痛的..

[我不要明白！] 我固執的搖頭道

我不明白，不想明白，若明白了便會認同，便會原諒！

[楊森,你是我師兄,我視你為大哥親厚！]

[可是,你讀屎～片！] 我忽然粗俗大聲嚷

不然，不知怎去形容你們！

即係這些罌粟花田，李強都知道啦！

我對他的人格又一次失望了，對你們都失望！

我需要安靜想一會，我掛念父母孩子嗎？我要急著回家嗎？

這個男人還能愛下去嗎？ 我們是共同體？

你總是張狂的犯罪，而我只能跟着犯沉默的罪，然後沉默的承受懲罰...

跟上次一樣，你犯錯了，我都得替你受罰！

是我任性了,還是命該來替你受罰...

一次比一次痛...那些陣痛，那些傷口,我知道發生什麼事，模糊了更好！

我看着車窗外一片又一片的紅...

一串串紅紅的糖葫蘆, 一片片紅紅的罌粟花...一樣是紅..

一串串窩心的紅,一片片惡毒的紅...一樣是紅..

我腦中,眼中...不斷交替的紅...

[七十年了！等了七十年！]

[終於出現! 又有兄弟肯跟外面世界傾偈，這不是好事嗎？]

楊森看他那邊窗風景，忽然說話

[你認同他] 我默然

[係] [這是月球第一步！] 楊森肯定道

你們男人，思維竟都一樣！

成大事者不拘小節，不管是多骯髒，同流合污之事？

原來，我完全不了解你們，陌生人

李強的壞，還比較不意外...

他的壞，還可以成全一些好事？ 能有什麼好事！

男人的傾偈，一班老奸巨滑的男人，難道聊詩詞天文！

我看向斜陽下漂亮入畫的紅，如莫奈，梵高來過此一樣..

當李強大權在握，他會把這兒，還回給法裔兄弟嗎？

還是送給淹淹一息的奧地利...

抑或,他很愛國..仍然收歸神秘國家庫房?

我想起那短暫的皇朝...
我冷笑了..

終於理解，我十六歲那年，他火爐前的冷笑...

我著迷過他的冷笑，那些魔性的冷笑

也許，他不只喜歡我的笑，他是喜歡跟我一起能放心的冷笑...

不用戴面具，不用裝模作樣了，那氣燄的冷笑...

那火焰的彗星，在紅霞中留下一道妖魅猩紅的舌頭..

一樣是紅，紅通通...紅到絞出血，那血紅中帶黑深不見底的..惡毒的紅..

我身不由自主的打起寒顫...

張國榮 紅 作詞：林夕 作曲：張國榮 編曲：C.Y.Kong

紅 像薔薇任性的結局
紅 像唇上滴血般怨毒
在晦暗裡漆黑中那個美夢
從鏡裡看不到的一份陣痛
你像 紅塵掠過一樣 沉重
HA 心花正亂墜
HA 猛火裡睡若染上了未嚐便醉
那份熱度從來未退
你是 最絕色的傷口 或許
紅 像年華盛放的氣燄
紅 像斜陽漸遠的紀念
是你與我紛飛的那副笑臉
如你與我掌心的生命伏線
也像 紅塵泛過一樣 明艷

12月２８日第九回總結

紅 像唇上滴血般怨毒
你是 最絕色的傷口

１２月２９日繼續更新
#644加了一段,今天更新，比較少..純粹故事情節去得太快，太飄忽？
請讓我增加細節..抖下氣，謝謝觀看！
姊姊們，希望體諒我不能只單純寫狗血，只狗血好悶的。。
亦不似人生。。我就係因為錫女主，我要讓佢過佢完整的人生

....

只要有一顆溫柔的心,你會明白所有人..？

是看你願不願意用溫柔的心看待他？

這種濫溫柔，綿羊式思維，不會被惡魔利用嗎？

我還是打了電話給自己丈夫，我不管楊森說什麼..

我還是一樣，做我覺得該做的事情..無論受過什麼教訓

我要親自問他...

[喂～是你嗎？快告訴我，你在哪？] 李焦急的聲音問

我還沒說話，李已趕着說話..他是在乎我的..

我眼淚掉下來了，我在哽咽...久久說不了話,

是的，這一刻，我好後悔哦，是我太任性了..

還是天主要我來，來看看自己丈夫作的惡？

[你趕快到機場,飛機在等你！] 李焦慮道，

他一副焦頭爛額的，他都知道我出境到何處了..

就是我們東奔西竄，他的人追不上我們。

[你都知道？] 我抹了一下眼淚,強自鎮定問,

我好想你說..你不知道啊..你不知我說什麼啊..

[別說！] 李強阻止我

[乖～你先回來...] [你回來..我一切都答應你！]

彼此靜默，李猶疑良久，最終說了這兩句..

我卻只能默默流淚..摀住悲泣

我看着自己手臂的瘀傷，不能回去...不能讓他看到..他會發瘋..

這一點,我同意楊森..不用跟別人說...原是不必,於事無補了

你不只發瘋，還會嫌棄我，做不了夫妻..

而最重要的是..此刻，是我嫌棄你了！

我不懂怎樣面對惡魔..我眼前全是那觸目惡毒的紅，.

楊森替我掛掉電話，代替他擁抱我，給我溫暖

這兒三十度，身體卻在冰窖之中

小時候，我得不到你，覺得你是惡魔誘惑着我，

卻沒想過真正的惡魔，平時都在忙什麼惡事..

我們沒去吳哥窟，不想在此地逗留了..

原是敷衍,當我意識到發生什麼了,不想去了

楊森比我更心焦離開..從此離開,不要再臨魔域般..

恨不得是一場惡夢而已,一覺醒來便忘個痛快...

楊森帶我去了荷蘭，他說探訪他的師傅..

他師傅的農莊，便是一望無際的鬱金香花田，剛好是花季，可順道去欣賞鬱金香..

我知道他是誑我去師傅那兒，接受深層催眠吧..他自己催眠我,還不放心呢..

還要利用連綿不絕繽紛的鬱金香，去掩蓋那惡毒的紅。

我都猜到，我都知道他的鬼主意，畢竟彼此認識多少年了...

他也知道我猜到，就是一副為我好的大哥哥模樣..

他的裝模作樣，到底是為我好，還是為他們男人好？

這世界，原是許多事情，不可深究，不耐推敲...

我只知道，上飛機前，楊森背着我，跟李強通過話了！

他貿然便掛了他電話，當然得補回電話給他...

楊森是什麼滑頭，專修橋補路的人，難道還會顧此失彼，犯這些低級錯誤麼！

大概，他們男人在商量怎樣處理我這麻煩的女人,又不能殺人滅口..

他們認為我是計時炸彈？ 在他們眼中,我儼然是危險人物了...

我是那種傻人..會隨時去放火...自以為以一敵百,不自量力,不識時勢的那種的傻人...

楊森很會裝神弄鬼的，他假裝說服李強，讓我到荷蘭去吧...

實在，我一身傷, 他不敢帶我回去，

我腦子也很混亂...我不想回去, 我要好好思考,

那片惡毒的紅，抹也抹不掉..

到了荷蘭， 我遲疑不去那農莊，只願留在機場酒店，

我不管楊森怎樣誑騙，怎樣勸導的，

我幾乎長時間跪下來默禱..他也不敢打擾我。

我反覆問天父，我該否犯沉默的罪？

我反覆問聖母，我該否輕輕放過自己丈夫，明知他犯嚴重罪行了..

女人必須對丈夫忠心不二，縱使他十惡不赦,惡貫滿盈？

不放過又能怎樣？不沉默又能怎樣？

末了，不斷替他開脫..

那些花田，他也只是知道罷了，不關他事吧？他也沒權管轄吧？輪不到他管吧！

不為自己,就為你..我該選擇忘掉那一片惡毒的紅？

我不敢求天父寬恕...只一滴滴淚滾下，感覺連祈求寬恕，也沒資格了！

我閉上眼想起那火紅彗星，當時只以為是愛火般浪漫..

這刻卻知道那是惡毒的紅色預兆！

天降喪亂，滅我立王。降此蟊賊，稼穡卒癢。

哀恫中國，具贅卒荒。靡有旅力，以念穹蒼。

....

漆黑的房間中,電話響起...

李強的電話來了

[乖～去吧~好好去農莊玩兩天] 李強溫柔低語

[過兩天,我來接你...]

漆黑中，我不作聲..我需要這漆黑..

在漆黑中,那滿目忘不了的紅，沒這麼刺眼..

我眼淚掛下來,幽幽底泣 [你犯罪了,你知道嗎?]

我們一起讀過多少經文了,你讓我好失望啊

[住嘴！] 李強低沉的喝道

我被他猛然一喝，也啞然了..是怕竊聽嗎？

還是你認為自己沒罪？

[那讓程朗回國，讓他看看自己兒子，可以嗎？]

我哀求他, 希望他心軟的，只答應這一項便好了

一片靜默，他沒說話，我是失望的..不是說過一切都答應我嗎？

[你好好去農莊玩兩天..] 李強命令的語氣

[不..你先答應我,好嗎? ] 我哀哀道

[男人的事情,不到你管] 他冷洌的

[他是我兄弟,我必須管！] 我倔強道

那邊沉默，我彷彿感到他在竊笑？是一種直覺

[兄弟？]他隱隱帶笑問..他聲音中竟有笑意！

他的笑意, 倏然從崩潰邊緣拉我回來...

剛他一直在竊笑耶！在說着這麼嚴肅的話題，你竟然在笑...!

剛不還吆喝我，怎一下又笑了？

你太恐怖了，你怎可以笑！

忽我不後悔去那，我是後悔竟陪你笑,陪你玩，跟你做夫妻...

[是！] 我重重的強調

我受不了你的笑，你怎可以若無其事的笑..

我的衝動小獸又來了，若他堅決不允，

我便回去一把火燒掉那片紅，不讓你們囂張！

我就要讓自己狠狠地記住你們犯的罪！

[那會否有一天,你也當我是兄弟了？] 李強忽問道

當我思潮洶湧澎湃的時候，他卻突然問些九唔捨八的..

我的腦子，跟着突然斷線.

[不！你永遠是惡魔！] 我也不隱瞞

李強笑道 [乖～去農莊吧~好好玩兩天]

[小時候不就答應過你..你要啥都可告訴我，我都替你辦]

[可是,不要跟我講條件！]

他竟然在笑，他不知他犯的罪行，連笑都沒資格嗎！？

你這男人到底要犯多少罪，張狂的罪!

我默默的上車了，好像受他們擺佈一樣，卻是甘願擺佈自己..

我連續的哀問聖母，聖母無語...

陽光和煦，楊森帶我走了一遍鬱金香花田，

他一直在旁邊嘀嘀咕咕，大概要加強我記憶吧..

但我真的沒心情觀賞,苦喪臉的走了一遍, 內心強烈的苦，苦不堪言...

啥都沒留下影象,眼前仍然是那片惡毒的紅...

我含淚問 [真要忘了？就不可讓我自己多思索一會？]

楊森：[乖～聽話，你處理不到！讓我們替你處理]

[這些負面情緒,你扛不住..讓我們替你分擔...]

[不,我要自己作主,我不要再聽你的！] 我哭着猛搖頭

[你只是當任務一樣,對待我！]

[你們都是從來沒真心的人！你只想將我當貨物趕快賣人！]

我原以為他是出生入死的好兄弟，不！

我想起從第一天認識楊森起，都是被他牽着走..

他也是厲害的人！跟李強不相伯仲！

[李強冚左我檔嘢！億七，表面係七千萬籌款平台]

[我只係為這事搵佢講數,我不會賣你！從來不會！]

他手微微用力掐我肩道，

[億七,好少啫！只要你聽話，兩間鋪都不只啦！]

我狠狠的諷刺他,我嬲佢...

我以為他明白我心情,他卻只顧着數錢...

[你認為我係咁既人？] 楊森語帶傷心

他眼眸閃過傷心,雖一瞬即去

[你以為，我不想帶你走嗎？不想一走了之嗎？] 楊森生氣了

[從第一天,我已想帶你走..但不可以嘛,你知道的！]

[從來係你不跟我,唔係我不帶你...]

楊森雙手扶着我肩，第一次看見他生氣樣

[對唔住~對唔住~我不該無禮] [本來不關你事...拖你落水..全都係我不好..]

[我只係想...多想一會...]

我向楊森道歉, 低頭摀住臉啕哭,

我不該指責楊森,都不關他事..

我只該指責李強,卻怯懦不敢挑戰他,不敢挑戰真正的惡魔權貴

楊森讓我靠着他哭, 拍着我背安撫我情緒,我需要好好啕哭一場..

他雖然生氣, 也閃過傷心,卻不像我們兩公婆瘋狂,他沒有高聲咆哮,沒有發脾氣..

他只是皺着眉頭, 他是控制情緒的高手,比誰都更深不可測,

楊森生氣我不信任他，還是因為被李強報復？

人是立體,不是平面..

我不完全認識楊森, 同樣他也沒真正認識我...

我上了一趟衛生間,便悄悄跟了同胞的旅遊團溜上旅遊巴,

捲縮在最後座..隨他們車離去了

我不知身在何處, 這團下一站是鑽石加工廠..

我也跟下車離去了... 我只知道仍然在阿姆斯特丹..

他們進門的鑽石加工廠,是一片紅磚屋,還有高高的巨型灰色大煙囪,

工廠門口大字: 迦山鑽石工廠, 當這團熱熱鬧鬧的同胞進工廠後,

這街道竟然是冷清得一人都沒有了...

我走在都是紅磚屋的冷清街道上,我不知要去何處..

我只知道, 我正需要這冷清, 我要透一口氣..我要清清靜靜..好好思索..

到底我要否眛着良心,若無其事的跟惡魔過日子,

繼續陪他嬉笑玩耍,陪他談情說愛,陪他家庭樂，陪他過生辰聖誕？還是怎樣...

可是，我做不到了，一個已抵觸你底線的伴侶...

我走出十字大街道,我隨便進了咖啡室,我要讓自己思考更徹底

我在谷歌...金三角罌粟一條龍，他們不只販賣交易罌粟，不只販賣軍火，

還會販賣婦孺,那些成千上萬，不知所蹤的失蹤兒童，婦女...

教他們看守花田，大量的販毒武裝讓毒品事業更「火紅火烈」。

我難過的伏在他說過很髒的咖啡桌...

我不覺得桌子會比他髒，我早就跟一個髒男人同枕共眠多年..

甚至騎在他身上，只為討他開心..只為討一個骯髒的男人歡心

我沒有目的躅躑..

是,我只想做回一個沒有目的人.

我腳步不再輕快，只感覺拖着千斤鎖鏈一樣..,

步履沉重維艱,進退兩難..

不敢宣言,不敢見面, 不敢過這種於心有愧,若無其事的生活..

他們不痛,我卻痛...他們不羞愧,我卻羞愧,

他們沒心,我卻有心,一顆慚愧的心,還在緩緩跳動, 輸送着滿帶罪惡感的血...

偶爾還愧疚得隱隱心痛, 我欣然接受這痛, 這是一種提醒的痛...

....

困在機場旅館許多天，我都拉攏窗簾布幔，一室都是黑的跪着默禱，

乍然的陽光和煦，我只想起陽光中的聖母容顏..只有她能替我抹去眼前那片紅...

只有跟聖母在一起，我心才能平靜下來..

我上了火車到聖母院..只想讓自己心平復

我的膝蓋早跪瘀了...

我在聖堂,緩緩踱步出來..

我跟那鐘樓駝客一樣了.., 不只身子挺不直駝着背..

我只想躲在裡面,不用再出來面對世界..我只要跟聖母在一起..

我對這世界失望得只想變回小孩..只想返回過去聽着修女說着聖經,

那時,竟然嚮往大人的世界..

可是回不去了,我已是別人母親了

我打回去問:[童童好嗎?]

我只想知道童童沒事便好,怕初生嬰孩突發的高燒急病..

我只打給母親問..

[沒事..你怎不回來?] 母親在那邊焦急嚷

童童沒事便好,我已經想掛線了

[別掛～！別～！] 那邊傳來李強的呼喊聲

[別掛～！別～！] 李強急迫的聲音..

電話中,聽到他急促的呼吸和腳步,他取去母親的手機, 想走遠單獨說話吧..

我一聽見他的聲音,眼淚便湧出來，一剎不捨得掛線了..

只想多聽你一兩下呼吸聲..

[我去接你,你不要再走...] 李調整好呼吸,他吸一口氣道

[我帶你去最浪漫的地方...]

[我不要浪漫..] 我淌淚道 [我什麼都不要...什麼都不要...]

我不知怎表達..反正,就是什麼都不要,我只要你好..

彼此沉默片刻，不知怎續下去..

我突然打回來，他沒打草稿，便不知說什麼？

平時，他都一肚肚稿紙..

我想想..十餘年來,他都不捨得先掛線的,

這惡魔說過：這世界我只喜歡你!..我只愛你!

不得不認同他說的是真話..他對這世界太冷酷無情！

我掛掉了,不再受你迷惑....

長時間的默禱,讓我終於明白,這世界原是許多無奈，

當你覺得難以釋懷，便是難以雙全的時候了，便是該選擇了..

李強嘆氣，還是一樣倔強...

我的脾氣早就收了，可是她倔強依然..

原想一家人一起過生辰..

一個孤家寡人，第一次有家人了..妻子女兒...卻又散了

先辦公務，還是先處理私務..先後次序

李強按捏着眉心,苦笑嘆息，第一次的猶疑，第一次有次序...

大概，她會很傷心吧...

我已在最浪漫之都，可是我浪漫不起來...

甚至一覺醒來，我連呼吸都感到愧疚..

當我在夢中，看到那一車車被困的小孩婦女露出的眼睛，

小孩穿起軍靴，拿起長槍掃射那些蜷縮在橫街暗巷，被毒品榨乾的喪屍..

趕走那些再榨不出油的乾屍，騰出地方給那些身光頸靚,穿金戴鑽的新貴..

然後，駝客又憤怒的放了一把火，趕走那些穿軍靴的..

亂七八糟的夢...卻讓我呼吸困難，心臟絞痛...

那通電話，李強很快便知道我在哪吧...

我沒住旅館，我騎車回Foyer修道院宿舍，住這兒大概他查不到吧..

雖返不回跟修女上課的時光，還是可返回大學住宿舍的時光..

住這兒，沒為什麼..只為找一個平宜又近聖母院的住宿，

當我知道..我喝的香檳酒，可能是從那賺來的...我連酒也戒了，

在我最抑鬱的時候，我竟然對住塊牛扒懺悔，

一滴滴眼淚滴在牛扒上,還得逼自己吃下去,因為我知得來不易,是它們犧牲了,

供給我們這些自大的人們,他口中最高的食物鏈層...那一刻我如啃蠟燭, 哽住不上不下,差點咽氣...

自此不敢再進餐館, 後來,我連飲啖礦泉水，我都覺得愧疚..

我只能過着清教徒的生活...

每天，我都要去跪個下午，讓內心漸漸平靜下來..

我躲在沒觀光客，沒任何人打擾的一角..

連告誡我也沒做，不必這些形式，我不需要向神父說話，才知道我倆有罪..

我只想去那兒，只想靜靜地默禱，做個沒任何打算的人。

感覺今生就是打算太多了..就是腦子盤算太多了，才落得如此無奈..

只要有一顆溫柔的心,你會明白所有人..？

是看你願不願意用溫柔的心看待他..？

當天，既然我承諾了，天父便把我們連一起了..？

連天父都覺得這惡魔好難搞..你有你出生的使命，

只得挑選個傻妹，替你受罰，不然你便太傲慢張狂了...？

我們之間的情義，縱使替你受罰,我也不介意的,沒什麼可嬲惱的,

若這樣便能抹去你的罪,我還是甘心的..

可是, 我替你走過死蔭的幽谷,替你歷經了生死，便能抹去你的罪嗎?

你有一絲覺悟,一剎覺醒嗎? 不..你依然故我..

你不是對不住我，你是對不住這世界，對不住自己..

我們不可再一起了..很簡單的事情

....

今早，我連人帶車, 不可置信的如失足墮進塞納河中..

橋上只看到火光一片..又是紅通通火紅紅的沖天火燄！

這聖母院神聖之地，竟陷在一片熊熊火海中..！

如紅色頭角巨大的惡魔身子伸到天上去,他囂張的張開火紅的血盤大口吞噬這一切,

那一聲聲巨大木材燃燒的噼啪倒塌聲,猶如惡魔瘋狂的尖銳嚎叫!

那一剎，我真崩潰了..我心碎的跪在地上啕哭

整個聖堂頂都在火焰籠罩中！

聖堂頂上的火焰被風吹起，把大火推向塔樓。連那鐘樓都倒塌了！

我的心也一樣倒塌了

李強尋到我了，他從後擁抱我，扶我起來

[別傷心...] [有我在...別傷心...]他緊緊環着震駭中的我

我無力的膝蓋要再軟下去，只得抓着他衫袖

我哭着搖頭...為何這樣啊！一波又一波的打擊..

是誰啊！誰竟敢犯這樣滔天大罪!

這樣殘酷的對待人民..多少人民會因此而傷心落淚啊!包括我...

我早就難過得身子軟了..

我就這樣被他攙扶着, 站不穩的靠着他在聖母院前的橋上，

無奈淌淚的看着高貴的她不敵惡魔的囂張，被他猛烈粗暴的吞噬，

逐點逐點的融在熊熊烈焰中..融在祝融中...難道只好淌淚心痛告別你...

我一滴滴眼淚，滴到他環着我的手背上..

[別傷心...] [你先去農莊，過幾天..我來接你..] 李強低沉的嗓音

[不要...今生不再..] 我決絕道別

我輕輕的掙開他, 縱使我多不捨,多愛你..

是你讓我終於明白..不能又侍奉主,又侍奉惡魔...

「一個人不能侍奉兩個主，不是惡這個愛那個，就是重這個輕那個。

你們不能又侍奉神，又侍奉瑪門。

[瑪門,你明白吧...] 我哀哀的說

七宗罪中的貪婪。

我用手背抹了一下淚，強作鎮定的推回自行車...騎上車遠去了

難道只好淌淚心痛告別你？ 是的！

《甘心替代你》鄭伊健 作詞：劉卓輝 作曲：陳光榮

不管天邊風已起 只想依依看著你
夜闌人靜會否仍可希冀
經得起憂傷與悲 只因心中有著你
路遙長夜記憶從不捨棄
長街的身影 穿過風雨有傲氣
曾一起出走不怕闖進了絕地
如夢如煙 全像遊戲

仿佛天和地在挑選我跟你
如像我亦重遇了生死

難道只好淌淚心痛告別你
無法讓我此際替代你

經得起憂傷與悲 只因心中有著你
路遙長夜記憶從不捨棄
長街的身影 穿過風雨有傲氣
曾一起出走不怕闖進了絕地
如夢如煙 全像遊戲

仿佛天和地在挑選我跟你
如像我亦重遇了生死

難道只好淌淚心痛告別你
無法讓我甘心替代你

仿佛天和地在挑選我跟你
如像我亦重遇了生死
難道只好淌淚心痛告別你
無法讓我甘心替代你

沒了聖母院, 剎那我無處可去,一顆心無處可寄

我開始跟着《創世紀》經文走...

今天,來了古瑪門城, 親自去感受那天父的懲罰..

最多觀光客盤旋參觀的便是那些奴隸時代的妓院..

龐貝人生活奢華、注重享樂，公共浴池有完善的按摩設施、供人作樂的酒吧隨處可見、
尋歡的妓院牆上繪有明顯的情色圖畫，而橢圓形的大型競技場可供人獸血腥角鬥。

高度的物質文明帶來人心的腐化敗壞，當時龐貝人的生活驕奢淫逸與道德急速下滑，

隨處都是異族的集中營, 奴隸妓院, 奴隸如牲口般賣買..軍人優先的逸樂淫慾...

如果人真是神所創造的，那麼神是怎麼看待這些亂性的子民呢？

人們還在酒池肉林、驕奢淫逸中醉生夢死。

未料，十公里遠的維蘇威火山突然爆發，硫磺與火從天上降下，
把城裏所有的居民，連地上生長的都毀滅了，焚燒成灰。

而整座城市消失僅用了十八小時！她留給人們最後的一句話——

被活埋之人匆忙中以石頭潦草寫就的「這個該死的罪惡城市！」

我撫着那些千年前的黃土牆,這兒只有淫亂嗎? 不會吧..總有過刻骨的愛情吧..

總有過人類最好的情感吧..你們有逃出來嗎?

天父有大發慈悲讓你們倖免於難,逃出一劫嗎? 抑或一樣陪着其他同胞受罰..?

千萬人作惡, 汝不能倖免於難...

除了..刻了那句該死的, 總還刻有愛的誓言吧..

我腦中幻想着,火山硫磺四處飛濺傾射,,硫磺味瀰漫在空氣中,

鋪天蓋地的火山灰, 遮天敝日前的一刻, 令人窒息前的一刻...

男人慌忙焦急的奔跑,到處找着小情人,只祈求死前一刻的相擁..

我眼淚滴下,失笑了..竟然被自己的想像力感動得落淚..

這深埋在火山灰燼下1600年前的古城,腹地原是很廣大..

並非只一般觀光客用一天半天參觀的規模..

我已來了許多天,到處沉思..竟也沒走遍..

最可惜是他們國家財困, 許多出土發掘都停頓了..

有的真就這樣發掘一半便丟下來..反正,也沒遊客能逛到這深處來..

這廣大深入半地底的谷地,猶如地底幽谷了..

真只剩我這不趕時間,無處可去的傻丫蹓躂了..

我又蹓躂到新發掘,半出土的區域..

歐洲許多國家都面臨經濟衰退,國家庫房財困,是福利太好,卻稅金太少,

入不敷出嗎? 這些國家經濟問題,我完全門外漢了..

我想起..我們祖國的始皇陵發掘,卻仍然如火如荼的..

真的有錢,便好辦事..?

我禁不住搖頭了...這可惡的強國人!

竟敢在別國珍重保護的古文物,古牆上刻字! 太沒教養,太可惡了!

[你不要浪漫...那我們去沒人的地方..只有我倆...]

我細細撫着這些刻字..那些親切的繁體國字..並不是簡體字!

這一刻,我離故鄉很遠..卻感動得莫名其妙..

我忘了什麼道德,我不再責備這刻字的人...

我沿着泥土牆..一直撫摸過去

那傻人,竟然一路刻下去..這破壞太徹底了吧..我含着淚,莞爾失笑

[我們是永遠的...只有永遠...] [我對你的愛都刻在前世了...]

這夭壽的,真唔慌唔前世了..竟這樣一直刻下去...

連綿二千年前的龐貝泥土牆, 竟然一句接一句的..全刻上象形字..

這是破壞殆盡，還是將浪漫進行到底...?

我們的象形字,也是千年遺產...

這可當跨越時空,橫跨千年的中西交流嗎?

外星人才如此輕狂...他又打開了那道時空之門..他又帶我進了那神秘的異度空間

時空迷濛,意識迷茫的,連鼻端也彷彿聞到那迷惑的氣味..如墜在一陣陣曖昧的硫磺異香中

他最嗤之以鼻,方方圓圓的約束規矩...

他這不讀書的人,大概要氣死那些考古學家..那些知識份子了..

我模糊...世界原是模糊不清..

我糊塗...世事原是一筆糊塗帳..

[我對你的愛...都刻在永遠...] [我對你的愛...都留到以後...]

我沿着那些刻字踱前...他就在十米前..

就如第一次約會,他在蘋果樹前等我一樣..

他腳下,打着白光的LED探照燈, 他在強大光暈下,雙手交叉胸前,踱步在等我..

更強的光芒,更強的氣場,更強的磁場...儼然強人了...他早就是強人？

一個看似本地老頭子,老頭子頭頂地中海稀疏的只剩幾根白頭髮,

他戴着老花鏡,瞇着眼睛,聚精會神的借着探照燈的燈光在刻着字..

他手持美工木刻雕刀,尖尖的刀在刻字,還一面低着頭在看泥地上的大張貓紙..

明顯他不懂那些國字..只是替人刻字而已.. 地下還鋪陳雕刻美工刀片套装..

他就像小木偶爸爸一樣的木匠專心刻着字..

彼此迷茫的眼神,看着對方出神, 四目交投卻如此不踏實..

彼此都沒把握..

彼此怔怔的呆望對方,直愣愣..的愣神兒

我倆抿唇不語, 遠遠的謹慎的在揣測對方...

他的眼神只餘憂鬱深邃.. 我問自己,這癡漢的眼神是真的嗎?

他不敢輕挑的放電什麼,連唇角都不敢動一下...

我已離開180天了..他不敢輕舉妄動的..

我身靠着泥土牆, 俟靠在古希臘畫家的放蕩壁畫上..

和那句 [我們只有永遠...] 的字上... [我們只有永遠...我們只有永遠...]

那句是如此帶魔性..此刻,我被他催眠了..腦海中只盤旋着這句...

[我們只有永遠...我們只有永遠...] 我手指忍不住一直撫摩着那些刻字..

一筆一劃藏着愛了嗎? 你跟那把尖尖的刀鋒一樣...尖銳

[我們去沒人的地方..只有我倆..和童童...我們佈置聖誕樹...]

李強緩緩不動聲色的走到我後背..

他在後面俟着我, 雙手輕輕的勾着我肩膀,擁抱着我

他俯下身來,下巴抵在我後腦勺,摩擦着我頭髮...性感低沉的嗓音,在我耳畔低語...

愛在西元前 周杰倫 作詞：方文山 作曲：周杰倫

古巴比倫王頒布了漢摩拉比法典
刻在黑色的玄武岩 距今已經三千七百多年
妳在櫥窗前 凝視碑文的字眼
我卻在旁靜靜欣賞妳那張我深愛的臉

祭司 神殿 征戰 弓箭 是誰的從前

喜歡在人潮中妳只屬於我的那畫面
經過蘇美女神身邊 我以女神之名許願

思念像底格里斯河般的漫延
當古文明只剩下難解的語言
傳說就成了永垂不朽的詩篇

我給妳的愛寫在西元前 深埋在美索不達米亞平原
幾十個世紀後出土發現 泥板上的字跡依然清晰可見

我給妳的愛寫在西元前 深埋在美索不達米亞平原
用楔形文字刻下了永遠 那已風化千年的誓言 一切又重演

祭司 神殿 征戰 弓箭 是誰的從前

喜歡在人潮中妳只屬於我的那畫面
經過蘇美女神身邊 我以女神之名許願
思念像底格里斯河般的漫延

當古文明只剩下難解的語言
傳說就成了永垂不朽的詩篇

我給妳的愛寫在西元前 深埋在美索不達米亞平原
幾十個世紀後出土發現 泥板上的字跡依然清晰可見

我給妳的愛寫在西元前 深埋在美索不達米亞平原
用楔形文字刻下了永遠 那已風化千年的誓言

一切又重演

我感到很疲倦離家鄉還是很遠
害怕再也不能回到你身邊

我給妳的愛寫在西元前 深埋在美索不達米亞平原
幾十個世紀後出土發現 泥板上的字跡依然清晰可見

我給妳的愛寫在西元前 深埋在美索不達米亞平原
用楔形文字刻下了永遠 那已風化千年的誓言

一切又重演

愛在西元前

愛在西元前

12月29日總結:

女: 仿佛天和地在挑選我跟你 如像我亦重遇了生死 難道只好淌淚心痛告別你

男: 我給妳的愛寫在西元前 用象形文字刻下了永遠 那已風化千年的誓言

12月30日繼續更新..謝謝觀看! #672請重看,第一次上載少了內容
我腦子叫我的手..真不要更新太多了..留有餘韻
不只他們, 我也飽經精神分裂,腦手交戰中...

像許多少年人一樣..腦手交戰中...噗哧

這樣就輕易...跨過時空, 跨過離棄, 那我們有跨越鴻溝嗎?

你我之間,橫在中間...最大的鴻溝..

我沒說一句,他都知道...這回,他都先打好草稿來了..

[只要你願意...我們去最浪漫..最動人的地方...]

[只要你願意..不回頭看...只跟着我走...]

李強繼續低低的在耳畔催眠中..

[我們去看極光...佈置聖誕樹...]

我含着淚在內心掙扎..

乖乖的聽丈夫話,做個無知的快樂人,還是做個知穿知透,卻更痛苦的人...

我拚命的搖頭..我不要被惡魔試煉..我求你不要拖我下水..

我已經扛下沉默的罪..我扛不下其他的了..

我不能若無其事,跟你喝着香檳,跟你說着情話..

倏忽, “轟隆隆!”一聲震裂撕心的震撼巨響,隨地底冒出的白氣呼嘯而上,

螺旋形的巨震,如傳說的地龍瞬間從地底血池破殼而出,地動山搖的盤旋直沖九霄雲上...

頃刻間,地殼劇烈的震動,人也站不穩的跟隨地殼猛烈搖晃, 紛紛落下乾燥的黃沙及小落石,

李強趕緊摟實我蹲下,用手臂擋住那些落下頭頂的沙石,.

這考古挖掘一半的地道..半地面半地底,由木樁支撐的地底走廊,已隨之一根根崩塌..

那些一根根的木樁訇然倒塌了..

隨着突如其來的地震,地下瞬間塌陷,..二十秒之間, 我們便被困在地底而下的了..出口被封的死死的..

這就是呼天不應,叫地不聞嗎? 那刻字的老頭子,人也不見了..他早就閃走了..

他走在半路,會有事嗎? ..那探照燈早就被泥埋了,伸手不見五指的..

只餘我和李強的呼吸聲,他一直緊緊的擁着我..在他保護下,我沒什麼驚慌失措的..

[別怕...助手會找人來救我們的...] [他知道我們都在下面..他會找人來的...]

李強從容不迫,冷靜的聲音,他是故作鎮定嗎?

是那個寫得一手秀氣草字的助手嗎?
[哦..] 我心悸的點頭.

雖然,黑漆漆的,也不知點頭給誰看..

我也在強裝冷靜..實在,心裡開始毛毛了..

我想起..小時候,跟他走在地下墓穴

我本能的循着他臂膀..摸到他手心去..我那震抖的手早告訴他,其實我好害怕哦..

他緊緊攥着我手, 攥成拳頭, 用男人的力量回應我,安撫着我..

他摟實我慢慢坐下,坐在滿是沙爍的沙石上,讓我頭靠在他肩膀上..

此刻, 真如他說的, 去了沒人的地方,只有我倆了..

彼此依偎..相依為命..無人之境了,

[別怕...]

[哦...]

[你別多說話..恐空氣不夠...] 李強鄭重交待..

我在他肩膀上點頭回應..

卻沒想到,他自己卻說個不完..我都莞爾笑了

[你什麼都不要想...都不必想...]

[只跟着我...我們是永遠的...] 李幽幽低低道

他的手緊緊的捏了一下..

我還在天主與惡魔,愛情與道德之間徘徊..我默默搖着頭..

隨著時間流逝,空氣愈來愈稀薄,我有點頭昏的...

他呼吸愈來愈深,我卻愈來愈淺..我有點微弱了..

他察覺了,他摟我在懷中,他一直摀住閉氣..讓我先呼吸空氣..

他打橫的抱起我,我早已無力軟軟的躺在他懷中,他不敢大動作,

怕突然頭頂傾瀉崩塌, 只敢抱着我蹲着身,打橫的逐點逐點騰挪,抱我到遠一點呼吸空氣...

他哭了..他終於肯認輸,向天父真心的懺悔..他都承認了..他知道錯了...

只為請求不要懲罰他..不要帶走他的最愛,他最寶貴的..他最怕失去的..

他說了..他什麼都可以不要,什麼都可以放手, 他只要留住我...

[你不要走...你不能走...] 那一滴滾燙的眼淚,臉貼臉的滾到我臉來..

黑漆漆中的男人,卻感到是他一輩中最光明的時候,我看到他跟天父和好了,

我竟然看到光環...在擠壓狹小的空間, 沙礫輝映着黃暈的光環, 黃暈中帶七彩閃爍如鐘乳水晶反射的光環...

這地下層,都是乾燥的黃沙,連水氣都沒一滴,怎會存在潮濕溶洞的鐘乳水晶...

我因氧氣不足而疲憊不堪, 頭腦暈眩的,甚至出現幻覺?

我不捨得他,我叫自己不要睡覺,我勉力的撫着他臉..只想安撫他到最後一刻..如千年前的情人一樣..

[你不要傷心...我不要你傷心...] 我拚力提起一口氣說話,

[你不要走...我便不會傷心...] 他也拚盡最後一口氣說,只為告訴我,這最重要的信息,

這已不是情話,這是最重要的內心秘密,連他都不察覺的人生最重要的一組密碼...

[我們會永遠的...你要堅持...] [不要被打敗...堅持..我們會永遠的...]

[你不要傷心...我不要你傷心...]

[你不要走...我便不會傷心...]

我們都哭了..

在這不透風,不夠氧氣的狹小幽谷,令人先窒息的,是濃烈厚重的愛

上面的救援隊電鑽的聲音，這大概是他們聽過最美妙的聲音了..

私奔 曾軼可 作詞：曾軼可 作曲：曾軼可

跨越時間 跨越空間
跨越尋常的遇見
沒有自己 沒有目的
沒有預料的愛戀

進退兩難 難以雙全
舉步維艱的畫面
不敢宣言 不敢見面 不敢透風的想念

跨越時間 跨越空間
跨越尋常的遇見
沒有自己 沒有目的
沒有預料的愛戀

進退兩難 難以雙全
舉步維艱的畫面
不敢宣言 不敢見面 不敢透風的想念

跟我走吧 我們去巴黎鐵塔
我們去布拉格橋下 我們去最浪漫最動人
但別人不知道的地方啊

那張照片中的島嶼 是你最想要去的嗎
如果是這樣的話 We will be there Yes we will be there

只要你願意跟我走 只要你願意不回頭
只要你願意在一片 懷疑聲中牽起我的手
只要你在我因等待而 疲倦的時候朝我點點頭
我多想和你廝守..

【持續更新】 「大半個城沒了」 意大利地震最少120死

意大利中部發生6.2級地震，首都羅馬亦受影響，建築物搖動長達20秒，

其後同一地方再發生一次5.5級的餘震。初步消息指有城鎮遭嚴重破壞，

有民眾被埋瓦礫。最少120人死亡，150人失蹤。

意大利中部, 連續發生嚴重地震，導致290人死亡1500人受傷。

震級為黎克特制6.3級，震源深度為10公里。該次地震造成大量房屋倒埸，

很多歷史性的建築也遭到了破壞。時任總理一度宣佈全國進入緊急狀態，

應對救災工作。

天父發怒的一刻, 我們是如此脆弱,你不敢囂張了吧..

不再妄自尊大,不再自以為是了吧..

你會收起張狂的笑容吧? 你會拋棄那些罪孽吧? 你會重新吧?

你說了..什麼都可以不要,什麼都可以放手, 只要留住我啊...

我一直看着他眼睛..想從他眼神捕捉一絲絲確認..

李強也一直溫柔的看着我, 他一雙眼睛充滿溫柔的愛意..

眼神明澄,充滿感謝神恩的...他沒迴避我質疑的眼神..

我放心了..我笑了..我們十指緊扣沒放開過的..幾乎喝着水都要拖住了..

差沒拖着他去衛生間而已...

那還需要到荷蘭嗎? 我疑惑了...

[那還需要到荷蘭嗎?] 我就直接問,沒轉彎抹角了..

[不] [土耳其] 李強笑着吻我手..

不只第一次約會,他這樣吻過我..

彷彿..讓我想起一樣在車裡..一樣有人這樣吻過我..可是,卻想不起來..

[為什麼啊? 你不是...] 我還沒說完

李強便用眼神示意我噤聲...我們在車廂了,車子正開往機場去

我頓時明白,不可在車上說機密事情..隨時都有竊聽的可能

[殺人滅口..哈..懂麼] 李強故意開玩笑的

可是,他的語氣真的透着嚴肅認真..

我點頭,明白了..那些紅色花田,並不是他話事啊,許多人有份吧...

他怕稍有差池,後患無窮吧..[為你好的,懂麼..] 李強微笑道

他拍撫着我手背,讓我相信他..

他還挺滿足歡喜的..覺得楊森搞不掂我,讓我跑掉了,

他是我丈夫,只有他能捉回我,讓我乖乖聽話...

我們就是一對傻鴛侶,我們的恩愛,其他人能比嗎...你不呼吸,也要讓我先活命...

[你不要傷心...我不要你傷心...] [你不要走...我便不會傷心...]

這樣的愛,沉重而沒了自己...

在意大利災區的人群騷動中, 我們直接飛到土耳其了...

我們不是去荷蘭,李強安排去了土耳其..

我總是有點敏感.. 總感覺這兒到處充滿水煙味,大麻味..也許是我太敏感..

其他觀光客鼻子會一樣嗎?

反正,這國度,永恆給你一種神秘異域的感覺..

李強陪着我等待那位大師..他是蠻緊張的,

還記得,我們第一次見婦產科醫生, 那時他已緊張到手心捏汗的了...

這回更緊張了.. 此刻,他比見什麼大國手更緊張了...

他強裝淡定,常常朝我微笑的,他緊緊攥着我手,生怕我臨時逃脫的..

我不禁猜度,有必要這麼誇張嗎? 真會殺人滅口?

到底他們男人搞什麼鬼..搞到電影情節一樣了..!

Inception, 潛行空間, 盜夢空間, 全面啟動...一套電影,三個譯名,

係得我們民族咁有趣...咩話..連盜夢空間,你都未睇過? 你咁背架!

哦.. Inception 潛行空間呀,硬係睇過啦! 那時,里安納度都未癡肥!

咩里安納度呀? 係萊昂納多呀! 你們小數人,當然要跟十六億人譯名啦!

不要說七百萬,二千萬人都係少數啦! 再嘈..射個導彈俾你們嘆下..

我被他弄得精神緊張了..

我們是緊張的,連茶几上的土耳其紅茶,該不該喝,也不曉得般..

可是,未幾..我們都精神放鬆了...這偏廳看似簡單的歐洲會客室,

幾張單人沙發,一套長沙發,中間放一張小茶几..跟一般家居,完全沒兩樣,

連一般心理醫生,精神科常放置的躺椅也沒有..

卻沒料想, 大有玄機...一室泌入心脾的大麻味,不知從那飄來,瀰漫一室..

帶有微微薰薰的艾草香味,像滲入內臟一樣感到舒暢輕快的,

我是鬼迷心竅了..這我是知道的,其他真不知道了...沒印象了,傳說的斷片

這種沒了自己的愛, 我甘願嗎..我只知道不甘願,也沒辦法..

愛人, 愛家國故土..都要愛到忘了自己,才算真正的愛?

我不知道,我半生迷糊...縈繞不去的他..

他的愛讓我目眩神迷, 我堅持的原則,全沒意義了?

還要慶幸..全靠他保護着,沒被殺人滅口..?

我們是殖民地末代的人? 往事不要再提?

我們無奈得像個末代皇孫一樣..被新的浪潮捲着走..

新的浪潮中,有個新的權貴,他說他愛上我了..

他說 [你不要走...我便不會傷心...]

那一刻,天使的美都在你身上,沒見過的人不會明白...

我只能告訴自己...

雖然未來不可測, 可是此刻道別會否太早..

李宗盛【鬼迷心竅】「末代皇孫」主題曲

曾經真以為人生就這樣了 平靜的心拒絕再有浪潮
斬了千次的情絲卻斷不了 百轉千折它將我圍繞
有人問我你究竟是哪裡好 這麼多年我遺忘不了
春風在美也比不上你的笑 沒見過你的人不會明瞭

是鬼迷了心竅也好 是前世的因緣也好
然而這一切已不再重要 如果你能夠重回我懷抱
是命運的安排也好 是你存心的捉弄也好
然而這一切已不再重要 我願意隨你到天涯海角
雖然歲月總是匆匆地催人老 雖然情愛總是讓人煩惱
雖然未來如何不能知道 現在說再見會不會太早

我俟在門廊, 驚詫的看着門內..

一室很驚艷的土耳其古老裝潢,濃郁的東方波斯色彩,熱烈濃重的紅色,

舒適的大空間,一室波斯人常用紅噹噹的厚實簾帳, 地上鋪華麗高貴的手工編織的絲質地毯，

土耳其風格的地台, 搭配兩張大方桌, 地毯上隨意放置的一個又一個...紅色的古波斯圖騰花紋的大靠墊..

還到處放置精美細緻的器物，鑲嵌紅色珊瑚的鑄銅手工雕刻罐,都是自古波斯人所擅長的技術。

土耳其最典型性的家具陳列裝潢, 更烘托出一室浪漫的氣氛..

李強俟着大靠墊, 對着管子深吸，隨後濃濃的白霧和清新的果味從他嘴裏飄散到空氣中，

他笑瞇着看我, 他在抽阿拉伯水煙。

他穿著一身黑色阿拉伯長袍, 化身魅力十足的波斯王子..

李強早就沒了歐洲人的白膚, 從我認識他,他早就晒出一身棕色皮膚的,

隨着年月,他也常常變化..有段時間十足粗獷軍人,長年黑色軍大衣..

又有段時間西服筆挺的政協..前陣子,還一副青幫大當家的..

當下,他又化身波斯王子,所羅門王一般..波斯男人,你不會想娶四個老婆吧?

我腦子秀逗的噗笑了..他長長尖尖的眼角,也在朝我放電壞笑呢..

他走過來迎我進室...

我俟在門框,調皮的壞笑..伸手觸摩他的下巴..不知他為啥不全刮掉下巴鬍渣..

這邊男人流行? 卻是性感無限...這邊的男人,都懂得怎樣誘惑異性?

當然,還有他黑色長袍下,不可忽視的的獨特魅力…

我一想起那些害臊之事...也跟他一樣, 忍不住抿着唇在壞笑

他當然是知道的..彼此一個勁兒的壞笑..眼波亂撞亂電的..

他帶我到屏障後,裡面竟然是土耳其浴池..

他沒找人替我搓擦 ..他親自替我寛衣,親自替我搓揉..

他說讓我嚐一口水煙,我卻俏皮的不放了..

這阿拉伯水煙都是水果味嘛，很香的蘋果和玫瑰花味。

他都知道我喜歡什麼...在迷離的煙霧和淡淡的果香中...

水煙裊裊中,我誘人媚惑的眼神瞟着他,抿着唇羞澀的笑..他也魅笑了

他抱起我到靠墊上躺..依稀很久沒親熱一樣..

身體非常渴望的...緊緊夾實,不容一分空隙的..

一室的濃紅的異國布幔..

我瞇着眼嬌喘中, 如墮落在一片絕豔妖嬈的紅...

我彷彿墮在一片紅花,在他的晃動中..我的手抓着靠墊的紅色絮絡絲...

卻彷彿抓着大片大片紅花一樣..連花瓣都全抓落了..那些花莖都帶刺,我手心都滴出血了..

疼痛溺血的赤痛..不只手心的痛, 連心也隱隱的陣痛...

奇幻情花..絕情谷...絕情花..? 彷彿在幽谷中抱着低喃過,也彷彿惱恨過..

那些恨透的紅花,恨不得全吞下肚去..他哭着抱我說..我不走..他便不會傷心..

一種迷離的被濺污,被糟蹋..欲哭無淚的傷心感..如少女被人強逼着..

如一枝鮮花被刀片界過,被強逼着開苞,血滴濺下來...春節的花蕊,常常遭受的殘酷手段..

卻又伴隨着他的猛烈,隨之而來的興奮快感..

這只是短暫的性幻想...李強會哭? 天塌下來了..噗

他為我準備了漂亮飄逸的紅色波斯紗裙,還配了神秘面紗..

我把一頭烏黑的波浪秀髮，隨意的鬢作粗辮, 挽在一側...

我也如身着性感妖艷的波斯美女,一臉溫順和一眼神秘的波斯貓。

午後慵懶陽光下, 伴着水煙升起,我們愜意的野餐,

隨後, 我們去了坐熱氣球,去了棉花堡..

我是完全不知..為何他忽然這麼好興致的,跟我重渡蜜月的

我連為何到了土耳其..也忘了..

他說我們在土耳其翻車了,故有片刻短暫失憶,不足為奇..

只要開心玩便好了..我們還要去看極光..還要佈置聖誕樹...

棉花堡就像是一層層雪白的城堡，白色石灰岩中的湛藍溫泉水，

這個世界遺產就像是雪白仙境一般,

現在土耳其政府致力於保護棉花堡，觀光客只限於在某個區域行動，

讓棉花堡漸漸回歸到原本美到不行的模樣。

可是,他總是載我到沒人的地方, 我倆赤腳的走在湛藍溫泉水中,

甚至連衣衫泡在其中..

[這不好吧? 我們的衣衫會污染溫泉吧..] 我在泡下前,還是遲疑的..

[不怕,這一帶一路的,送他們多少金!] [買斷這片棉花堡都綽綽有餘!]

李強又一副囂張的了

[款項好多嗎? ] 我好奇,陪他聊一下..

我低着頭腳丫在試着水溫..還在猶疑要不要直接泡下去..

[300億美金,你說呢!] 他一副財務部長的囂張語氣

[還未計簽了許多正式欠條! 國債!]

[是你負責這些工作嗎? 你來土耳其目的?]

我忽明白,他來土耳其目的

[是..這十年,是我負責外交事務..這十年吧]

李強終於肯正面回答,平時都神秘兮兮,不知他幹啥的..

他強拉我泡在溫泉,我不太願意的..我怕裙子髒污染溫泉水..

這些大自然的傑作

[你這白裙子,怕啥..下來吧] 他拚命拉我臂膀了..

[老公,你這不好吧..太沒品了! 你還穿黑色袍呢..就不怕掉色到泉水嗎..]

我都服了,可是他已半泡在池水了..

[我穿的衣服會掉色? 哈~你腦子進水..我的衫都未掉色啦!]

李強又囂笑..笑到咧口瞇眼的..傻強樣

咁又係..佢件件衫都話..乜高級質地,那些從不賣廣告的高檔名牌,

今天,我只穿幾十元的長裙子而已,我自己在市集買的...

好極端的夫妻..無論是思維,行為習慣...

未幾, 我們去挪威看北極光,

冬季北極光,又華麗登場,閃耀而至,我倆一路向北,來到挪威,與浪漫的北極女神邂逅了

全世界許多地方都可以看到極光，但是挪威一定是不二之選！

不僅因為挪威有,三分之一的國土都在北極圈內，

挪威更是北極圈內最大、最方便先進的城市

Instagram刷屏的挪威極光圖，隨手一拍都是大片啊

一路上都是銀白的雪山和粉藍冰洋相伴

粉藍的天雪一色，連太陽光也變成粉藍色, 眼前一望無際的冰天雪地

純粹的白和浪漫粉藍, 壯麗夢幻的粉色系,白茫茫的美,早就不像在地球了,

他帶我去了一個完全沒人的星球啊..

[這就是北極星球圈啊～！！] 我似個傻女孩一般,張着口呵氣,高聲呼嚷..
我的聲音都環迴立體的..

[你別尖聲叫啊! 又不知自己多高音的...震碎那些冰山..我們又得逃難了]

李強伸手篤我的臉蛋嗆笑道 ，他也是一臉高興喜悅的

我朝他裝鬼臉嘟嘴的..

我們有逃過難嗎？ 不都是好吃好住，喝着香檳嗎？

我們住在沿海的小木屋, 一望無際的淀藍北極海洋上, 爆發着奇幻目眩的綠魔極光..

我們看到人生的第一線極光,魔幻的極光像嵌在天上的魔橋一樣,

璀璨的星星與壯觀的極光同時入眼,那綺麗浪漫,驚心動魄之美,難以言喻。

弧線很寬的極光每天都從小木屋的冰洋對面出來,

在這冰洋峽灣上,不必抬頭,不必仰望...

比激光更絢麗的極光, 低低的就在頭頂上曼妙舞動。

這個世界的神奇壯觀，總離不開天主的恩賜。

挪威人相信, 能夠看到北極光的人,都會得到上天永遠的祝福

那麼，他們幾乎都是幸福的子民了...我倆也成為幸運之子了..

我倆笑着喝着熱騰騰的咖啡,灌着窩心的紅酒..

在木屋的冰洋前,依偎坐着電火爐前,欣賞着無邊無際,沒完沒止的極光..

我倆在極光下,就像早就在永恆中

挪威除了極光,還有什麼? 當然係挪威森林啦!

挪威的森林伍佰 作詞 伍佰 作曲 伍佰

讓我將妳心兒摘下 試著將它慢慢溶化
看我在妳心中是否仍完美無瑕

是否依然為我絲絲牽掛
依然愛我無法自拔
心中是否有我未曾到過的地方啊

那裡湖面總是澄清
那裡空氣充滿寧靜
雪白明月照在大地
藏著妳不願提起的回憶
(藏著妳最深處的祕密)

妳說真心總是可以從頭
真愛總是可以長久
為何妳的眼神還有孤獨時的落寞
是否我只是妳一種寄託
填滿妳感情的缺口
心中那片森林何時能讓我停留

或許我 不該問 讓妳平靜的心再起漣漪
只是愛妳的心超出了界限
我想擁有妳所有一切
應該是 我不該問 不該讓妳再將往事重提
只是心中枷鎖 該如何才能解脫

,

12月30日總結: 鬼迷心竅
更新缺了#683挪威森林,補上..抱歉
683第一稿,寫北極光,只寫兩行,便跳了..我補充了..抱歉 (係683 不是653)
沒看683,記得補看,黃昏我剛剛補充完的..謝謝觀看

12月31日繼續更新,謝謝觀看
是鬼迷了心竅也好 是前世的因緣也好
然而這一切已不再重要 如果你能夠重回我懷抱
是命運的安排也好 是你存心的捉弄也好
然而這一切已不再重要 我願意隨你到天涯海角

這浪蕩才子,李宗盛又係搞到我無得好寫...
我想補充的長篇情節,都被他幾行字道盡..我無謂多寫了
只能再強調,我都係先寫故事,後搵歌聽的...
我寫故事的時候,某些歌完全未聽過..包括這首李宗盛的歌
省得以為我抄襲..那段鬼迷心竅,我早寫下了..
就是在聽其他歌, youtube一樣有這歌名,當然試聽了,
嘩~唔掂! 驚為天人!
即又唔駛多補充寫啦! 我都刪除了多餘的文字,純分享歌曲罷了

這兩天連載都比較短..
我又腦手交戰中,留一手浪漫的..明晚除夕夜連載

挪威的森林,是一本讓我邊罵邊看下去的小說故事..

村上春樹筆下的女生..純粹男生對理想女生的投射？

或許他是日本男人吧..還要是上世紀的..

不是港女杯茶...也許這港女故事,你一樣邊罵邊看..

（Norwegian Wood）那Beatles 的歌,我也不覺得多好聽,

將廉價的挪威木當成是偷情的暗喻...

偷情,還要在廉價的挪威木上完事.. 在實際的港女眼中,咁偷來做啥?

別說港女太實際, 強國女孩更嗤之以鼻..對這種男生幻想..

只能說時代不同了,早就不同了..誰還在乎日本男人想什麼..

連英國男人都無吸引力了,你還很渴望那本海外護照? 別傻啦!

嫁過去,幫他們洗衫煮飯當女傭? 他們難請女傭,東方女子頗受鬼佬歡迎..

無論在老蘭多狂野性感,最終只淪為他們女傭..

這邊H市5000,便請到外傭了,你還祟洋仆去做外傭 ? 還自鳴得意? 別傻啦!

我在H市,從來沒洗過碗..5000俾人,一家安逸,可真正享受人生..

我土土地,我只喜歡伍百的高昂激情..我說的是他的嗓音啊,挪威的森林..

關掉燈,暗暗地只有聖誕樹的小小閃燈下,

無論是咖啡，紅酒或巧克力..甚至送威士忌加冰,都不錯架...

我係老土的人,我愛傻強,連佢個名都覺吸引極...夠老土,Ｉlike it！

我愛他夠老土,他大男人,即夠強大,夠激情,

男人婆婆媽媽,不夠吸引力的!

男人愛得太斯文,不夠男性魅力的! 浪費了天父賜的身體Body

男人擔起養妻活兒的責任,照顧週全,又偶然Tempo不錯的

港女,在家庭責任這方面,真不要傻..講咩男女平等,

強國女人,她們早就比我們聰明..連廚房都話讓給男人..
大城市,他們的家庭,許多男人早就左手菜刀,右手關刀了..
獨生子女, 獨生子..早就敗給獨生女了..!
強國的男人,早就敗給強國的女人..
港女,不要咁傻,仲去湊鬼了..

只是愛妳的心超出了界限

我想擁有妳所有一切

早上在小木屋附近看到野鹿正在悠哉覓食，

開著車也看到馴鹿在小松樹下休息

沿路我們只看一下風景，也沒坐雪橇,也沒滑雪..我們都不約而同說

[我們回家佈置聖誕樹吧！] 然後,相視而笑，我們都掛念童童了。

還要,爭着認誰先掛念孩子的,

李強說看見巧克力,看見馴鹿便掛念孩子了,跟孩子玩雪橇,教她滑雪..才有意思..

我說我看見掛在火爐的聖誕襪,早就掛念她了,好不好..

我只是不作聲,陪你大爺來二人世界而已..他反說是陪我來的..

我說我啥時候,說要看極光了,還不都全是你說的..末了,我們還要爭一輪..

我們回家了,我驚訝童童長大許多呢！ 竟然不是一團手抱肉了..

她不只會走會跳,已進入語言爆炸期,..她老扁着小嘴巴說着..不要...不要..

她還認得李強..一看見便哭啼直呼爸爸了..

李強是大門都沒邁進,便來不及要抱孩子的..一直親一直跟孩子牙牙話語的

可是,孩子是完全不認得我了...倏然有時間消失了的感覺啊..

我連幫問 [童童幾大了?] 我竟然像個久沒拜訪的親戚般,

他們竟支吾以對..母親竟然這樣敷衍道

[不就是出世幾耐,咪幾大...你自己生都不知,還要問人..]

真係..咁都得...?..係啊

只有李強直接說 [兩歲九個月了..都快三歲了]

[那我有跟她過生日嗎? 怎一點印象都沒...] 我愈來愈狐疑了

李強只笑笑不語,他只顧着跟童童親了..他跟童童聊天,忙問她有沒掛念爸爸的..

這刻,我感覺連李強也有不妥,他是變得和藹了? 和藹可親的老人嗎?

但我從來不覺得他老了,會變什麼和藹可親的,這跟他沾不上邊..

他從來不是好臉色的人,大概只會愈老愈獨裁..

但明顯又跟我想像有出入了,他對我是有一點兒變了..

變得和顏悅色了,整天笑嘻嘻的..連偶然抬槓,都帶笑意的..

進房間更奇了...好像很久沒回來般,一看護膚品便知曉,瓶口都泛黃了..

我都愛用那些沒防腐天然的..一開瓶必要及時用,不然都過期..

我看着化妝桌鏡中的自己...感覺進了什麼扭曲空間的..

這...這是... Inception 盜夢空間? 我在第幾層夢中? 有什麼圖騰線索嗎?

我們一家溫馨的佈置聖誕樹了..李強讓人送來高高的天然松樹,

我也是第一次能擁有一棵真的松樹呢..我比童童還雀躍的..

我們圍着聖誕樹, 李強抱着童童說道 [這是我們家第一棵聖誕樹！]

我掂尖腳偷吻李強的...他喜悅的索性一家三口擁抱着跟我接起吻來,

聖誕樹的意義，如愛情中玫瑰的浪漫。

松樹常綠的枝條象徵奉獻、給予、永生。

在反修例《逃犯條例》、警察執法問題等..風波的陰霾下，

接連以來，Ｈ市陷入半世紀以來最大規模之動蕩，

政治氣氛籠罩的平安夜，市民在網上發起「和你報佳音」、商場唱「願榮光歸香港」等活動。

對於政府，這可以說是警惕，警惕它民怨及社會矛盾尚待化解；社會已持續動蕩多時，
影響遍及生活甚至治安， 示威甚至破壞商舖，多處搗亂，令零售及飲食業承受寒冬。

從種種跡象顯示，這年的平安夜難言平安；即使表面平靜，潛藏的社會矛盾及治安危機也不容輕視，
並非真正的平安。政府要意識到改革之逼切，市民亦要走出街頭政治的情緒，
重新以務實方法推動社會進步，才能在新的一年期盼平安。

今晚（24日）是聖誕節前夕的平安夜，但全晚不平安，多區示威聚集...

一批黑衣人趁市民上街慶祝，先在五區商場進行「和你Sing願平安」示威，

愈夜暴力愈升級，一班黑衣人除了打爛商場入口玻璃門，

有黑衣人大規模破壞國營店舗，或有關背景的餐飲集團，旗下企業的食肆，咖啡店，無一倖免，遭受暴力破壞...

引致防暴警入場驅趕，各商場都有警民衝突。

銀行因取消「星火」戶口，今晚遭到示威者報復，分行外牆玻璃粉碎，更多次被縱火；
一批黑衣人破壞銀行分行玻璃外牆，並噴上是報「星火之仇」，

「星星之火可以燎原」等塗鴉。

示威者向警車投擲汽油彈，數名持不同政見的人士遭示威者「私了」，

兩名少年，被警方追捕期間，在大廈高處及商場墮下，

有目擊者指少年墮樓時，警員同樣在場，有人懷疑警員將少年掟下，

大批示威者在對開聚集；同時，一批防暴警進駐

各區警署被數百名示威者包圍，其間高叫口號...警方在警署高空，發射催淚彈驅趕示威者，

一輛水炮車及兩架裝甲車抵達，示威者急步四散。

防暴警清真寺附近發射催淚彈，警方在多處施放催淚彈驅散集會民眾，

有人中槍流血

平安夜,不再平安？

我們跟本地大部份家庭一樣，只管自己小日子..

把外面紛亂，拒之門外，外面世道怎樣，我們沒理了..理不到咁多！

既然，兩方立場不同，亦不肯放軟..無止境的鬥爭，不知何事方休..

我們在屋裡，一家老幼吃吃聖誕餐，溫馨滿足的。

我們公婆，本只是浮萍，因為愛情，因為孩子..聚在一起成家了

我也承認，隨着成家，我心態變了。

市道混亂，元旦也煙花不再..

砸他們店，掃他們面，誰還要出錢放煙花？簡單的道理

大家都懶得理, 沒人要理了。

連李強也說：[這些鳥事，誰要理！]

我們Ｈ市是唯一元旦沒放煙花倒數的城市嗎？我有點無奈..

童童不知煙花何物了？只能從電視觀看別國煙花了..

強國的大城市，都大規模煙花倒數，市道熱鬧鼎盛，消費火紅..

反而，Ｈ市淪為明日黃花的感覺..

李強說 [帶童童回京過春節吧！] [這邊冷清清的！小孩哪好玩！]

他說要讓童童出門感受新年氣氛的，看大煙花，放小煙花..

我不得不同意的..事事為了孩子..孩子優先了

元旦後，我收拾心情上班了..

我看了一下網上户口的工資，早就滾過千萬了，也不知找誰還錢去..

只得上班還債了，我只當還Ｈ市的債，這些都是Ｈ市庫房支出吧..

唔通阿爺打賞咩！

我又升職，我覺得這絕非升職了，是升空了..讓你玩熱氣球了...

我想起在土耳其，我們在日出，從熱氣球上鳥覧卡帕多奇亞，

俯瞰大地鬼斧神工的奇岩怪石，觀看數以百計熱氣球同時升空的壯觀景色。

在熱氣球上，看穹蒼露出一抹紅暈的日出，美到令人屏息。

降落回到地面後還有慶祝儀式，所有人會高舉香檳，慶祝此趟飛行順利，

並頒發紀念證書，整個熱氣球體驗才算完美落幕。

我們的熱氣球，飛到以色列天空上...

你們要將能力歸給 神．他的威榮在以色列之上、他的能力是在穹蒼 。

耶書崙哪、沒有能比 神的．他為幫助你、乘在天空、顯其威榮、駕行穹蒼 。

(耶書崙哪是以色列的 “正直人，一種暱稱，以色列的別號；
用耶書崙來稱呼以色列，乃針對並強調以色列的忘恩負義而言。）

李強把熱氣球美夢，帶回來了？他總是捨不得散場的男孩

他不只給我浪漫，家庭...他還給我威榮..我該欣然接受，全盤接受擺佈嗎？

他又犯張狂的罪！我搖頭..

政務司司長？負責做什麼，我完全雲裡霧裡..即係一舊雲啊

腦上一片雲...不知何時,行雷閃電,烏雲蓋頂

李強先生打來，他告訴要出門一段日子

[放心吧！慢慢適應，沒得再升了～哈] 李強在手機道

[記住！千萬記住..做錯啥，也不要道歉！不用道歉！.等我回來幫你拆！]

他打來就為了這一句.. [記住，不要道歉！]

[官場唯一沒得救,便是道歉了..] 想像到他翻白眼的模樣

在李強眼中，我便是天線寶寶..英國那邊還一樣時興呢！

童童天天在看，笑到見牙仔了..

雖然,完全不明所以,那四隻痴線寶寶想說什麼..跟我一樣！噗哧

在李強眼中,我也是難搞的..一隻讀番書的天線寶寶..

前政務司司長，頻頻發道歉聲明，疑似不聽話被釘牌，讓他退休了

係，這世道..明明做錯了，道歉都不准許的。

道歉即代表啥？代表承認錯誤，係違反官場原則，即違抗國家。

在他們強國人眼中，等同叛國了..無抄家滅九族，算你好命投胎在這邊了..

所以，日軍死撐到底，一直不公開道歉，便是如此！

道歉，等同叛國的思維

所以,我們這些老百姓,

真不要指望高官說啥有建設性的..連道歉都欠奉..

高官,卻讀着比他們職位底的人..撰寫的稿..之前說的AO

他們是真的讀稿機器而已..那份工作態度,可想而知..

我看了一會..前政務司司長的工作,

實在,他也沒做過什麼..唯一政績,就是道個歉而已,已被打柴了..

他的舊新聞,充其量就是..

政務司司長官邸日久失修 水壓差沖廁都無力
搬入政務司長官邸 維修費約$150萬

一個毫無政績的高官,傳媒只講廁所水..

我都忍不住搖頭笑了..在辦公室爆笑中,

我還未搬過去,未發新聞稿,未開記招,僅內部提早通知..

也不打算搬屋,只搬辦公室

當你樂觀,黑色幽默看,世事如此多FUN

星爺早就教我們了..

他的獨門武器，用無厘頭，黑色幽默去看這世界...

長大了看，句句都是殘酷的現實

表面上他是個政務司司長，實在佢係管廁所水的

星爺的十大發明：

F40型大哥大，他其實是一個刮鬍刀，

能夠方便你在出席宴會場合,神不知鬼不覺的刮鬍鬚......

還有另外一隻就是吹風機刮鬍刀，吹風機只是他的表面掩飾，實際上他還是一個刮鬍刀......

表面上她是特首，實在係太陽能手電筒！

凌凌漆：手電筒？

達聞西：錯！這一支不是普通的手電筒， 這一支是不需要電池的

太陽能手電筒！在有光的時候它就會亮！

司 令：那如果沒有光的時候......

達聞西：絕對不亮！

沒有阿爺光照，佢絕對不亮！笑到我反枱

還有，速龍小隊或屠龍小隊，都爭住要的。。

達聞西一生的精力，將十種殺人武器與一身的超級武器霸王，產品編號奪你命3000。

由西瓜刀，單車鏈，火藥，硫酸，毒藥，手槍，手榴彈，三角銼等等。每一種武器都能獨當一面，

就問你怕不怕！問你死未!

我已笑死了..正在前世中..

呢個李強咁寃氣~正前世囉! 咁樣來玩我~!

倏忽，發現原來我也很吃香，我不入地獄，誰入地獄！

《濟公》經典台詞：「你這個金身！官府和強盜都爭着要呢！」

係呀，我都在無厘頭中...

活在無厘頭的世界,你不無厘頭,係面對不到無厘頭,抗不住無厘頭!!~啊哈

你只能無厘頭過佢地 !! 鬥無厘頭

我被自己笑到飊眼淚水

L.M.F. - 揸緊中指

Microphone check one
戚起耳朵聽真
清晰既聲音向你腦袋進軍
一直都知自由係 要去捍衛
不惜一切就算我地依然持於人世

奸商加狗官最叻係搵旗祭
事實擺在眼前就無扭彎無得蒙蔽
強勢未倒下 頭臚未被斬下
有法治一日 我哋依然不怕

迫不得已大懶堂要出黎申張正義
但係呢首歌既內容並無牽涉到政治
我話你知 個世界越係咁講
我地既思維就更加要懂得開放come on

一 二 兩隻手指
意 義 就只有自由兩個字
一 無 所有既鬥士
揸緊中指 唔係你想咁易

一 二 兩隻手指
意 義 就只有自由兩個字
一 無 所有既鬥士
揸緊中指 唔係你想像咁易*

我並唔認同你講既一切一切
但我會捍衛 即使死不眼閉
並唔認為你所謂既需要勀制
會帶黎公平 肯定壓倒一切

屈服於錢幣唔怕照肺
見義貴一樣照吠 正義係不顧一切
唔怕揭穿虛偽 持續性繼續警世
唔會感到孤獨 為自由不枉一世

我知道世事冇絕對既對與錯
但係我屌你亦無需要對號入座
我憤怒你無需要大驚小怪
亂鳩咁報導唔可以當做表態

你不要放棄 堅持到尾
自由要接捧 我地要靠哂你
(為 平等 一個Freedom)
不管犧牲幾多 揸緊中指我道理
不自由 毋寧死
妥協最後 失敗者只會係你
(不能容忍 世界變成咁)
犧牲幾多 揸緊中指我道理

為 平等 一個Freedom
不能容忍個世界點解變成咁
鬥爭不斷發生 太多狡猾聲音
為左自由兩個字 太多人無辜犧牲

為 平等 一個Freedom
為自由追尋 同權力繼續繼續抗衡
不聽天由人 自由不分富貧
平等自由應該屬於 每一個人

一二 兩隻手指
Liberty 自由兩個字
一無所有所有既鬥士
揸緊中指

1月1日繼續更新,元旦快樂~! HAPPY ＮＥＷ ＹＥＡＲ
12月31日總結:
2019年最後一天了,讓故事停在搞笑的一刻

表面上她是特首，實在係太陽能手電筒！

你這個金身！官府和強盜都爭着要呢！係呀，我都在無厘頭中...

LFM 揸緊中指

奸商加狗官最叻係搵旗祭

但係呢首歌既內容並無牽涉到政治

我話你知個世界越係咁講 我地既思維就更加要懂得開放come on

我並唔認同你講既一切一切 但我會捍衛 即使死不眼閉

(為 平等 一個Freedom)
不管犧牲幾多 揸緊中指我 道理
不自由毋寧死

一 二 兩隻手指意義 就只有自由兩個字
一 無 所有既鬥士揸緊中指 唔係你想像咁易*

為 平等 一個Freedom
為自由追尋 同權力繼續繼續抗衡
不聽天由人 自由不分富貧
平等自由應該屬於 每一個人

我終於，大概知道..我的職責了，

代替現任特首，本來該她出席的會議或任何活動，代替她出席

為什麼？她早就龜縮了，咁都要問！外太空返來？

孫文的小女友，忽然找上我..就是那個

[佢擺明外太空番來,同佢講都晒氣!] [火星人! 脫離現實!] [算吧啦..叫佢番火星!]

那出類拔萃女校的高傲女孩,也是她讓我萌生養個閨女的念頭，我對她蠻親近的。

女孩打來哽咽 [林姐,我要走了...你能照顧一下孫文嗎?]

我奇道[我怎照顧他了?] 難道,還要請他回家蹭飯不成? 當然不用的,

[你們不是中央的人嗎?有什麼風吹草動的..提前找他說一聲..不就得了嘛..]

女孩嬌噌道, 她向我撒嬌似的, 差沒跺腳吧了..梨花帶雨的

[你要去讀書? 去移民?] 我問道，也不感意外,中產家庭的必然出路。

[我去讀書而已,我一定會回來的..我會...回來..找他的..]

女孩說到最後,都泣不成聲了..

這我明白她的,少年十五二十時,誰不是這樣死心眼..

我也無謂取笑,開玩笑的..一口答應她便是了..

[謝謝林姐..感謝..感謝..] 女孩不忘道謝,像是什麼大恩大德的,

這麼驕傲的女孩,持住年少氣盛..大概,也常頂撞父母..

可是，這刻卻低聲下氣的... 不為什麼，只為愛情二字

我忽想起..人間最重要的..都只簡單的字,便表達完！

原不必如政客般,長篇大論的廢話連篇..末了，還不知他們在說啥傻...

不要諷說我一樣啊! 我寫故事的,不寫邊有得睇，只能拖住寫！ 噓～

自由Freedom，，愛情ＬＯＶＥ...

男孩說：沒自由,無寧死！

女孩說：沒愛情,無寧死！

女孩掛線,拿着手機,嗚咽不完..

本來,兩家..家底差不多,大可以高高興興，快快樂樂，快活的一起去升學..

偏就時勢逆轉,時不予我..點解我咁黑仔？

「戀愛先嚟動盪，唔通連個天都唔鍾意我？」

因為,我太驕傲,太串? 我何來有錯! 乜有校花唔串架咩!

女孩不甘心,淚奔的衝門而出了..

她才不管家中女傭勸阻 [小姐,你不要出去呀..太太鬧死我呀..]

女孩找到孫民了,他早就在跟一群勇武派混在一起了..

女孩強扯着男生臂膀,扯他到沒人的地方說話..

[你不要傻啦！好無] 女孩哭着嚷，她哀怨不甘的看着面前人

[我有乜傻！我不覺得！] 孫民有點生氣問，不過他習慣語氣平靜

他本就有大將之風，

當下，更非吳下阿蒙，漸有男人的淡定從容

[你這樣混下去..會錯過了升大學！只淪為古惑仔！]

女孩直截了當，她一臉眼淚,臉容委屈，

她愛上他了，句句肺腑之言，真心是為他好的

[我離開了..便又散！好不容易匯水成川 ！]

[我不需要讀大學！我只需要兄弟！] 孫民索性都攤開說

[你不要傻了！爸媽都話你係傻仔！不准我跟你來往了！]

女孩揮着淚搖頭，她不會聽他們..可是，她也不得不認同父母

誰不是這樣說，連林姐也早說了，學歷很重要，影響一輩子

[咁你聽佢地講吧！] [你去讀書,我留在這..還有必要說下去嗎?]

孫民早就不耐煩了,

他差沒直接說分手兩字，覺得男生不便說..風度的讓女孩先說分手吧..

他早就心意已決,不明女孩還拖拉什麼..

[不要！不要！我不要跟你分開！] 女孩衝進男孩的懷抱嚷

孫民猶疑着，好不好摟着女孩..好不好回應她，這樣拖拉下去..

終於，他還是摟抱她

女孩一臉淚水，卻滿足的..她真怕他不回應她了..

[你不讀書,我都替你讀!] [就算你不學無術,我都替你學!]

[你覺得我讀邊科,可以幫到你...我便讀邊科...]

[我去到那邊,即為你考車牌,為你學開電單車...]

女孩在男孩懷中,難過卻甜蜜道,

[電單車,我自己會開啦! 駛乜你個傻妹學!]

男孩忍不住歡喜笑了，他摸着她頭頂..

「賞妳一個摸摸，必須聽話！」是的，每個男人都懂這招嘛

[唔係架! 我要學定..等你着草,我隨時來救你嘛...]

女孩甜得噗哧,吃吃的笑說..藏都藏不住的甜蜜,轉啼為笑...

他們都哄笑了

女孩滿腦子飛車救人的..使徒行者的秀逗

女孩知道..他為了理想,本來要放棄她了..

她都心中有數,這個男孩..要變成陌生的男人了！

可是,她要貼着他,追着他...直到一天,再也割不開,

她也卯上勁了,她要跟這時代比賽！

她要飛車救他..救多幾次,還不以身相許! 許多幾次仲走得甩!?

女孩心裡嘻嘻的偷樂

我不要兩兩相忘，我要你忘不了我！

你的理想，便是我的理想！

你便是我的理想!

[我喜歡這曲，你替我填詞吧]

[好～啊] 女孩雀躍的，終於接到秘密任務般...搞ｏ笑！

同樣一樣，不管什麼年代，什麼時勢...

男孩說：沒自由，無寧死！

女孩說：沒愛情，無寧死！

作者說：不搞笑，悶拿死！

反正是: 不作死，不罷休！

Do You Hear the People Sing? 問誰未發聲

試問誰還未發聲 都捨我其誰衛我城
天生有權 還有心 可作主 誰要認命噤聲

試問誰能未覺醒 聽真那自由在奏鳴
激起再難違背的那份良知和應

為何美夢仍是個夢 還想等恩賜泡影
為這黑與白 這非與是 真與偽來做證
為這世代有未來 要及時擦亮眼睛

試問誰還未發聲 都捨我其誰衛我城
天生有權 還有心 可作主 誰要認命噤聲
試問誰能未覺醒 聽真那自由在奏鳴
激起再難違背的那份良知和應

無人有權沉默 看著萬家燈火變了色
問我心再用我手 去為選我命途力拼

人既是人 有責任 有自由 決定遠景

Do you hear the people sing?
Singing the songs of angry men?
It is the music of the people
Who will not be slaves again!
When the beating of your heart
Echoes the beating of the drums
There is a life about to start

When tomorrow comes
Do you hear the people sing?
Singing the songs of angry men?
It is the music of the people

Who will not be slaves again!
When the beating of your heart

Echoes the beating of the drums
There is a life about to start
When tomorrow comes
Tomorrow comes

繼續使徒行者啊～

這好似係肥晶監制？慘啦..即係一定爛尾，一定舔紅！

我有不詳預感！

「Blackjack」點解不可以是一對？ 同樣都是臥底，不更神嗎？

我覺得..我係神過肥晶的！神經。。

李強配楊森，幾咁天衣無縫！一個需要混亂，一個制造混亂..

末了，連孫民這些熱血青年都只係棋子，

或許，本來不是的..

同樣，本來李強不打算先娶伊莉莎白，末了,還不一樣屈服現實需要！

水果日報，即時新聞：

元旦一月一日,不夠七分鐘,警方便發射新年的首枚發催淚彈！

防暴警察，情緒失控，向市民亂噴胡椒噴霧，多名市民受暴力對待

倒數前，已出動水炮車，

倒數後，不夠七分鐘,便連續發射催淚彈，驅散人群。

亦有市府被催淚彈擊中眼角，血流披面。

元旦下午遊行,起步3小時被腰斬,限時30分鐘內解散

民陣宣佈逾103萬人上街

我微笑的穿了一套洋裝,出席政務司司長履職記招，

AO他們說..這時勢, 總之要跟特首完全相反,才不致攬炒..

她穿旗袍, 我便穿洋裝吧, 她短髮,我便長髮披肩吧..

她黑臉,我便微笑吧... 就快連冷氣逼人下,都不許我穿外套了..

只因為她穿了外套..!

記招上被問及我是否未來代替「攬炒之母」

我微笑道[不予置評]

被問及我對這幾年,H市的時局,有何看法,有何高見..

我微笑道[不予置評]

被問及我對特首及律政司龜縮無影,有何看法..

我微笑道[不予置評]

在許多[不予置評]...的揮手微笑下,我也龜縮無影了..

我都打起官腔了,不然..怎麼辦,AO都無預備這些問題稿..

他們都佇在記者身後,一個勁兒打眼色,讓我閃人..

不允許我隨心所欲,亂答一通呢!..是的,下屬管起上司來..的荒唐世道..

他們深怕,我行差踏錯,我也做了 「攬炒之母」

他們的眼神就是[你別新官上場,便又做了攬炒之母..連累街坊呀..!]

所以,明白..之前,我大篇幅寫AO啦!

本來,H市的AO架構,非常適合培育有質素的高官,他們訓練有素..

就算一樣在辦公室Hea做, 都不會在記招Hea答啦..!

他們好不容易熬出頭,挺愛出風頭呢!

但自從曾爺出事..他們不敢跟阿爺的人,爭風頭了,

他們早懂得深藏不露了..

偏偏阿爺非自己人不可,一定要玩空降...

我便是從土耳其的熱氣球空降下來的..

不只Hea做,連記者提問,缺了下屬的幾張貓紙..也不敢回應,不懂回答...

什麼高材生，什麼１０Ａ狀元？俱往矣！

一進官門，低Ｂ一名...何止返老還童, 返回拿奶瓶的娃娃,差沒向阿爺爺哭抱..

心照好了,我只是說自己罷了！

不要對號入座! 來不及的認低B啊!

....

出席完記招，便被安排上京面聖了..對外界美稱述職..

但我啥都沒幹過,有什麼好述? 甚至於未來如是..

最搞笑..絕對係搞笑的,我被安排到人民大會堂的倘大會議室..

我只坐在長桌的兩旁，向坐在中間的總理微笑打招呼。

然後,拍了兩張公關照,便彼此面面相覷無話..

本來,AO有預備了述職稿件給我的,..

我清了清喉嚨..想盡一下職業操守吧..勉為其難跟着讀稿吧,

畢竟每月人工三十萬的..這高薪厚職的,全世界都搵不到了..

...只不過演一下木偶戲罷了,這麼好康的..荀工..近來,我睡著也偷笑了..

離婚也不怕沒老公養了..

怎料,我都沒清完喉嚨...

強哥便笑容可掬:[行啦..行啦..阿強的愛人,不必讀那些了..]

係,總理又係叫強哥...所以,我早都話點解喜歡傻強個名,夠老土...

一看見強字,便知跟佢,一定有運行,何止有飯食! 簡直豬油撈飯啦!

有強哥,無難度!~ 未愁未怨, 實在有自信, 終此生 始終都會行運~ !

我當自己係小寶了! 新年嘛~!

聽下新年歌先..咁多新舊版小寶,只有霑叔的詞,最簡單亦最貼切!

文字的奧妙,本不用過度修飾,矯揉造作的,最重要意境! 霑叔無出其右了..

我們H市的特產,鬼才多!

無H市,無武俠,無功夫,無宮鬥,無彊屍,無仙凡,無雙截棍,無星爺...

無objection, 無ICAC..無OT..無一串英文字母...噗哧

就算無煙花,我還是樂觀的..新年快樂~! 祝大家如小寶一樣快活~

張國榮 始終會行運 1984 鹿鼎記 詞黃霑 曲顧嘉煇

在情在理 他心我心 不必爭論也懶問
為人為我 不必區分 一切事幹 開心要緊
順緣順意 嘻哈半生 歡欣自會接近
自然入世 自己有自信 終此生 始終都有鴻運

像風也像片雲 樂得笑面對人
任上天引導我行 隨緣覓夢歡笑真

合情合理 開心稱心 一心想做快活人
未愁未怨 實在有自信 終此生 始終都會行運

2020 新年快樂~

人在京師,當然去探訪香香了,

實在,我不知她的地址..只得打去問楊森,他肯定是知道的

看見香香一刻..我的眼睛就是瞪着她圓滾滾的大肚子看..

我太歡喜高興了,都忘了她大肚子..便大力擁抱她了

[這什麼時候出生啊? 多大了..?] 我焦急的咧笑問

我早就歡喜過度,有點忘形手足無措..

[這還有數月呢..就是你們去了土耳其的時候...呵]

香香笑呵呵回應,她看見我也是一樣歡喜的

我倆早就笑逐顏開,

[你知道我去了土耳其? 阿董告訴你?]

[你這是男是女?..改了名字沒? 先告訴我吧...] 我顧着好奇她的大肚子

[不..是楊森告訴我的..你在土耳其...的時候 ]

香香有點吞吐...

我奇怪了,眼睛不再看圓肚子了,我看向她..

讓她繼續說下去...

[這孩子是楊森的...] 她靠向我耳朵,悄悄細細道

那一刻,我真被她震到了..只簡單一句悄悄話

我瞪大眼的看她..

香香微微點着頭,她如小鹿般純真的眼神,向我示意,再三確認..

她剛非開玩笑,絕非胡謅..

[那...你還跟阿董...在一起嗎?] 我都口舌打結了..

一剎,就是感覺..這些奇葩男女..

比我以往的不良記錄..張三李四更奇葩了...

我該來一場瘋狂諷笑嗎,還是怎反應...

[阿董..他知道的...就是...心裡有根刺...] 香香神態自然道,

香香竟也沒慚愧..她也道行挺高嘛,

原來,我真的小覷她了..還以為她只是楚楚可憐的弱質女子

[我終於..可以跟他談條件了..他送我家人到哈薩克了...]

香香撫着自己圓肚子,一臉滿足的笑道..

她想起家人,她的笑容回復天真瀰漫..

[待孩子出生後,我交給楊森..我便可到哈薩克探望他們了..阿董會陪我去..]

香香都娓娓道來..

這回,她一直聊到半夜..楊森問她願不願替他生個孩子..

只是生個孩子便好了..

我聽到此處,詫異問:[無名無份,讓你替他生孩子?]

[那他會帶你走嗎?...私奔?]

[他說只要孩子..他只要孩子..他說沒能力帶我走...沒能力幫我家人..]

[他都教我了..怎樣跟阿董談條件...怎樣得到我想要的...]

[他說..阿董深愛我..讓我不要離開他了...我是弱勢女子,本就無處可去.]

香香都原原本本說了, 沒替楊森矯情..

[楊森不帶你走..只要孩子? 這怎可以啊!] 我衝口而出

他怎可以這樣對待女生! 太自私了吧!

他不是挺喜歡香香嗎?.

還好,她光輝的孕婦神情..挺滿足的,

偶爾撫着圓肚子,微笑的看向肚中的孩子,微笑的等待產期..

她跟往日不同了,她欣然自在的, 沒半分幽怨委屈了..

她腦子是被楊森洗腦了? 還是治療好,思想搞通了?

也許,她只要簡單的..家人安好,她便安好..

她家人離開集中營,到哈薩克了,她便不再悲天憫人了..

什麼抑鬱症,都一掃而空..

可是,當初..她竟然用肚子來跟阿董談判? 她也不怕他拳打腳踢?

幾下流星拳就無啦..我都服了她..服了她的傻勇氣..服了楊森的料事如神?

楊森看穿阿董不會粗暴對待香香嗎? 還是看穿男人的心?.

楊森不怕被暗殺.更奇葩了,這些奇葩男女!

女人跟別的男人大肚子了,便是要決心離去..打死她都無用..

只能談條件,只能來軟的? 不然,只能無奈放手了..何必弄死她..!

除非只單純佔有欲..寧可毀滅,也不讓她自由活,這不是愛了..

這只是小孩對玩具的佔有欲..

我想起..李強先生,都經歷過這些過程..佔有欲與愛之間..

當男人明白..女人不是玩具,便只能妥協,只能來軟的..

傻佬不是沒有，大把傻佬,弄死女人還不明白..但大部份都進監牢了..

有個傻佬，還連累街坊呢...累足全港,什麼引渡條例,因他而起..

還是大戲一場? 借個劇本,借題發揮...

我不是男人,我不懂他們心理..什麼傻逼男人心..

平時,女人乖..就反而吃拳..女人走,反而死狗..

我腦子秀逗,笑了..

香香歡喜的說..阿董多關心她的,早就請了一個陪月來煮補品了

天天吃得多香的..還讓我一起吃烏雞湯當宵夜..

你還能一直帶偏見的眼神看他們嗎? 強國的男人,

他們縱是多老土,多惡霸,還是有溫柔的一面..

我莞爾,我在吃着他們家的雞湯, 心底替阿董加分呢..

這阿董就是中年漢子,挺拔的軍佬,早幾年軍階比李強還高..

他也是軍二代,他老頭子還為了讓他出頭,先退位讓他了..

早就是日後欽定的內閣成員了,本也沒什麼不好的..就是這樣..

那香香捨得孩子嗎? 就這樣交給楊森?

我不敢多問..怕勾起她壞情緒...

而那個混帳楊森..他想誑個女人替他生孩子..

要仔唔要乸...仲要扮晒好人..

又一食女,食出了..新高度的港男,絕對比陳生厲害!

陳生老了...換個楊生..他不只食女呢,他要仔仔呢

香香懷的是男孩子..仔仔..

....

....

返家, 我便找機會問楊森..這算啥回事?

真怕香香就這樣被誑了,兩頭不到岸更慘

[果然找來了] 楊森笑道,

他一副吊兒郎當,料事如神的

[好久沒見...我便直接說吧..] 我直截了當

[你讓香香生孩子,卻不帶她走...你這是什麼回事了?]

[我只要孩子] 楊森挺坦白,直接表明了

他俟着私家車,他沒開摩托車了

他如此坦率,這我倒不知怎應對了..

我都有點疲乏了..下班穿著斗零踭的,

我照着車子的倒後鏡,年齡大了,臉泛油光了..

化妝早丟光了,放工沒約會,也懶得再補妝了..

[不如happy hour? 坐着慢慢說吧...] 楊森提議

他開車門,讓我上車了..

我們坐在斜路的露天高腳小圓桌, 輕鬆的品着白葡萄酒..當餐前酒..

旁邊都是下班的老外..他們是不理外面打仗,都一定要餐前喝上兩杯的..

這些年,又催淚彈,又燃燒彈的...斜路的小酒吧都靠他們維持生計了..

旁邊一桌跟我倆打招呼來,

他們來自以色列的猶太人,什麼催淚彈都是小菜一碟,小意思而已..

對他們來說,H市還是很吸引的國際都市..

[森哥,你這樣不行啊! 太自私了吧!] 我第一句便擘頭說

我品了兩口,整個身架子放鬆下來..

[我一輩子,只自私一次..便不行了?] 他搖頭失笑

他雙手交叉的,身子在高椅子上半坐半俟的..

我無語..是嗎,他只自私一次,便不行了?

[你要孩子,可以人工啊..外國大把代孕啊...]

我想起..是否他家裡長輩催促了..?

[不要..不同...沒義意...] 他忽饒有趣味的看我..嘴角帶奇幻的笑..

他的笑容,我該怎樣形容? 我在咀嚼花生中..不是怪異,是奇異..奇奇怪怪的

我也不知說啥..彼此無語..當你的兄弟姊妹..他們決心做一件事..

你還能說什麼..? 不管是多荒唐怪誕...只能吃花生了?

他們都是我的兄弟姊妹, 那他們算亂倫嗎? 噗哧..我又未飲先醉的秀逗..

當然,我是祝福他們..

這世界充滿奇葩男女..只要你覺得合適,便可以了

我手機收到, 飛機桌上一乾完的紅酒玻璃杯照片..

他告訴我..他也剛品完一杯呢...

傻強趕回來, 跟我們過春節呢

我飲了兩杯, 急不及待, 回家等待着傻強

男: 問世間 是否此女最豔, 或者 另有高妹比你更嬌更嫩

女: 在世間 自有男比此男更高富帥 但愛心 找不到比你好

(合) 論愛情 俗世中不知邊個真 或者 男女同床異夢

真愛有如天高 愛得深 便千百樣好

他愛紅酒, 我愛白酒...長期同枱食飯,各自修行..

他東邪西毒的, 我還差點進了古墓呢, 是他強拉我出來..

但我知 論愛心找不到更好 ,待我心 世間始終你好

世間始終你好 作詞：黃沾 作曲：顧家輝
合唱：羅文/甄妮

(男)問世間 是否此山最高
或者 另有高處比天高
(女)在世間 自有山比此山更高
但愛心 找不到比你好
(女)一山還比 (男)無一可比你
(女)一山高
(男)真愛有如天高 (女)愛更高
(男)千百樣好
(合)論武功 俗世中不知邊個高
或者 絕招同途異路
但我知 論愛心找不到更好
待我心 世間始終你好
待我心 世間始終你好

1月1日總結:
但我知 論愛心找不到更好 ,待我心 世間始終你好

新年快樂~為了新年,我修改了更新的結尾,

讓故事停在老土卻甜蜜的一刻 !

這些簡單的歌詞,都是驚豔過我的..老土卻驚豔 !

比萬字千言,更有力量...我都不想寫了,只顧着聽歌

鐵血丹心 演唱：甄妮/羅文 作詞：鄧偉雄 作曲：顧嘉煇

女：依稀往夢似曾見心內波瀾現
男：拋開世事斷愁怨
合：相伴到天邊

男：逐草四方沙漠蒼茫那懼雪霜撲面
女：冷風吹天蒼蒼籐樹相連

男：射雕引弓塞外奔馳笑傲此生無厭倦
女：猛風沙野茫茫籐樹兩纏綿

男：天蒼蒼野茫茫萬般變幻
女：應知愛意是流水斬不斷理還亂

合：身經百劫也在心間恩義兩難斷

李強帶我們一家到京城過新年了..

不只看煙花，放煙花...

天寒地凍中，他還堅持抱着童童登長城..

他竟然推着粉紅色的皇家嬰兒車，爬上長城，奇葩到無朋友。

他還在嬰兒車上插一技小國旗，偶爾讓童童拿在小手揮舞玩

是的..他只有兄弟，在他字典中，原來沒朋友這回事的..

他說從來不需要朋友，兄弟都應酬不來了...

噫..這句咁熟悉? 男人只要兄弟?

欲成其大事,必須稱兄道弟,兄弟行先?

絕非行先死先! 無咁黑心態! 黑心的人,亦通常成不了大事!

什麼兄弟行先死先..那些只是小古惑,只是小嘍囉的心態,

終其一生小薯仔! 甚至死在公廁沒人理!

兄弟行先,是兄弟排第一..的意思! 這才是幹大事業的男人心態!

你擁有什麼心態,便會成為什麼人..!

他說從第一天回國..他便明白只有。。

肝膽相照，肝腦塗地，出生入死的兄弟，才值得花時間交往

從來沒中間位..從來沒多餘精力去交不中用的朋友,

他推着嬰兒車，在跟我聊天..

曾經，他也迷失過..

他自比蜘蛛更有藝術感..可那樣織出結實牢固,而複雜連環的人際網絡。

他說..他已去到爐火純青的了，沒有他親自出馬而談不攏的交易..

他高超織網的技能，可媲美蜘蛛了，連蜘蛛也該對他自嘆弗如..云云

可是，隨着孩子的出世...

他首次抱起孩子的一刻, 他突然對這種疲於奔命的營生,感到疲乏了..

他驀然..回看大半生，都在結這些蜘蛛網...

還好，現在這蛛網可交給他信任的人，繼續結織下去..

我倆公婆過起笑傲江湖的日子來..

我告訴李強..自小,便嚮往武俠世界...

總感覺他便是魔教中人一般, 我便是峨嵋女弟子了..!

一個入世未深的女弟子，被邪魔外道誘惑了半生..

我眼中的他，帥氣瀟洒，風流倜儻，有顏值有實力..

總的一句,就是花癡嘛! 還好,女兒不用改做不悔..!

我的秀逗,讓他心花怒放的,他帶我去峨嵋金頂了,

他讓我做了一回峨眉女弟子呢..

我們住在峨嵋腳下,住了好幾天..除了賞雪吃酒,無聊得差沒練劍了..

原是武林世界,太無聊了吧..所以,各門各派都要多生事端?

不然..日子無聊難過啊..只掃地劈柴...

若人間過於平靜, 何來有江湖? 又怎樣笑傲江湖?

我想起那滅絕師太,若不連徒弟的婚姻大事也插一手管上..

還真的無聊到不知做啥呢..

手執塵拂天天掃塵去,有這麼多塵嗎?

[你會拉二胡,奏笑傲江湖嗎?] 李強忽然秀逗問

我愣了半秒,發愁的鼓着臉搖頭

[耶～你都不看書! 不同書耶! 我玩緊峨嵋啊! ] 我忽高聲嚷道

[不都一樣魔教嗎?] 李強被我高聲一喝,都傻眼了

我們無聊得下載手機遊戲...

我逼着他一定要選魔教, 還不准他課金玩..噗

他在敗了無數次後, 快摔手機了...

我摀住輕笑...這傻男人,竟然被我玩到陀陀轉

[幹! 你們名門正派容易玩,我這魔教難玩耶!] 他在瞧我玩的,

我咯咯笑,這我早知道的..選門派的時候,不就有難度說明..噗

當下的手機遊戲,制作精美,都有劇情...

魔教難度系數最高..都前段坎坷,才憤世嫉俗,誤入魔道...

魔教中人都要赤手空拳,千錘百鍊過任務..噗..玩到傻強發火...

他翻白眼道: [玩魔教,擺明要玩黑金!]

[噫...那你會練葵花嗎?] 我一本正經問道

他啐我..末了,哄然大笑的..我倆已無聊到一個點

[你似魔教中的壞男人嘛!] 我嬌俏笑道..

[信奉西洋教派,便都是魔教了! 你早就是魔女了!] 他幽默道

噫..李強也懂得耶!

他還眼睛帶戲,裝起魔教來,一副邪裡邪氣的..

他就是三分正中總有七分邪?

我就是七分正中總有三分邪?

我倆不玩遊戲了,安靜坐在雪景下的小石桌,他在泡茶,正用熱水燙茶具..

我托着臉頰, 捻着一枝白雪紅梅瞧..裝着自己很步步驚心的小宮女..

皇爺在替我添茶呢！

此女蕙質蘭心,深得夫君喜愛也! 噗哧~自己都嘔茶..

實在，只因夠無聊透頂的...

我腦中在玩着Cosplay制服誘惑...

我腦子的抽屜只要一趟開, 便轉身旋風式的換好宮女制服了..

快過模擬人生呢! Sim4

「有天然傻氣萌心、秀逗容，何啻值千金？」

[無聊了?]

[嗯..]

[今年你多大了?]

他竟然又問起我歲數來..他腦子失憶嗎?

我比他少一輪..需要每隔幾年,每隔一會便確認一次嗎?!

我真被他逗笑了...哼~我故意鼓臉,不答他!

[你正值壯年...如十年前的我...坐不住...]

他在打量我笑道, 深邃的眼睛,邪裡邪氣的瞟我..,

唇角淺淺抬起,邪魅一笑..

他招牌的歪嘴,他要證明他的邪魅寶刀未老嗎?

邪魅狂傲是一種天生的招搖? 但大部分帥哥並不招搖!

為何只有他這麼招搖?

他天生就是這樣的..只要他向你放電一笑,根本沒女生能把持住啊~

我又花癡了..噗哧..就是太無聊嘛,

當你只注視一個點,便會執迷..便會成癡..便會臭的都當香的..

放個屁,你都覺得佢香..前提是今天你還愛他!

好不容易儲起一些男讀者,又要被我趕走了..噗!

不寫男人,不寫政治, 寫詩詞更老土,寫打機又話無聊...我都不知寫啥了...

家事國家天下事, 乜都唔關佢事...只寫狗血? 咁點湊大女主啊?

人立體的,不是平面的...!

咦...自從,佢失憶後,好似又變回靚妹一樣...暈了!

冬季是一年四季中最容易看到峨眉雲海的季節,

我們在日出和傍晚時分,都抱着碰運氣的心情,登上峨眉山..

終遇見壯闊波瀾的雲海, 翻滾的騰雲在晚霞下逐漸變為金色，虛無縹緲。

漂浮雲海的仙山，無法形容的仙氣逼人。

有種不枉此行,不枉當了數天拂塵弟子的感覺!

新年遊行演變成多區破壞縱火，黑衣示威者晚上近7時投擲汽油彈縱火焚燒中區英資銀行分行及櫃員機。

大批示威者晚上在中區聚集破壞交通燈及港鐵設施，示威者向英資銀行總行早前被噴紅漆的銅獅子像縱火焚燒，大批人圍觀。

並投擲汽油彈及淋潑易燃液體，火勢猛烈。消防員接報到場，開喉將火救熄。

防暴警察晚上在銀行總行外戒備。

李強在跟人聊電話中..

他們才不會找什麼政務官,特首..明知道是沒實權的傀儡

這些H市的事務,反輪不到我管..我好像只淪為陪強哥遊山玩水的

[Nicholas你玩嘢? 噴晒紅漆,仲話不是你的人!]

那邊說着本地話的CEO,他不敢咆哮的咆哮..

人類嗓音聲線也是很複雜的! 不見其人,先聞其聲,你已知道他的情緒狀態..

[Peter我真不知道! ]

[你話只要配合你...現在是玩轉移視線?..利用我們嗎?]

[Peter,你不要多心..! ]

[伊朗單嘢,你話一筆勾銷...都屈左咁多錢啦...仲想我地點...]

李強在刮鬍中,開了一會免提,

但對方一說起伊朗..他便即塞回耳塞,轉回藍芽耳機聊了,..

我在想..一隻H市門口獅子,都能扯到中東去...

難怪,人家不找我們談,當我們廢的...

我亦開始明白,為何這十年,他負責對外事務...

因為他叫: Nicholas

今期,H市高官都是女人,幾個廢到打呵欠的女人...

除了警務署長,他是男人,那他有實權嗎? 還是直接替強哥辦事?

連我職位高過他,我也不知道,他們男人一副諱莫高深的..

輪不到我知道...

我們女人要不要約埋打番幾圈?

痴痴呆呆圍埋一枱...那些AO背後對我們的謔笑

但我只識打機,不識打麻雀,...我都翻白眼了,

我常常在辦公室打機..近來,迷上手機中的江湖..

AO也知道,沒一個不知道...空降的高官在辦公室打機..

那個阿爺刻意包裝的小師妹..是某某人的私房菜..

她只會打機,只可以打機...另外幾個女高官,早龜縮了..

李強換好襯衫,連鬍子都刮乾淨了..他又要出遠門了..

他走來俯向我,跟我親吻道別..

我還躺在床上懶床, 我依依不捨的撫着他臉容...

[怎..不想起床上班?] 李強看向我問

他也躺上來,多陪我一會..他手肘拄著床,手撐著頭,拈着我頭髮玩

[就是感覺...沒意思...沒動力...] 我坦白承認..

還看向天花,大大的吁了一口氣道..

[不是要出席活動嗎? 做到高官,就是做這些了..]

李強耐心的跟我聊..

[那些只是做騷SHOW! 沒實質意義...] 我都索性攤開說

我想做實際有用的事情! 幹實務,我幹勁十足呢..

[不..那些騷SHOW才重要,對未來重要..佈置大局]

[你多些跟民主黨的溝通吧...讓他們好跟市民交待..裝作親切便可以..]

[鬧過翻天...大家只是要換人吧了,換個順眼合心水...]

[也不能一吵,說換便換,這都多少回了！]

[國家威嚴何在..到底誰當家！只能靜待時機...這便是我們委任你的原意...]

李強把說話點透...平時，他只跟我吃喝玩樂，不跟我聊什麼正事的..

不然，便是教訓我,說我是笨人..蠢人的..

這回,是對我絕無僅有的耐性,

不, 我是土生土長,

我明瞭..年青新一代, 他們絕非要求換人,這般簡單了,他們要換體制啊！

我訝異...我就是感覺土耳其一行..返來後,他對我是有不同的..

不只和顏悅色了,連說話都不再只說一半..不說一半的..

這土耳其,到底發生什麼事了?

[並不是我推薦你,是大家都看中你了..我便同意了,感覺可行的..]

[小時候,你不老說要打工..這份工最好了,我是成全你了...]

[大家會俾面我,不會為難你...連任務都無,不會讓你做啥為難的任務...]

他都一一道明緣由

料不到,他不只耐心的陪我聊..他扶我起床的..我就是一副懶洋洋的..

我們坐在床沿,他摟着我在懷中,輕輕撫拍我背,還替我按摩脖頸..

他在替我打氣加油嗎? 天塌下來嗎?

[來..這份工,只需要穿得漂漂亮亮,去做SHOW..]

[我替你挑的..還不滿意?] [反正,讓你留在家..你又坐不住... ]

他托着我慵懶的臉容,看着我說..

我鼓臉的說 [好吧..你替我刷牙吧..] 我只是開玩笑吧了

卻沒想到,他真的打橫的一把抱我起來,抱到浴室去..要替我盥洗的..

我咧笑的趕走他了..

好吧..我當自己是過渡期的花瓶吧..

兩邊都在靜待時機罷了..

實在, 我土生土長的便明白..

年青新一代, 他們絕非要求換人,這般簡單了,他們要換體制啊！

但阿爺只想..換走九陰白骨爪, 挑個可愛的小師妹,繼位峨眉掌門...便了事

而他們仍然手執武林聖火令,唯我獨尊, ,號令天下,莫敢不從!

他們稱霸武林, 我們是一山頭小門派而已..

甚至於強哥,只是覺得...

你們不喜歡走火入魔的滅絕師太,嫌佢黑臉撩牙,嫌佢老柴,嘈住要彈鐘..

便換個飄的小師妹,俾你們啦..初戀的感覺啦..

由細跟到佢大..佢一手陪訓出來的..陪..瞓..我差點用錯字...

對於他來說..好大犧牲了,益街坊了..

本來是他私鐘的,為了廣大市民,他都不私藏了..

用人唯私, 他卻認為自己好無私,好偉大了! 這就是文化差異了..我莞爾

以前是華山岳不群,你們不高興,喜歡英女皇,看男人不順眼?

便換峨嵋..又不高興,嫌滅絕毒辣,再換小師妹..

若再不高興,難於雌服,便血洗光明頂罷了..

懶管你們死活, 誰讓你們尋死不活!

別以為只有你們有勇武派,我們軍人全是勇武派....

....

我還無聊的替自己算起show錢來..

一個月下來..我出席的騷比演藝明星的還多,

實在,我的騷錢一個月三十萬的,只是少得可憐吧了..

嚴重被經理人剝削呢! 噗哧..

今期,我比演藝明星紅, 本地藝人早就收皮...

商場都烏燈黑火,何來商場騷..他們早就回歸祖國了,跟國內藝人爭飯食..

他們國內可賺得盤滿缽滿! 阿爺話事,不敢異議..! 阿爺話割蓆,他們便割蓆..

他們早就不是H人,是強國人了..

我官府半途插科,跟科班的也一樣的..原也沒兩樣..

在阿爺眼中,我們都只是翻筋斗的戲子,翻來翻去也在小小舞台上,也翻不出五指山去..

可是,心底潛藏秘密,讓我知道,我跟他們不同...

唯一我還沒公開表態割蓆..我跟那些上一代老演員一樣...

裝作不愛說話,裝作不懂用社交媒體..連FB我也早刪了

實在只想不說話,不表態...

仍然強頑的守住自己內心,最後的價值觀..不..割蓆

這李強是知道的,他也不逼迫我..說什麼稿子..表態什麼..

這他還是知道我底線的..他還是尊重我的..

怕我突然翻車,引擎不靈,不肯開動,不肯配合演下去..

新年遊行期間,幾名蒙面黑人,到處破壞打爆銀行破璃..

導致遊行, 被警方定性為暴動, 必須立即解散遊行隊伍

民陣大遊行被腰斬 估計遊行有超過103萬人, 晚上四百人被大規模拘捕

民陣元旦遊行期間，部份建築物被破壞，當中也括強國人壽大廈大堂玻璃。

遊行主辦單位民權陣線發聲明，引述目擊者質疑破壞的蒙面人並非示威者，

指有市民上前質疑蒙面人身份，對方立即離開，途中向警方表示是「自己人」。

民陣：砸中人壽蒙面人向警稱自己人

警：造謠抹黑

而民陣的聲明指，該兩名蒙面人離開期間行經防暴警察行列時，

向警察大叫「自己人」，防暴警察沒有任何行動，兩人其後失去蹤影。

民陣引述目擊者質疑，蒙面人並非示威者。

警方初時回覆指，沒有影片查證之下，難以作出回應。其後發出聲明，強調警察沒有破壞銀行，

批評「有網上媒體及民間組織報導造謠者的說法」，意圖抹黑警隊，警方對此深表遺憾。

係人係鬼, 係藍係黃, 人間真相? 從來都是諱莫如深...

我還是那句:[不予置評]

不管你們記者的咪,怎樣狂隊埋來...都係那句: [不予置評]

甘迺迪點死,幾十年都未有真相啦,問我把鬼咩!

我都服了..自己的淡定了..噗

我也裝着一副.. 諱莫高深,練了玉女心經一樣..住在古墓,不問世事的高官。

實在,小妹真係乜都唔知..乜武林秘笈都無到過手...只能扮世外高人一般,

不然,會讓人不放我在眼內的...噓~!

話晒都某某人的私房馬,當然要扮晒有內幕料啦..

實在,真係乜叉都不知..被自己老公擺佈的傻女人..

本地人愛請這些傻女生吃西餅, 本地話:傻西..

在辦公室,沖咖啡那個OB,都忙過我...

我只有走出來..還仍然有點存在價值..

強哥只交待..我的任務是扮親民，經AO的安排，我去了渣哥那兒吃了一碗魚旦..

然後，又趕去銀龍飲奶茶...總之，顧住小師妹儀態，笑笑口咪咪嘴的,讓記者狂拍照交差..

不出來逛，還不知道呢，Ｈ市早就不只藍黃二色了..

早就五彩繽紛，顏色豐富

黑色 裝修：保皇黨，政府機關，黑社會，黨鐵，黨店

李強最喜歡的黑色，我莞爾..

紅色 裝修：高調支持政府的連鎖店

藍色 罷買：所有支持政府的店舖

黃色 幫襯：所有支持港人的店舖

....

而我的花瓶任務，就是化身彩虹師妹，在這五色彩虹中穿梭。。

太藍的，都不行了..只能扮彩色..塗滿一身彩色的保護色

陸軍偵察隊，匍伏地下的保護色是迷彩綠。

而我潛行的保護色是五彩..穿梭五彩，食到反肚..喝到嘔奶..

飲完港式奶茶，再飲台式珍珠奶茶。。

我又想起那桌子燒賣..點解跟李強咁好食好住既？次次都食到反胃..

童童在看幼稚園時代的彩虹小馬，My Little Pony

我驟然感覺，我不就是彩虹小馬？

在這港女故事，我做過好牽的羊，狡兔三窟的兔..

當下，隨着李爺導演的劇本,我換成演彩虹小馬..

一個女主，千變萬化，捨我其誰？連老臨都省下,慳番。

就來連童童那角，我都演了..又天線寶寶，又彩虹小馬..

ＡＯ們，終於體諒我腸胃頂不住了,再咁亂吃下去..死人的

若我腸胃炎入廠，看你們怎跟阿爺交待！哼

今天，不用吃了..只去各區街站做騷拍照..

ＡＯ：[這些沒預約了,只能執生..見機行事了,看我們眼色...]

今期,我確認最多的眼神,便是AO們的眼神!

我們第一站先到人民固定的街站,

快必正在街站,遇上強國人挑機，街坊幫拖中..AO見勢色不對,讓我不要下車了

他們一個故意說強國話,一個故意說英語..故意九唔搭八的,

街坊們鼓譟 [你番大彎區啦~強國人!]

是的,那一刻..我在車上憋不住笑,被旁邊職業特攻隊一樣的AO白眼我

我都未笑完, 突然一名陌生女子搶過他手上的咪高峰，他因企不穩而倒地，撞到後腦,即時Call白車

AO們即九秒九拉車門閃人,命令司機..[開車!]

他們其中一人,竟然有點幸災樂禍:[都好!佢入了廠,唔係,你唔夠佢講的!]

我腹語..乜我唔係扮啞咩? 啞的彩虹小馬..

第二站,我們到了眾志固定的街站,

警員一度阻止眾志在港鐵站外設街站。

眾志成員仍然堅持,街站派發單張時，遭警員阻止及驅趕，

更有一名警員躁狂的威嚇指稱，「你信唔信我掹槍？」與「再嘈就拔槍!」。

AO們又即九秒九,拉車門閃人,命令司機..[開車!] [Go Go Go~]

他們就是怕池魚之殃,神色慌張緊張..如子彈在飛了..

AO也是高材生,一副自以為聰明絕頂,不跟你們傻人癲的模樣..

我又腹語,實在..你們班AO想利用彩色來包裝我..

可是,人家壓根沒空嘛! 他們都被藍色打壓得幾乎走投無路了.

哪騰出空檔來應酬,來被你們利用..我腦子秀逗笑爆..

....

[ 本帖最後由 香港小說人 於 2020-1-2 07:04 PM 編輯 ]

..1月3日繼續更新,謝謝觀看
1月2日總結
火燒獅子,我係傷心的,只能幻化彩色小馬

為了獅子而趕稿的..這是情感,不關有沒005..我從來沒藍沒黃,只有HK
我相信股評胡小姐「青姐」看見滙控猛跌那刻,她流淚一樣..
情感上的損失,大過荷包損失..

我到這刻也不相信..真正港人會燒地鐵,燒獅子..情感上,
除非不是本地土生土長..
即從情感上,巴黎人會否燒聖母院?
許多事情,真係不是新聞說乜就信乜..
除非自己腦子不靈光,非要靠人說..

人間道,許多魑魅魍魎, 沒法抽絲剝繭的事...只能靠人性上去分析了..

倩女幽魂 作詞：黃霑 作曲：黃霑 編：丘旺蒼

人生路 美夢似路長
路裡風霜 風霜撲面亁
紅塵裡 美夢有幾多方向
找癡癡夢幻中 心愛 路隨人茫茫

人生是 美夢與熱望
夢裡依稀 依稀有淚光
何從何去 去覓我心中方向
風仿佛在夢中輕嘆 路和人茫茫

人間路 快樂少年郎
路裡崎嶇 崎嶇不見陽光
泥塵裡 快樂有幾多方向
一絲絲夢幻般風雨 路隨人茫茫
絲絲夢幻般風雨 路隨人茫茫

我們又到了人道籌款基金街站,這回終於可下車了..

我不理三七二十一,不看AO眼色..即熱烈的跟前教區主教,握手寒暄,

我小時候常到他的聖堂彌撒,當然是有親切感的了,

前立會議員大律師吳小姐亦有站台,她是正宗社會楝樑基柱,

除了是資深傳媒人及大律師外，也是哲學同文學上專家，

曾經撰寫多部武俠小說的評論，亦是哲學博士。

不光是知識份子,他們都是不負太陽光照, 不負身體熱能, 不負生命的人!

正能量的人, 全是我最喜結交的人,我們馬上熱切的聊起上來..

她指基金已籌得一億元，用於人權抗爭上..

他們在喊咪[星星之火可以永續燎原,公義永遠在人民手上,十三億人做不到,

我地可以做到,呢個運動不會終結,直到煲底見！]

ＡＯ們又即拉我走...說他們的口號太敏感了，隨便拍個照便夠了,

可是，我看到遠遠走來有點佝僂的身影，我便撥開ＡＯ的手..

我佇着等他珊珊走來，我要跟他聊幾句..

他是知道我來了嗎？趕來找我聊嗎？

他早就退休了嗎? 我小時候，他好像還沒退休..

他穿得很隨意..上身隨意的襯衫,下身牛仔褲運動鞋。

沿途也不少支持者向他喝彩,或主動讓路..

馬田李,不愧是本土第一個民主黨的創黨主席,亦是司法界祖師爺,

他有「H市民主之父」之稱,一直是民主派的領袖,就算退居幕後。

他鮮明立場,推崇民主、自由、人權等普世價值。

我先打招呼了[你好～李先生] 我伸出友誼之手,向他握手

我想起那第一次約會，第一次與異性握手..

也是這李先生促成的嗎？是他帶給我灰姑娘的人生，帶給我奇遇了？

[你好～瑪麗] 他也親切的回應，彼此感觸良多的，我們兩手握得緊緊的

他的勾鼻子,該是帶有嚴肅..一臉嚴正不柯的五官

想像到早廿年,他還是一臉嚴肅,嚴謹的大律師..

他也是前朝將軍的後人..故帶有嚴峻威嚴的一面,不足為奇..

但他年紀大了,威嚴減下來了,儼如一臉慈祥的老人，減省威勢漸詳和?

我們有熱度的握手, 他另一手還和藹的輕拍着我手背..他在打暗語嗎？可是我不懂..哈

[你婚姻生活還不錯吧? 剛剛添了女兒] 他和藹的寒暄，

他都知道耶! 就是這句有溫度有熱度，親切的問候...

我剎那感動得眼睛都紅了

霎時 ,彼此拉近距離,驅走所有偏見隔閡..我成了他世交子侄一般

[真是你安排嗎?] 我仍然傻瓜一樣,

我非沒長進過..可是,這疑團..我非要打爛沙盤問到底

李先生最初只是微笑,

然後..還是擴散開來深深的笑容..滿臉深深的笑紋

雖然，他早就暮年老頭子了..可是，他也有孩子般的笑容耶！

還帶一絲狡黠的頑童笑容！

小時候，遇過的倪先生..甚至於Colin母子..他們都是有這特質的，

孩子一樣純粹的笑容..他們都保留有孩子氣的一面耶！

而他們同樣都桀驁不馴！

[多～謝] 我忽然腼腆的道謝..

[好好生活～好好把握～]他笑着回應道

[我要把握什麼..怎樣把握..] 我有點徬徨的眼睛

我急着要人指點迷津..如小時候,依賴師傅指點一樣

我早就感覺,這樣受擺佈一團糟了

[你知道的,你慢慢想..] 他也不道明白,在打啞謎

[我不知怎擺脫..那些奶茶的..]

剎那間,我的徬徨無助感, 一直壓抑的情緒,洶湧而至..

我都快哭出來了

[明白的..急不來..會配合的] 李先生和藹笑道

他看到我的徬徨,反是寬心安慰的..他只要知道我有沒變質..

他氣沖沖的趕來跟我打啞謎,只為這確認..

他也沒指點過什麼..

當初,為何挑選我..許多疑惑謎團,我也沒問了..

都不必了..大概,他們都認識..

那句仁者無敵..

我知道他年紀大了,也不知有沒再偶遇的時候了..

忽然依依不捨的..我想起壽星公,平頭大叔..

退休主教,吳小姐...那些一代代的民主派..

他們仍然努力不懈的在奮鬥,他們在堅持..

不管是在垂死掙扎,或是希望在明天...

我原不該在心底,肆無忌憚的戲笑..

我太沒良知了! 良心被狗吃了..

我就這樣佇在這街站,久久不捨得離去..

我是有明顯不同了,但我也學了..他們男人的深沉,不動聲色的

我知道..若我太早露底,只會被DQ

不如,順水推舟,將計就計吧..總有天,我可以話事,揀糖吃?

我才三十二歲, 還是盛年,十年時間可有成就?..

人生有多少個十年! 不可蹉跎了,不可總被人擺佈去飲奶茶了

一切還不是李強教的..他不是說我正值盛年!

他不也只用十餘年,已結成結固蜘蛛網了,已登高位..

我也不比他差啊..比他更順風順水的..

李先生,他是對我有所期待吧,不然..不會做這個月老..

我更不該辜負厚愛!

[好好生活～好好把握～] 我記住這句了

他們都是讀書人,他們便是古代飽讀書經的的士大夫,智慧的賢士..

有理想卻生不逢時,古代讀書人,幾乎全都生不逢時..差沒學屈原投江,

因為獨裁皇帝,皆不喜他們那套..嫌他們嚕哩嚕囌..

皇帝只需要厚黑學..而不是仁學..

連著名冷酷的商鞅,他也只是迎合秦王而已

我可不理..方向日報,怎樣抹黑他們..抹黑什麼亂港四人幫

一份早期黑社會販毒家族創辦的報紙,到現在為了家族利益而舔紅

總是抹黑讀書人,抹黑知識份子..

我自己有腦子分析!

....

我一直等待李強的電話..像是小時候一樣,但心境不同了

[怎..童童還好嗎?] 李強每回打來,幾乎都是這開場白

[嗯..她很好啦..] 我耐着焦急,

只能裝着不在意的說起,不動聲色

[讓她多吃水果,她喜歡吃蘋果..]

[多跟她玩耍..別讓她整天待在電視前,多可憐的..電視看多了,變傻呆..兒童報告早就說了..]

[你不跟她玩,讓岳父母多跟她玩嘛..他們不是喜歡小孩! 怎又不跟孫女玩了!

老是讓童童待在電視前..難怪,你這樣呆了!只會讀書不成,要腦子阿聰明才行..]

我在耐心等他嚕囌夠..我幾乎要翻白眼了

[你呢?..] 他終於肯問候我了..

[我不行啊..那些AO欺負我..我空降嘛..瞧不起我]

實在,他們沒欺負我的,就只是擺弄擺佈罷了..

可是,非這樣凹人..我才有開場白啊! 讓你們做了屈原,對不起啊!噗

[那全換掉?] 李強問道

他還不知我接下來的要求..

[不!..不可換掉呢!不然我又得重新來過..又奶茶!]

我大聲呼嚷,趕緊制止,

[什麼奶茶?] 李強想不起來..

他在翻看手機照片了..什麼奶茶?

[沒..你別理了,我只有一要求,行嗎?]

我還是趕緊提出要求,不要轉彎抹角了

[說吧!] 李強已明白了,這傻丫在擺門呢

他都搖頭暗笑了..

[我要個私人助手..好像那個寫字很秀氣的助手一樣..]

[不如,你就直接讓個助手給我吧!]

我前面吞吞吐吐的,說到後面..吸口氣,爽快提出..

深怕他不答應的..可是,這不只是小事情嗎?

他不總是說..我要什麼都可以?

[行] 他也爽快答應..他笑了

難得,看她擺門,自導自演一場..大個女了,會耍心計了..哈

一個總讓他開心笑的女人,不管多大了.還一樣秀逗!

可是,她怎如此慧眼識英雄?

看懂占美不是一般助手,正宗白紙扇?

我高興的掛線! 拍掌BINGO

我需要一個不會擺佈我,不會逼着我跟阿爺劇本演的助手!

那個占美看起來挺忠心的..我跟他在郵輪待過

未幾,週末過後..

週一上班, 那個占美真的來到我辦公室了

他就是一副無奈卻又高興的笑容看我..

他無奈跟一個傻女人搵食? 他高興我們又重逢了?

我坐在辦公桌,他佇我對面..他正式的跟我握手,重新自我介紹,

第一天上班嘛! 噗哧..我也笑了

[我叫占美,今天起..是你私人助手]

[你好~占美..謝謝你,謝謝你] 我熱情的先再三感謝

本來,他一流的人才,不該淪落來幫我這九流芝麻官的..我都不好意思了

有點尷尷尬尬的..我就是九流,才要一流的人來扶我一把嘛! ~噓

隨即,我讓占這層所有AO,秘書長..進來交待..

我在他們面前,裝模作樣的,擺下老細款

[這是占美,從今..是我私人助手..你們有什麼直接向他滙報]

[每天先跟他滙報你們的行程..再由他安排..讓他用會議室..他有權安排這層樓的一切事項..]

[還有,在那邊多放一套辦公桌椅,一套沙發,筆記本電腦,一些辦公文儀...一列間隔屏風]

[還有,每天早上,替占美買一份早餐,濃縮咖啡..放他桌上..]

我指着倘大的辦公室一角

我看着那一臉懵逼的秘書長, 還有那些呆滯的AO.. [明白嗎? 還要我再講一遍嗎?]

我都服了.我的說話,不是很簡單嗎? 有這麼難明白嗎?

還是占美出馬..[即以後,你們係跟我,不是直接來打擾林司長..]

[係我話事,不是你地話事了..]

隨即,占美跟他們到會議室去了..

我對住這些大大小小的AO,我真搖頭了,

若不多找一個人來招架,頂住他們,應付他們..

我不光飲奶茶,還真天天被他們牽住做些..全無實際,沒實質義意的事情

[你在H市,要替你安排住宿嗎?] 我關心的問占美

除了,早餐..總有住宿問題吧

[不用,我本來就是H市人,有居所..] 占美看我微微諷笑..

他微微側頭的諷笑,包含多種意味..我不知他底細,卻還敢招惹他?

在這辦公室氣氛下,看真了...他也是微帶痞子氣息的師爺樣..

傳說的白紙扇?

在郵輪上.在頭十天,幾乎都是他代替李強..跟我度蜜月了

我還沒問過他底細..我也夠奇葩的!

後來,我便跟香香作伴了,更不會多管閒事了..

[不好意思,讓你來幫我...好像大才小用了.] 我尷尬道

我心虛的..用了枕頭話,來爭奪人才..

卻連人家底細,也不詳細查核,一點功課也沒做

[沒事..一樣..都打工嘛..] 占美笑笑道,他讓我放輕鬆下來..

[你不要AO的日程,那你想要什麼?] 占美直截了當

他都很聰明,料到是我不滿足..AO的日程表

[我不要飲奶茶..我要去看看間板房..我要跟他們聊..我要加快建公屋,我要重推居屋..我要從國資手上搶地皮..我要保留,我要維護..我要的,我想做的..

許多許多..卻全無計可施..]

我又徬徨失落的..下巴都伏到桌上了..

我沉默了..說這麼多,卻一劃都做不了..感覺,說來沒用,

我怔怔的看着桌上,童童的照片框出神..

[我會幫你的] 占美忽然道

[真的？ 這些事情...你能幫到我?] 我也疑惑了

原以為,找個私人助手來招架..那些AO日程而已

[幫你,也是我的工作] 占美仍然臉帶微笑

他沒半點不耐煩的

他是真的..看不出半點底蘊情緒的,跟楊森相若的人..

但只要他說幫我,便足夠了!..

混沌亂世中,一個一塌糊塗的九流芝麻官,幸得一個精明師爺的幫忙?

我信心回來了,我也朝他感激的點頭..

我看到他樂意的眼神，他也看到我感激的眼神..我們都笑了。

占美開始幫我訂日程了..AO那邊也有適當應酬的,

AO那邊都是阿爺佈置下來的功課..不能全推拒,

只能不動聲色,假裝聽教聽話,才能有其他BONUS..

我們去了舊區探訪,跟租客聊了,跟業主也聊了..

租客在等公屋,又想增加收入,又怕超出申請公屋的收入上限,只能杯水車薪的捱日子..

業主在等高額收購..又提心吊膽的害怕黑社會的來搞,來玩八成強拍..

某間收買佬,專大手替國資收購的,他們竟然插旗二百幢舊樓!

他們手上藏着二百幢樓宇舊區土地，真夠誇張的..

試想像..一條舊區橫街，才１０幢樓..他們已佔了二十條舊街的樓宇發展面積。

只偶爾一兩幅地,讓給本地小發展商建單幢樓出掩飾..掩飾不是替主子辦事。

他們的賤招，便是找黑社會的來恐嚇，來截水電，來弄天線..來扮鬼嚇人，

找幾個老泥妹來樓梯玩強姦，打開大門吸毒淫穢，總之，無所不用其極，早就誇張過電影..

就一項..沒電視看,你還怎關上門躲在屋裡自閉! 還不是得無奈地,搖頭搬走...!

這世道,早就是可以不吃不喝..,縱然吃不飽, 老人家腐乳撈飯,也不可以沒電視看耶!

然後，收賣佬申請強拍。每年大概強拍個案１０宗，是全幢樓強拍。

每年用以上的黑社會電影技倆，便又多收十幢樓，多囊括一條街了。

然後，他們又故意分開門牌號碼，梅花間竹的號碼，在不同的收買佬手上，

卻全都是他們的公司..只是商業登記不同而已

讓想做一點事情的政府官員，無計可施..不能統一收回發展舊區。

數年前，他們只丟出一塊骨頭，來讓政府能裝模作樣的粉飾一條喜帖街，

還得跟足阿爺指示，故意粉飾成,令人啼笑皆非，純粹裝潢的歐陸風格小道，

最搞笑的目的係，純粹為了配合那兒新建的豪宅大門..

阿爺黨，太子黨..背後不同勢力,出售的幾幢豪宅，

那一點售樓吐現的小錢,他們還不放在眼內呢..他們都用豪宅來當黑金往來..

故丟塊夾在中間的舊街骨頭賞我們，順便替他們楚河漢界，粉飾豪宅門面，美化地段..

隔開近在咫尺的舊區老百姓，絡繹不絕的舊街市..

不然，豪宅裡面富麗堂皇;外面卻不夠高檔,不夠Grand了。。

阿爺的柯打..通通只為突顯本地政府的無能！

純粹讓本地老百姓心死，市區重建，不知為誰而建..

如此一來,大家便省口氣..往後都麻痺,麻木了!反白眼..

....

[這些舊區域,阿爺一定不放手的了..他們不只為賣豪宅..他們不自在..]

[是策略問題..控制住H市的生死,經濟,民生..亦隨時在空置的舊樓佈防..舊樓天台上,早就有天眼..]

[你只能挑遠郊..去建公屋,居屋..無謂跟他們硬拚,拚不過執包袱走..一樣乜都無做過..]

占美攤開了H市街道地圖,一份不知哪取來的詳細衛星圖在我桌上..

他不愛網上資訊,他說網上資訊早就被阿爺洗到又白又滑..

[我替你約了他們傾..全略略傾過了..他們明白的了,你跟他們傾兩句,正式打個招呼..便可開記招..]

[這紅圈範圍..一萬伙,五年來即可入伙,讓你探訪過的..先入伙吧..]

[這紅圈? 不會太遠嗎? 他們都得往返市區上班啊!] 我驚呼

我疑惑的,有點不信任占美了..他是兩頭蛇,古惑仔嗎?

[不會啦! 順便發展新社區..反正,他們都是服務性行業..在區內找工作,便可以..]

[這是離島耶!交通落後的! 絕對不成! 不能這樣孤立他們!]

我愈來愈生氣的...

[明日大嶼,懂麼!] 占美笑道

[什麼明日大嶼? 我怎不知道!] 我瞪大眼睛看他

[你拍板撥款6,000億 ,就這麼簡單!] 他神色自若的道

他不當什麼一回事的, 還嘴角微微抬笑,諷笑我大驚小怪的..

他半俟坐在我桌沿看着我微微諷笑,

[什麼6000億啊! OMG!] 我摀着嘴巴驚呼

我一臉驚詫莫名的!

你在說着6000億呢! 占美哥!

我又一次墮入老千計狀元才嗎? 不! 是H市的老百姓...

....

1月4日繼續更新~謝謝觀看

1月3日總結: 老千計狀元才嗎?

九流芝麻官說: 我自己有腦子分析! 待我參詳參詳

[擁有4萬億外匯基金資產的政府庫房,批出6000億好多咩?]

占美哥閒閒的笑,又是夾着一絲嘲弄的微笑..

占美用本地話說話,他要證明自己也是本地人,非狼子野心?...

平時,他一口流利的官話,早就標準過京官...勝過許多外省調來的京官,

完全看不出他是H市人..

反而,李強說的官話都亂七八糟的,隨着外省兄弟而變..

跟我一起多了,還夾港夾英的..

他說話習慣,跟他血緣一樣..打亂種的,

也分不出到底,他哪裡人來的...火星來的!

可是,占美不一樣,每一種語言口音都純正流利,不雜七雜八的,

英西法意語,更是無一不精,在歐洲都是靠他照顧打點,

雖同行有其他助手,可是,他是不可動搖的大內總管!

大概,他人雖在這兒..李強那邊,還是他總指揮吧..

這就是H市人,靈活多變,精明能幹的證明? 我該相信他嗎?

他有任務在身嗎?

[我們擁有4萬億外匯基金資產?] 我神色小鹿的重問

我這九流糊塗官,也太九流,太糊塗了吧

[你整天只看那些舊街道..!你的焦點,總是被前殖民主義影響..]

[女人的盲點,感情用事!]

占美毫不留情的..他是一語中矢,我確是有這毛病..

女人常感情用事了?

他把大地圖反轉..啊! 這還印雙面了,他都有備而來呢!

我不禁配服起來..

他還在辦公桌,取起幾份文件夾,測量師學會的報告和土地海洋堪察報告,

及初步建議書,連落實建議書都有稿了..

他讓我拿回家細看

不過..不要在他面前翻看..他時間寶貴呢..

他只要我專心聽他說明,

他在反轉的大地圖上,都印了大數列表..

整體而言，政府開支5年後將增加到6,000億元，

屆時財政盈餘僅相當於18個月的政府開支。

不過，H市政府持有的資產不止萬億儲備。

政府把財政儲備連同其他資產存放於外匯基金，由金管局負責管理，

投資股票和債券等。外匯基金目前資產總值4.02萬億元，為歷來最高。

以往年度政府開支逾4,600多億元推算，

外匯基金的資產足夠應付政府八年多開支；

假如將資產全數均分予全港740多萬人，每人可分約54萬元。

總就是一句,政府擁有4萬億外匯基金,

撥款6千億發展新的衛星城市,只是牛九拔一毛而已..

卻能一氣解決,市區土地被國資鉗制,本地低收入家庭,苦等公屋的困境..

火紅火熱的基建工程,填海公程,發展新的衛星城市,帶來的就業機會..

地鐵公司,公營基建的隧道,高速公路,也能藉此彌補了近年被破壞的損失,修補回市民關係,情感上重回依賴..

還有,最重要的不只..幫助低收入家庭,

是長遠解決..通街大學生,又買不起樓的問題! 他們才是近年社會不穩的癥結!

人工島上會預留七成單位作公營房屋，料可提供10.5萬至18.2萬伙。

首五年,第一期階段,在交通半熟期下,便可搬入一萬伙了,

還先搬入者,先有無敵海景!

而人工島可以提供完善的公共空間，打造宜居城市，令社會有條件去提高人均居住面積，「令H市人可以住大一點。」

此外，人工島上料提供400萬平方呎商業樓面面積，可提供20萬個高端或高增值職位。

[可是,不斷的填海,沒完的基建..肯定不6000億了!這會掏空庫房嗎?]

生平,第一次插話..我通常都有禮貌地等人說完..可是,他說得太長遠了

我突然..讓占美停止,先不要說鴻圖大計的..

作為史上最貴的基建工程, 這掏空庫房的千古罪人,我可擔當不起!

「掏空庫房說法不成立」占美一再強調

占美,早就找測量師學會估算了..

填海成本每平方呎都是大約1,300元

人工島是有其土地收益，假設私人住宅數目只得最少4.5萬個

土地收益即賣地收入，估算最少都有8,000億元。

他強調收益是非常保守的估算了，

因有關估算未計及出售資助居屋、及其他商業土地的收益

指人工島私人住宅及商業發展的土地收益，約9,740億至11,430億元。

「保守估算,透過賣地,可以入返政府庫房,掏空庫房說法不成立的。」

占美停頓一會,看我聽明白沒..

即使以推算的未來土地收益由估算,減少1000億,工程仍然值得做，

[咁萬一蝕錢呢? 庫房虧了..] 我在懷疑..那堆數字

據我所知,強國人常常玩假數,用一堆假數,來呃人入局..

什麼老千股如是..一間上市公司,居然全盤假數,什麼資產,

什麼煤礦銅金,什麼天然氣,風力發電..什麼發展藍圖,竟然全部假的,又可上市過骨,昆小股民,甚至大水魚...

這大型的基建..什麼明白大嶼,大型的填海工程,

肯定又強逼性跟強國的建基公司,強國的建材公司,簽署合同不可..

什麼隧道,公路..私人土地,私人樓宇..肯定又是強國官家囊中之物了..

那4萬億外匯基金,太誘人了! 他們要搬去自己口袋去..!

「我地從來無講過呢個要係賺錢嘅項目。」占美笑笑的耐心道

我已第二次插話了..

他指當該考慮推出一項公共政策時，是視乎有否實際需要。

他是在替我一次過解決..我想做的一切

[你說..你們!] 我莞爾笑了

我早知道..原不是他一人主意..他只是來奉命行事,替主子辦法..

那些測量師學會的報告..

[你當我靚仔..全部我主意咪得囉!] 占美竟戲笑的..

[成大事者,不拘小節!]

[只要人人有屋住..鐘意買樓的,買到樓..你心願完成,就足夠了!]

他還怕我鑽牛角尖..他都說得明明白白..

或許,他說得對? 「成大事者不拘小節」?

占美是代表一個集團來說服我而已..

他帶領我,來讓我拍板,來讓我完成..看似不是任務的任務..

政務官首個任務,也許還是最重要的任務,若順利完成了,順利過度阿爺的考核..

便放心扔個爛攤子給我?

我一直在考慮，我真的看了那叠文件,一字一字咀嚼，不敢遺留，

我發誓絕對比讀書考試更仔細了。

早年工作,也常持住聰明，一目十行，這回都不敢了..

還跟財政司,財匯局的幾個董事,一室的核數師,閉門內部會議...

我在聽取那堆4萬億的外匯基金孰真孰假，若工程啟動，該怎樣撥款..

連財政司也是懵下懵下的..連財政預算案,他都沒親自跟..

假裝去考察,實際渡假..渡完假,回來立會照讀而已..

我都不嘲弄他了..當他不存在好了..

曾經,我自己還不是一樣..

每跟他們開完冗長的會議,我還跟占美聊一會..

占美才懶得應酬我們的會議呢..

但他比我們這班芝麻官,更知詳細..一數一數都瞭若指掌。

占美的集團,早知根底,早就佈置了人在財匯局吧..

可是，就怕整份建議書都假..他們都愛天花亂墜，絕非偏見！

我在考慮中，我讓占美不許催促我..

無時無刻都在思考着，吃飯淋浴都在思量中..

週末夜，占美突然上門，我們一家正在吃晚飯的,

這突如其來的客人,真夠唐突! 這讓我想起李強,他們作風都相差無幾的!

爸媽知道他是工作同事，還客套的留他吃晚飯呢..

[不用了,世伯伯母..打擾了，我們到大灣食宵夜..] 占美一副無害的笑說

就這樣,他湊了我去大灣..我們一家,還以為什麼公事呢..

是的，他就是湊寶寶一樣，湊了我上高鐵..湊了我去那一片黃金海岸..

不知，為何他安排我夜車去，或許白天他忙其他事情了？

抵步都吃宵夜了..占美湊我在海邊吃海鮮燒烤宵夜，在海灘逛了一圈,

這片黑漆漆的山頭，車子駛進羊腸山徑來，便是一整片國營發展的渡假勝地，

未算燈火通明，可是週末也不冷清，不少遊人絡繹散步..

一幢幢的高級豪宅，那一大片規模，那外型設計，，

跟Ｈ市的貝沙灣，幾近一樣！華洋小徑＂環抱式的海景高樓,豪宅式包裝，

前排還有一列列的低層洋房。近近的近在咫尺的大海，海浪濤聲,可悠然伴夢

占美替我安排了住宿，新簇簇的六星級國際酒店，房間陽台是一片黑漆漆的大灣海景，

整夜行程,他也沒說什麼..就是偶然有一搭沒一搭的介紹大灣區的發展..

我是感覺怪怪的,不知他湊我來目的何在? 要等明天揭曉?

是李強安排玩什麼驚喜嗎?

不過,我也不再慌慌張張的了,有點隨遇而安..

早就被李強訓練有素..他的失驚無神考下你..

堪比什麼綜藝的了..到現在,我都懷疑,我沒被李強玩死或考倒..

或許是小時候看得多跑男..Running man..並非因為本人適應力如小強!

暈倒,我又秀逗了..我都多少歲了..噗哧

果然,隔天分曉...

占美來敲門,接我去吃早餐..他一進我套房來,便按動電子操控..

一下打開全間套房的窗簾..嘩~連我也馬上呼起來..這270度海景確實漂亮的,

雖不是太平洋的深藍,在太陽底下也是一片蔚藍開揚的大海..令人心曠神怡!

[漂亮嗎?] 占美故意笑問..

[嗯～這還要問！] 我也調皮的回答

占美痞笑的，他挺滿意我的回答

他連眼睛都瞇笑了..

他們是十餘年出雙入對,耳濡目染多嗎? 怎我總感覺他們許多相似

他們兩個男人的相處，比我們夫妻相處還多了

李強電話來了，我們都有專屬電話..

我正心情好呢..像雀躍的小翠鳥,想找愛人吱吱喳喳的..

[你們怎去了那兒！] 李強卻一打來便大聲咆哮

想像不似預期..

[你先聽着！ 不要飲那裡的水,趕快離開！]

李強燥火的,他不只大聲吼,簡直在獅子吼了

[你讓占美仔聽電話！快！] 他火急火燎的吼

這到底什麼回事?有必要吼到我耳朵聾嗎..

我隨即遞手機給占美,他早就聽到了..

他只是一味微微諷笑,也一副不怕李強的,沒所謂的..讓李強隨意怒吼

[我當你係兄弟！你明知我最緊張佢兩母女！你個仆..街仔.我吊過你老母呀？]

李強嬲怒的罵起粗話..

占美接過手機,故意開起免提..讓我一起聽,我也被李強嚇倒了

[大佬,駛乜咁緊張呀!一日半日.. ] 占美竟然笑笑口道

他也沒半分嬲怒李強的

[我吊你呀！萬一爆..封鎖左,走唔切點算！蘇聯單嘢全部等死！化撚晒灰！]

李強繼續爆粗,這莫非便是他們相處之道?

我都莞爾了..難怪,占美仍然笑笑口..

蘇聯? 切爾諾貝爾核事故嗎?

[總之..即刻離開,不用講了！]

[會封鎖...國家指引！你知架！你個仆..街仔,唔好玩嘢！]

[我交個老婆俾你,係叫你睇住佢,唔係俾你玩嘢!]

李強不再爆粗,但仍然焦慮得..阿婆上身,嘮叨不完

[收到啦..係咁啦..你不停講,我點收線啊!] 占美不停笑道，笑到肩膀抖動

[我吊你呀！] 李強掛線前,還不忿爆多一句才甘心,十足孩子氣的

占美始料未及..只得連忙取紙巾給我

[你太感情用事...] 占美嘆氣道

[剛才海景漂亮嗎? 發展規模可以嗎?] 占美故意說起其他事

[嗯...] 我還在抽抽噎噎中..

拿着紙巾在抹眼淚..

[你想像..明日大嶼..一樣漂亮..是更漂亮..]

[最重要一點..那兒沒核電廠!]

占美用誇張的語氣來形容前景的漂亮..

[大嶼..若果,你不同意,不簽個名..又拖幾年..將來,低階的家庭,便只能遷往核電區..]

[市區發展..不容他們生存了..市區藍圖中沒他們..]

卻冷不防..他突然冷酷的結尾陳詞..

我忽好奇一事 [占美,你是否做過大狀? 你好似法庭表演咁..]

他說話抑揚頓挫,可以很短時間轉頻道,猶如調到不同台的播音人一樣..

[係? ] 占美也咧口笑了..

[俾人釘牌了!] 他忽又轉頻道，冷漠的道

[啊～真的？..被釘牌..你犯了嚴重錯失？]

我被他的急轉直下..口窒窒的,好像差點吃波餅一樣，

[因為你老公!] 占美朝我抿唇一笑,皮笑肉不笑的..

他故意來個假笑,存心讓我尷尬，讓我不再問下去..

[吓...哦...] 我閉嘴不敢多問了..

這些男人的恩怨糾葛,我還是不要多問了..

我們在高鐵站待車,李強電話又來了,

他不放心,確認我返家無誤..

他讓我單獨聊,他要跟我說悄悄話?

[你就係傻妹,好牽的羊..] 李強壓低聲線道,

[占美仔,佢正宗白紙扇,呢個仆..街仔..你駕馭不到他,完成這事..讓他回來]

[可是,他交的計劃書..不是你給他的任務嗎?] 我奇道..

我還以為是李強佈置的任務..

[唉..好複雜,你女人仔唔明咁多..]

[佢係跟我,係我的人.但佢又係集團白紙扇..唔係，佢肯屈就做助理咩..傻婆..]

李強說到最後傻婆二字..竟然笑了..每回,可以奚落我,他便樂了

我無奈的鼓脹臉掛線

若不發展明日大嶼，低階家庭,便只能遷往核電區..？

這週末的行程，占美是為了說這句？

他也是故意開免提，讓我親自聽聽李強說的..他們視為國家機密的事？

平時，不讓我們女人知道，只兄弟之間的心照不宣...

[會封鎖...國家指引！你知架！你個仆..街仔,唔好玩嘢！]

占美確是厲害的人，傳說的白紙扇？李強罵他仆..街仔？

三司十三局，整個計劃，該由誰負責..

居然由一個私人助理占美決定..他選定了由發展局掛名負責

除了等待下一季《施政報告》公佈

往後，便交由發展局局長開記招，公佈數字消息

[本來該你來掛名負責,開記招..不過,你記錄不良,常玩失蹤,難當此長期任務..]

占美笑道,他坐在我辦公桌對面,低頭在看籌劃日程表,

他在看何時讓發展局局長開記招,是最恰當時機...

占美的恰當,是全港市民反枱都無用..便是為之恰當也!

正合我意呢!我樂得輕鬆..最怕一揹鑊,成堆記者咪牌湧上來..

阿爺的柯打,十次有九次揹鑊。我正心裡偷樂..

阿爺派下來的任務十次中唯一,沒出么蛾子..

便是自由行帶動的經濟..但他們是大業主啊!收租的收到手軟..好過派片。

我跟李強多了,我也跟他一樣了..

腦中抽屜的形容詞,繁多而亂雜..果然，東南西北中發白！

么蛾子..

北方方言。意思是無中生有，無事生非，多為貶義；

也可理解為耍花招，出鬼點子，出餿主意等,偏離正常思維的想法

派片..

本地方言。上世紀,沒英女皇特派ICAC前,

那時最大的貪污組織是本地警察部門，無論便衣和軍裝都會貪污

警察公然的每天向黃賭毒收租,甚至正行營生,雲吞麵大牌檔都要向警察的收租佬「派片」

最重要一點..那些什麼四大探長,全是本地人! 我們民族的!

故有句老話:好仔不當差,好仔都變壞仔!

祖國官場貪污，是千百年永恆的常態。根深柢固的模式

你不貪，「國家」絕不會看上你。

趕走英女皇,趕走女人的約束..

官場的男人,還不火紅火熱..回歸祖國,更奔放自由..

陀槍的有牌爛仔最HAPPY,搣走女皇頭,無皇管!

就算有姊妹係警嫂,我都一樣咁講,我大把朋友係警嫂,

做警嫂不錯的,去街市買餸,又巴閉又打橫行,買豬骨都要搭豬肉..噗

我腦子又秀逗了,請原諒小妹..

[你在心裡偷樂? 以為不用幹活? 你還是要出席,簽署各項合同的!]

占美他笑笑口道

他抬頭看我在自娛自樂,我腦中在跟警嫂行街市呢..我噗哧笑,

我忽然問占美 [什麼是白紙扇?]

[你要我講古? 做你助理仲要包講古? 我幫你做晒D嘢..仲要我講古你聽..哈..]

[你都得架啦! 駛唔駛氹埋你司長瞓晏覺呀?]

占美放下文件夾,他說到一半諷笑..,笑得抖動

自從,他來這辦公室後,他都很跩..即係好囂好串的..

他在計劃書前, 就是一副擺明..阿爺派來的人..

占美仔,人如其名..他確實可輕易氹女生上床的..

西裝骨骨, 風流倜儻, 一副ibanker 投資顧問, 亦正亦邪的師爺..

加上男人不邪,女人不迷, 他到消費場所,夜店一轉,該很受女生歡迎...

但他們都過了,那些放蕩的階段吧...他們都顧着幹男人眼中的大事了..

他寧可去大灣區吃宵夜..只為那些計劃書...

我也笑得只差沒飆眼淚..他說的是事實..他什麼都替我做了,還得說故事..

我也夠傻里傻氣的..

占美沒有美化他們,他娓娓道來,也不含糊..幾近如數家珍!

三合會脫身於天地會，但舊王朝覆滅後，他們和洪門、青幫一樣失去了政治理想，墮落成地下暴力團體。

香主以下是三個平行的職位，分別為白紙扇、紅棍和草鞋。白紙扇又叫軍師或先生，負責出謀劃策。

紅棍初期負掌管刑罰，後又負責組織打手，對外擴張，是幫會最重要成員之一。

草鞋負責傳遞信息和吸納會員。有些三合會還有五虎將，八把守等職位。

第一級由「坐館」和「揸數」組成，坐館負責常務，揸數負責財物。兩年一換屆，

白紙扇、紅棍和草鞋都有資格競選。有些幫派還設有「香主」，擔任入會和晉升儀式的主持。

[那你是白紙扇嗎?] 我偏要打爛沙盤知分曉！

[你話呢!] 占美吊兒郎當的笑答

他不正面回答耶!

[三合會只是烏合之眾，早就過時！男人梗係要食大茶飯啦！傻妹！]

[你老公從來不跟你講這些？..哈]

占美一臉挑釁的哈, 還抬了一下眉,輕挑的諷笑我...意味,他跟李強比我還親厚的!

[佢鬧你..仆..街仔 !] 我反唇相譏, 我也不甘示弱呢!

末了, 我向他伸舌做鬼臉

他們都是聰明的人，要讓一個聰明人，獨處時候做好人，不是難事。

他自然樂得做好人，甚至於在妻兒子侄前做好人..

但要一群聰明人，謀生競爭的時候，一起都做好人，絕沒可能了！

有借有還 - (電影《紥職》主題曲) 陳偉霆
越受害越學會自衛 還望一朝可得勢
任何事憑著我一手一腳 拼命為填胃
要諷刺無謂對我吠 從未肯跪低
積怨的那位 會將我貶到底 去理會亦無謂
萬大事未盡信命運 沉著開火不手震
任何事能做到不拖不欠過活沒遺憾
撐過去無謂再放任流汗都認真
想到親我的 和維護愛人友人 別渾噩下半生
仍是有血有淚有借有還朋友嗎
伴我天生天養出走追尋自我吧
喜歡每日怨命抱頭流淚嗎
怨下去 還是看天下
無退路以我有義 靠你有情來去馬 別再問誰人虛假
豁出心態上了戰場 犧牲一切也由它時日太快 世界太嘈 天的洗禮我不怕

滴著汗像步上絕地 成就摧毀都不理
掘頭路成就我不撓不折 退後便無味
要對抗時代那勢利 從未懂自卑
反正都會死 從來未退離撤離 在末日未怕死
仍是有血有淚有借有還朋友嗎
伴我天生天養出走追尋自我吧
喜歡每日怨命抱頭流淚嗎
怨下去 還是看天下
無退路以我有義靠你有情來去馬
別再問誰人虛假 豁出心態上了戰場 犧牲一切也由它
時日太快 世界太嘈 天的洗禮我不怕
傷我不要緊 來日換我猶有餘刃 做大事要狠
前路有愛有恨有勇有謀還有你
伴我天生天養出走追尋沒顧忌
講真每日怨命抱頭無道理 我共你從未會走避
無退路以我有義靠你有情才有戲 亂世下頑強不死
帶傷的我會變更強 翻身只有這時機
時日太快 世界太嘈 只等一句了不起

明日大嶼願景（英語：Lantau Tomorrow Vision），簡稱「明日大嶼」，

是H市特別行政區, 在施政報告中提出的大型發展計劃。

施政報告指出，「明日大嶼」將是未來二、三十年香港的長遠發展願景，

項目計劃在兩離島之間,分階段填海興建人工島，填海面積達1700公頃。

除人工島填海外，「明日大嶼願景」亦包括近岸填海、興建策略性交通基建及升級現有道路基建等工程

在住屋方面，人工島提供約1 000公頃的土地，預計可提供約15萬至26萬個住宅單位，

當中七成（即10萬5千至18萬2千伙）為公營房屋。相對目前四個新發展區及新市鎮擴展區

人工島可以更靈活和彈性地全規劃、設計和籌劃，實現兼備完善社區設施的理念，

無論在社區設施、公共空間和綠化空間，這些都是宜居社區的一些重要元素，

亦讓社會有條件探討如何提高居住面積，

令港人可以住大一點。我們亦計劃在人工島發展近乎零碳排放的先導區，

實現各種智慧、環保及具抗禦力的措施，進一步提高市民的生活質素。

政府表示「明日大嶼」為未來政府的重點工作，加上橫跨多個決策局，

將成立由政務官統籌的專責統籌辦事處，就整體方向提供督導，

統籌並監察計劃的規劃及落實

1月6日繼續更新,謝謝觀看!

寫夠小支線, 開始回歸大佈局..結案..但不會真正陳詞
留在下一個故事中, 留給新的人物說故事了..
新的故事,下一個長假期吧..

1月4日總結
[什麼是白紙扇?]
[佢鬧你..仆..街仔]

果然係東南西北中發白 ! 白～踫！

李強回來了..他心情挺好的,看來是凱旋而歸,完成任務?

今夜,他稀罕的帶我出席了一個宴局,

他們建制派的酒席,都是包下整家酒家,也不會在商場,嫌商場混雜,

他們設宴都習慣在建制派的勢力舊區,各種同鄉會,各種黑警的鐵票舊區,

今夜李強設宴，在英皇道一幢翻新過的酒家,閒雜人均不允許出入..

明顯保安更嚴密，多部警車留守，軍裝便衣在酒家一區滿佈巡邏。

是我通過了阿爺的試煉嗎? 李強正式帶我亮相了，正式夫妻檔？

李強在總舵，我在小堂口？ 占美戲謔說的..他實在教壞我許多！

不光是我好奇問的了..

占美還說了許多旁門左道,許多黑幫之門，許多為官之道..,

他是我的蠶蟲師爺了

這夜，警黑同一場合，還有強國官員,一些外交辦的,

並非涇渭不分,亦非涇清渭濁。

即啥意思? 即我稍稍賣弄文字而已..！噗

這世界,原是可悲又可笑! 警黑同場,不過還是有分開席位!

這警務一哥，明明是同朝為官，平時卻裝作一副高深莫測狀！俗稱：鼻大

當下，若非李強設宴，他還沒跟我正式打個招呼呢！

大概，我神色有點不自然..

我腹語，你就不能坦白承認，你一臉鄙夷嗎？什麼不自然的..

占美悄悄教育我 [這裡沒黑社會，都是愛國商人..你自然些啦！]

我狠瞪占美..李強都沒你嘮叨！

這就是李強的好，在外面他不會對我管頭管腳的..

我們吵架打罵，都是等關起門，等我倆獨處的時候..

甚至於早幾年，他嫌我幼稚，都不跟我多說話呢！噗..

這不是可悲嗎,還笑得出?..我都服了自己！小強一樣，被踩死又爬起身..

現在，在這男人面前，竟然橫行無忌，竟自得其樂的..

。。。。

今夜，老新黑幫家族,他們便佔了一席..夫婦連長子一起出席..有名的夫妻檔,

那個黑幫大媽..不忿星爺留了一手,最好的劇本橋段,沒放在他們投資的電影裡..足足抹黑星爺廿年,有夠雞腸小氣的..

近年,他們也捧二子,在強國當起明星來..

今夜看來,顯現是由他們長子繼承家族大本營了..

那個相撲手一樣的家族繼承人,他走來主家席,想跟李強敬酒,

可是..占美一腳箭步,擋在前面代敬了

[都唔湊米氣..未成氣候..] 李強舉起酒杯呷,低頭冷嗤了一句，

他們都戴了耳機,助手們收到了,紛紛分散圍在主家席前面擋駕了..

實在,我是不必出席,這些露底的飯局..大家心照不宣便算了..

但李強太有興致了..今夜,是為了告訴一個家族的誕生..

我們只有一個女兒..我不知他打什麼如意算盤..不會連女兒,他都要利用吧?

但看他如此疼愛女兒,不似那種專制岳父,連女兒婚姻都要干預..

像他那個前岳父,本來就是傻嘛..

最搞笑,這李強大排宴席的,他卻沒起過身..沒敬過酒,沒表示過什麼..

大家只當出席阿爺搞的聯誼會罷了..只隨台上司儀搞氣氛,明星唱唱歌助慶..

還有,大抽獎..跟一般蛇宴春茗,團體聯誼竟沒分別..老老土土的！噗

唯一分別,便是抽獎幾乎必要重抽,若大佬抽中了,必要加碼重抽,讓細的領獎..

我也中了..中了一部七人汽車,李強便替我推了..加碼多一部小跑車,

讓司儀重抽,末了..竟然是占美中獎了..兩部車子,袋袋平安的,他才不推卻呢..

他高興得眉開眼笑的，他上台戲說,他是細靚仔..多謝大佬大嫂了..

可是,平時在辦公室,占美囂張得大佬一樣,處處管我，時時奚落..

我都不忿他的虛偽了,我向他撇嘴做鬼臉！

李強是真的不同了,態度跟十餘年前不同了..低調得只跟我玩手指..

係啊~無聊嘛..我們公婆只低着頭,小小聲的猜「包剪揼」..

我連猜枚都不懂,沒辦法了..

我只會猜簡單的十五二十,卻總是輸他,我寧可「包剪揼」了..

到散席..我也不明白這酒席的意義, 就是吃吃喝喝，猜「包剪揼」..便一夜過去

我返到家，坐在梳妝台前抱怨了,說到一半忍不住摔梳子..

[你大排宴席幹嗎！你一句話都沒說過！我還得陪你呆坐一晚，你明知～我不喜歡這些警黑！]

[那個相撲手, 佢搭個的士便凶人，話隊冧人全家！]

[你明知～我不喜歡他們！！係討厭啊！]

我對着鏡子卸妝，黑臉恨恨啐道,

你都不愛我既！總是逼着我做不喜歡的事情！我鼓脹了臉,內心吶喊

[我跟你猜「包剪揼」,便是幫了你！傻妹]

[沒叫你喜歡！不用喜歡] [喜歡我便夠..] 他撥着我頭髮,在我耳邊笑道,

李強急不及待了,他一身酒氣,便哄過來..圍着吻我，跟我一起擠在化妝椅..

他還捉我手，去摸他褲襠了..

[我不要你幫！] [我看到他們便眼寃！] 我心情不好，推開他嚷道

[噫～你先去洗澡吧！你乘長途機回來吧..一陣味的！]

[以前,你不就很愛聞我陣味..總是趁我飲醉,俯在我身聞..]

李強撫着我,吻向我耳頸..壞笑道..

[耶～你都知道?..你都假裝不知道?] 我拿起桌上的梳子搥他

[你聞足..咁多年,我都無計你附加費..] 李強看向鏡子,咬着我耳垂魅笑，

他一口醇甜的，細膩的葡萄香氣，在半醺的長夜，我倆又墮進一片魅惑的氛圍..

..那舌尖傳來如天鵝絲絨般柔和、完美融合的單寧生津，

[咩附加費?]我都懵了..何解李強說的,我總不明白..

[咁多燃油附加費,膠袋附加費..不該有氣味附加費麼?]

李強又玩悶騷,他的冷笑話，

我噗哧笑..也是..航廈附加費一大堆,就快連放屁也要附加費了..

那美麗的葡萄酒，那幽雅芬芳，他終於可品喜歡的酒..可靜靜不發一言..

曾經，有段日子，他什麼物質都有，就是沒這些自由..

甚至連最愛的女人，都留不住..不明所以..一團糟的感覺

今夜不一樣了,鏡中的她活色生香多誘人,,就算她摔多少把梳子，隨她高興..

我追舐他的舌頭，他的舌頭充滿葡萄皮的濃郁單寧香,還隱隱帶着陳年橡木桶浸泡的木香味..

不知是否錯覺了,讓人聯想翩翩,那份來自幻想的神秘郁香..

夾着挑逗的性腺味道...一室雄性發情的魅惑氣味...

瀰漫了整個空氣，令人無法自拔。我呼吸不穩了...

我閉上眼..沉醉在性感的幻想中..這種激盪的幻想是我慣飲白酒沒有的..

他知道我迷上了，還不斷生津讓我舔舐...

[喜歡?]

[嗯...]

[要不斟一杯?]

[不要..我只要你口中的...] 我似小動物的仰着頭,攀附着吸啜

我只要你含著的濕潤迷醉,那性感撩人的前奏...

我矇矓含糊的,更刺激起男人的佔有慾,仰起的粉頸,更挑逗起他的慾望,

他高興的笑,擁得我更緊,無縫的依偎...我就是知道他喜歡什麼...

我倆就這樣擠在單人化妝椅上,我就這樣坐在他上面...

他說跟我一起..他有靈魂了..他的靈魂纏上我了..他又在說鬼話了..

他不捨得結束的..寧可緩緩的..

緩緩卻演繹着人類最激烈的情感..

裡裡外外又是一身黏答答的...

[你愛我嗎？ 啊喔～]

[太愛了！]

Are You Ready For Love? 知否一生只等這夜?

知否此心太多空曠曠野? 若肯交出那些情之火

現在說吧...

滴汗 林憶蓮/張國榮 -曲:G. Guidry/C. Guidry詞:林振強編:倫永亮

在滴汗是我思想 若你今夜亦也一樣
請勿獨臥汗水上 Are You Ready For Love?
但願別要我空想 讓我生命劇烈地閃亮
帶我翻騰無涯熊火上 Are You Ready For Love?

Are You Ready For Love? 知否一生只等這夜?

知否此心太多空曠曠野? 若肯交出那些情之火

現在說吧...

彼此的所等與所想
雖難形容和抽像 可能完全同一樣

Are You Ready For Love?

Are You Ready

別待夜半變清早
願你將命運完全裸露 掃去保留和回頭之路

Are You Ready For Love?

戀火燒我的中央 你今晚若亦是一樣
請用事實代想像 Are You Ready For Love?

Are You Ready For Love...

。。。。

還記得我說的熱氣球升空, 降落地面會有證書嗎?

還有慶祝儀式，高舉香檳，慶祝此趟飛行順利，並頒發紀念證書，

整個熱氣球體驗才算完美落幕。

循例到我領取證書了, 獲頒授大紫荊勳章..

在李強安排下的酒宴,在跟那些愛國商人,跟那些外交辦..同場吃飯抽獎後，

新聞大字標題 [ 歷任政務司長享最高榮譽、際遇迥異]

政府公布授勳名單，今次獲最高榮譽的大紫荊勳章得主共7人，

包括盛傳有意角逐特首選舉的政務司司長。

然後，我又必須循例否認..

我是女人嘛，便開脫一切以家庭為重，得多些陪伴侶子女，沒此雄心壯志..云云

實在，占美已替我密鑼緊鼓籌劃中，他在替我約見各方泛民代表..

各民主派，也分黨分派，涇渭分明..

反而，建制派，中央黨..一個代表都沒約見了，

占美就是一副過橋抽板的說[不必應酬他們了！早就攬炒死晒！]

我莞爾。。也好,我最怕看見那個掃把頭和元揪..

同樣是女性，我都頂不住她們，悍婦一樣，遑論是男人，大概都退避三舍！

俗語云：爛佬怕潑婦，連以前出名爛佬的長毛，黃癲狗...

跟她們嘈交..嘈了無數回合後,,都懶得理她們了, 無佢地咁長氣..

男人只能不屑:[得啦！你地女人叻，你地講晒啦！]噗

實在, 她們看似強悍? 她們並非傻潑婦耶,都很懂看眼色,很懂見風轉舵呢,

她們絕不敢挑戰阿爺勢力,那些強國軍佬! 李強那些人,才是真正惡勢力..!

她們不就是狐假虎威罷了！

我跟占美聊起這些趣事,我們都哄然大笑..

占美也挺喜歡跟我聊的,一直沒說要走..

或許,我是他漸趨沉悶的人生中,發現的新大陸吧..

占美總說..大佬頭腦精明,卻竟然娶個傻女人..

他本以為..我是厲害的角色,宮心計的港女,比伊莉莎白更厲害了..

可以玩足佢大佬十幾年..! 我不是嗎？噗

在郵輪上,他已感到不是那一回事,但還一度懷疑是我擅於偽裝..

占美說我比..那兩個悍婦,更聰明了,

這也要講運氣..我確實比她們靚麗漂亮,不必做悍婦..

還是那句老話..扮豬食老虎,吞了他兄弟去,真慘無人道的...噗哧

....

占美安排約見，最早的民主黨,他們是沒問題的了..

大概,馬田在背後幫我的了,明知沒法一步登天,只能寄望將來,我是他們心水人選了,

我是開明的人,不會大舉打壓民主派..

亦寄望我以一己之力,小小的微調,跨過那普選的門檻,暗暗的..打開那扇門...

占美為我度身訂造的形象..也確是如此,

但他說:[這只是包裝,阿爺絕不會如你們所願! 死了條心吧啦!]

[咁你又話幫我！] 我向他瞪眼,我鼓臉嘟嚷

[我幫你,只是工作..但不是幫你完成虛無的心願!] 占美應道

[今期,我是來巡舖的店長,確保新店開張大吉!] [open for business！]

占美雙手交叉胸前,沿坐在我桌沿..

我雖坐在大班椅,反要抬頭仰視他說話..他就是一副居商臨下的看我..

難怪,他喜歡俟坐在我桌沿..

我忽生氣的,用文件夾大力拍他，發脾氣大聲嚷道

[不准你坐!不准你坐我桌上啊!]

[不玩了..不演了！馬騮戲！鬧劇一場！我又不是馬騮！]

然後，撒氣的把文件夾扔回桌上。整個臉埋在臂膀伏下,不看他..

[可以的..你隨時可以離開辦公室..只要你跟強哥講句..女人係好命過男人！]

[但強哥沒你好命了..不知上面會怎處分了..他們最愛裝蒜,小事化大,只為排除勢力...

[一肥豬倒下,自然可分豬肉..分薄勢力,分給自己門下子侄..]

[強哥這幾年又白幹了,不知等到什麼時機,花多少銀兩,才能翻身了..]

占美沒轉彎抹角,直截了當..我抬起看向他,他還一臉諷笑看我呢!

這就是白紙扇?...每回,他兩句便搞定我,

正..仆..街..仔..? 沒人可躲過他的心思，他的游說

占美不是君子，更非大仁大義之士，

他說話從來沒大義凜言，卻意簡言賅，血淋淋的現實，兜頭淋醒，讓你自己細味去

下午，我又黑着臉，死死地氣，跟他去見客，好似坐抬一般的營生。。

占美西餅，要求小姐坐抬，只准講金，不准講心！

我近來幫占美改的花名,只因為佢立場似某西餅店董事..遲早被擲汽油彈

近年，眾志一個新抬頭的政黨，

眾志以「民主自決」抗擊天朝霸權的口號，前兩年參選立法局議員,

幾近全部高票當選，卻又全部遭阿爺DQ,全部打柴..都幾搞笑架!

他們的羅主席，既是創黨主席,也是前學聯領袖,

當年,他首次參選,便是有史以來最高票數當選的議員

可是,未幾便被DQ了! 整個政黨幾近傾覆..

縱使,風捲殘雲..但這次區議會中,他們也大獲全勝,只一兩位成員輸給其他泛民對手..

來屆立法局,他們必再接再厲..勢必又風起雲湧..

占美安排約見泛民的日程中,視他們是核心人物..

這次約見,沒通知傳媒,只低調的會面..

他們黨比我們更避諱了,提防着我們..

恐私下約見政府官員,遭肆意抹黑,損失年青人選票..

這次只四個人的私人會面,就在那間懷舊冰室的二樓..

占美早讓冰室為我們封了二樓..樓梯口攔起繩子,懸掛着裝修二字的牌子。

他們的羅主席和秘書長孫民, 占美和我..

孫民早加入政黨了,他正摩拳擦掌,蓄勢待發的..

據我所知,他也是勇武派的秘密領袖..

我跟他們正式介紹後,也不知說什麼的..這沒預備稿子啊..

我腦子好像..愈來愈殘廢? 靠着讀稿子營生..我莞爾

等到那些咖啡奶茶檸茶全上..

占美先開口了,他直截了當 [來屆不想再DQ,就識做啦..無須多講了]

羅生笑笑口道 [你覺得...你們可話晒事? 今時不同往日了..時勢早逆轉了..]

孫民頗尊重我,他保持沉默..

我也不知講什麼的情況下..就只有占美和羅主席在聊了..

占美也笑笑口..他覺得挺有意思般,閒閒笑道

[你還記得,當年誰帶起DQ風潮? 有第一個DQ...便順理成章DQ夠100個！]

[那個游BB...高登女神? 佢都高票當選呵...]

[我在東莞夜場執佢番來..包裝下之嘛...]

[咩才女..國內隨便搵個代寫BL..我交待佢咪鬼寫得咁正經添呀...要似D死靚妹寫的...哈..哈..

笑死人..點知真係掂左...我都覺得自己係天才！..哈...你地班細佬...笑Q死我地...]

占美放肆的囂張狂笑,他笑得前仰後合的..

猶如這笑話,他已憋了千年一樣..憋不下去了..

他拍着自己大腿狂笑的,手肘還多次撞到我...我們就坐在窄窄的卡座..

占美說的荒唐話..

連我們三人,都感到不可思議的,只面面相覷,不懂反應..

我們可笑不出來..我和孫民相視,無奈的聳聳肩..

羅主席是臉都沉下來了,他就是被那個游BB害慘了..

[你覺得..班後生的智商,真能民主自決? ]

[拆晒豪宅,全部起公屋..公屋之城, 就叫好? 就係行民主?]

占美笑夠了,他轉回正常頻道...

[我呢D古惑仔,上面大把！你都未夠我鬥啦！點夠上面人鬥！]

[我講的是事實！..住公屋上高登..就係活得太舒服！]

占美手指敲着桌子說話，囂張諷刺的語氣

[智商差過鄉下仔，外省勞工去富士康工廠捱幾年，全部懂物競天擇,適者生存!

不足五年便返鄉下起屋，不足十年便開Ｂｅｎｚ跑，不足廿年便上市主席..

但本地後生，只嘈住起多些公屋，思維仍然沒進步...！]

[讓他們民主自決? ]

[算吧啦！你顧住自己份工先啦！羅主席！]

[都是那句...來屆不想再DQ,就識做啦..無須多講了！]

[我們不介意...泛民整色整水,吸納選票,保住份工...但不要來真的！只有死路一條！]

占美轉而對着孫民說,他知道孫民是勇武派的

孫民挺直身道 [不是的！我跟他們不同！] [我知道...我的理想,我要完成...]

占美跩笑道 [得啦～我知你傻仔，我懶得管你！你橫屍街頭，關我叉事！]

[不行啊！什麼橫屍街頭..] 我詫異驚呼

我想起..我還答應那女孩呢！

他們三人看着我，我突如其來的驚呼

[不行啊！絕對不行啊！] 我叫自己鎮定說話

可是，我腦中播着坦克車的舊新聞片段..

雖然，我還沒出生，但那震動的六四新聞，沒人不知吧

我看向他們三男人，我猛搖着頭..

這種犧牲的背後，有多少女人的傷心眼淚..

母親的眼淚，情人的眼淚，早就可裝滿海洋了..

[不行啊！絕對不行啊！] [不行啊！絕對不行啊！]

我愈幻想愈心驚，驚恐的機械式的重覆道

[姐～不會的..不必擔心..] [ 我亦不怕！]

孫民坐我對面，大大方方的在桌面，握起我手來安慰道

[不行啊！絕對不行啊！] 我轉瞪着占美怒道

[你瞪着我做啥！又不是我話事！] 占美笑道，他一手指便把我臉擰開..

[若我可以話事,我就派錢啦！打開國庫派晒去..我駛鬼做咩！]

我朝他弄鬼臉..哼了一句..這人整天都是錢錢錢..

我們跟孫民告辭了,臨走..我還千叮萬嚀,讓他小心安全..

他跟那些勇武派..什麼屠龍隊在一起,就是危險..

一個不小心..扔那些燃燒彈,先傷到自己..

占美送了我上車...

他要開車...我坐在副座,也沒避諱什麼,幾乎天天單獨相對,

[不行啊！絕對不行啊！] 我仍然是那句..

[你們不能亂來啊！]

既然,你是什麼白紙扇,就怕你們的死人橋!

本來，占美要開車的.. 他忽然動作停下來

[你覺得..我是ＨＫ人,我會眼看HK死人嗎?]

他不開車,先跟我聊

[就係不想..就係想救班細路,才嚇鬼...！]

[姓羅的,佢知驚了..係孫民條靚仔太細個,佢未識驚...]

[那些公屋論..你從來不明白！只有我明白！]

占美從中間倒照鏡,看向我道，他不想直接四目交投，

在這狹窄的車廂，未免過於曖昧

他清了清喉嚨道

[我細個窮過所有人...但如果,我早有公屋住,便沒今天的我...只會屈在公屋上網打機..過日辰...不知外面天高海闊的...]

我安靜的讓占美說下去,他想抒發內心吧..

[我新移民八歲落來...一家屈在板間房,家姐早就輟學養家...]

[她去了做PR...我為了保護她..只能死纏住..晚上跟她到卡拉OK做侍應..又可以多一份糧養家...]

占美不想開車了，他靠在司機位回憶過去..嘆息道..

這我真沒料想過..占美的出身,跟現在精通多種歐洲語言..完全兩碼事似，

他長年跟着李強,跟一群國內官員打交道,都聲色犬馬的..

他沒跟人傾吐過內心嗎? 他怎不跟情人傾吐...反倒跟我說呢! 我莞爾

[就係咁巧合! 強哥一年才回來一次...

佢在老家吃完新年飯,心情不好,跟那些富家子弟來玩..看見我們姐弟俾人恰..

就係強哥幫拖...自此,我就跟佢搵食...]

[我家姐跟過強哥一段時間,不過...你知強哥啦...我家姐的出身,,點留得住佢...

後來,介紹我家姐去簽娛樂公司,做個明星仔..唱下主題曲..當完事了..]

[我都看清楚..明白無讀書,無料到...點跟人搵食丫...]

[我不比你差的! 當年,我港大榮譽生..哈] 占美看向我笑道

[哦...] 我不知怎回應..

我只充滿疑惑..他們男人怎都愛跟我傾吐? 喂~~我跟他絕沒可能耶..

還好,只是我多心了..隨即,占美便解答疑團了...

[我只是說明..公屋只會讓年青人停步下來！..]

[本來,公屋這產物,只是英國佬想來..讓本地穿膠花的家庭,乖乖接受低薪, 去打死一世廠工..
整整下...現在奉旨一樣。好似欠左佢地咁！這便是思維錯晒啦！]

占美說了他的公屋論...

這世界,本來就是思想自由,言論自由..你也不能說他錯晒啊!

[民主自決？哼！～等好似希臘破產吧！] 占美哼了一句道

[到時候，仲慘過希臘！強國為了做聯合國一哥，肯借貸給希臘！

但肯不肯借給不聽話的人呢？！「寧贈外人，不與家奴」]

[這已是國情,明白未呀? 傻阿嫂！]

[明明,我家姐醒目過你！] 占美搖頭，苦笑嘆道

[當強哥話佢少揸筆,手字難看...話我手字靚..叫我幫手寫張卡...]

[當時,我不敢告訴家姐...她還以為愈難愈愛呢..哈..這世界,從來就是不公平...]

[你已得到最好的了..你就不要太貪心了..追求那些虛無不實際的..強哥沒話過你?]

占美看向我..他的眼神閃過一絲異樣..他一臉嚴肅道

[當年,我挽鞋都未配啦！ 強哥當我係兄弟, 實在我只係佢條靚...佢提攜我在集團紥職...]

[我用心教你...你明白嗎? 不想你闖禍！好易死人的..整單甘迺迪...好易的]

好不容易,待占美說完..我不想沒禮貌打斷別人說話,

可是,我已一肚話非發表不可了..

[錯！人從來是平等的！你不逼自己挽鞋，便沒人可逼你挽鞋..！] 我慷慨陳詞嚷道

[男女之間，從來都是荷爾蒙吸引！或許..思想性格,淡而無味？頻率不對吧？...並不是出身..什麼的..]

[那些不是虛無不實際！那些才最實際！人權，自主，自由..這些是基本...]

我在大發雌威，愈說愈激昂的,卻還沒說完...

占美已勾着我肩膀,一手伸來摀住我口,他不讓我說下去..

我掙脫他,他也不敢動粗...放手了

[死人的！萬一有錄音...哎..仆..直 行車記錄..自動錄,自動傳..]

占美在拆行車紀錄儀了..

我反白眼..這不就是你們自找的...讓人活得誠惶誠恐的

這不就是有借有還..！

你借了槍桿子的好處過活，便要還上千倍萬倍的恐懼！

李強，占美...他們總說我笨。

因為，我們是傻郭靖跟自以為聰明的楊康？

我大俠上身般，急不及待糾正..實在，我也不一定正確？

可是，我相信自己是正確的！
....

我返到家,一進房間.. 李強便笑笑的招手擁我坐懷中..我倆窩在小沙發中,

李強取起某部手機讓我看了..不會又要打屁股體罰吧?

我莞爾..可是連解釋都不必了..

占美的行車紀錄儀,果然被錄了...關於那段對話..[人權，自主，自由..]

然後,占美慌張的勾着我摀我嘴巴的, 全角度無瑕疵無死角..全錄下來了..

全自動傳到李強某部手機雲端了, 只要他想看..隨時可抽來看..

李強連自己小弟也監控..

我都搖頭了...難怪,李強在車廂中,從來少說話..甚至避免說話...

[占美,從不跟人..提及他的出身..] 李強擁着我說話

[你懂麼?] 他探頭看到我眼底..他在暗示?

他暗示,我要跟占美保持距離...

[嗯..明白...] 我微笑的..雖然,笑容有點牽強..擠不出來的感覺

李強也滿意的微笑了..

他確是不同了,對我寬容了,對我更體貼了..

我隱約猜到關鍵在那土耳其之行..我那短暫失憶..

我去卸妝沐浴了..雖然,李強寬容體貼了..卻更恐怖的感覺..

又是那四個大字,細思極恐！

可是,我在淋浴中,閉眼想起...那份洶湧..劇烈...那份纏綿...翻騰,

我攀着他胸膛上,吸啜着他舌尖津液, 他那撫着我脖子,誘惑的熱手...

指尖輕輕柔柔撩撥的前奏...讓我忍不住嬌喘..每一聲的銷魂喘息,讓髮根都酥麻了，

還沒開始..那懶汗津津的情慾感,已讓人心醉神迷,未飲先醉!

本是半醉的人兒,更是天旋地轉,蕩漾性感...

我竟然幻想也..潮汐不已..我又忘了他的細恐?

幻想這麼多幹嗎? 他不就在這...噗哧...

地毯上..都拖邐着我濕濕的腳步...我傻笑的就這樣半濕撲倒他懷裡去..

他眼睛都笑彎了,笑到酥麻麻的..看到這濕淋淋的傻丫..浴袍下濕漉漉的胴體,

我倆又投入了水乳交融的震顫...

[我趕回來跟你過生辰的...] [你想要什麼禮物?] 李強在後背摟着我問

我倦極,閉起眼捲曲在床上了

[隨便啦...別逼我對着那些...不喜歡..討厭的人..便好了..]

我嘟噥..說到一半又鼓臉..來氣的..

[那你喜歡什麼人?] 李強耐着性子問,撫揉着我頭髮

猶如,我是捲縮在他懷中的小貓咪

這我們一起都十餘年了..你還要問..我眼皮倦極..懶得答理他了..
已進入火星人睡眠實驗狀態了

....

生辰那天..李強故意玩神秘的,讓我換上晚宴黑紗裙..

真的直到車子抵步,下車一刻..才看見六星酒店的紅地毯和大型佈景牌,

我驚喜H市又回復一片衣香鬢影, 回復昔日的豔光四射?

記者在背景板前,追着演藝明星拍照..

我們下車一刻,一樣被公關邀請到背景牌上簽名拍照..

背景板,並非什麼名店開張,更非什麼商品活動或電影首映...

說實在,那些活動,縱使公關寄出邀請函, 我都不屑出席,從來不到的..

[人道基金籌款晚會] 我在這一行大大的彩字下簽名,是真感動得熱淚盈眶了

那份悸動,我知道..這是李強送我的生日禮物! 我拿着筆拍照中,便已忍不住尖腳吻他了,

那金色馬克筆,差點劃上他的黑色踢死兔..

他終於走進我內心了..

我們不只擁有互相的肉體,不只被肉體吸引了..不只那鼻端的荷爾蒙了

他願意走進我的內心,窺看真正的我了...

先不要說李強一派如皇者名流紳士的,

我們這對政界的伉儷璧人, 挽着臂胳一起,走進宴會廳一刻,也真夠閃亮奪目的..

不知是否有安排打燈,反正就是感覺...進門那一刻有閃亮光暈伴着我們進場般..

又重回如婚宴的新人般,有夠誇張炫耀的..

宴會廳的目光焦點,都不期然的落到我們身上來..

賓客手上拿着高腳香檳杯的, 已朝我們舉杯,點頭微笑打招呼了..

我最感動..是李強安排邀請的賓客,全是我喜歡的人耶!

我終於有能力..讓喜歡的人濟濟一堂嗎? 我驚喜感動的看向李強..

這非筆墨能形容的人生成就啊! 我只懂傻笑..不! 是半哭半笑..我早就熱淚盈眶!

[這是人生成就嗎? ] 我看向李強傻問..

我在光速的大腦CPU輸入問題,問了許多次了...

卻非得丈夫告訴我不可,非得他告訴我不可!

這世上最親近,最親暱,最親蜜,,最親愛的人..告訴我不可啊! 必須他認同我不可啊!

[你說呢!] 李強卻故意在我人生中最高興的時候..玩嘢!

我卻不能撒氣, 不能搥他, 只能傻傻咧笑..

....

[這是我丈夫呢,他是教徒..不..是教友..不,就是教徒嘛..]

我跟往日的修女,介紹自己丈夫的時候,竟然高興得亂七八糟的..

能有一個教徒丈夫,也是我的人生成就啊! 我忙不迭要得到她們認同讚許..

[恭喜你,瑪麗! 願主祝福你!] [你要多祈禱啊! 別忘了呀!] 慈祥的修女笑道

[你很少回來聖堂彌撒了! 你曳呀! 好曳呀! ]

另一個嚴肅的老修女,她指責我呢,卻是疼愛我的笑責

我遠遠的看見他，即撇甩自己丈夫的..

我躡手躡腳，不敢大動作，裝作自然，不動聲色如保護一束氣流..

深怕大呼吸，他也會散去飄走..如無形氣流一般..飄渺的大神。

[你好啊～夕爺...] 我終於能躡到他後面來打招呼。

我好不容易..感覺就是走了大半生..才能走到他背脊後面來..

一時興奮緊張...不知，他有沒被我這貞子幽靈..嚇倒了

[嘩..嚇鬼...乜幽靈..] 他肩膀微震,咕噥道

他弱小的身軀..

果然,被我嚇了一跳..但仍然保持創作人的天生幽默

我真如他說的傻幽靈了..我傻笑的躡到他前面來..

我在大神前,手足無措的..只一味咧嘴傻笑..嘴巴也合不攏..不懂說話..

該說什麼開場白..我該先自我介紹吧?

[啊~你好...你好..夕爺.] 可是傻丫,緊張得還是只會說那句...

夕爺在白眼中..他顯然認得這傻女人,又一個傻傀儡..

他有點懶得搭理..

[我很喜歡...你的出品啊...從小到大..聽到大....]

我語無倫次的,還是一樣忘了先介紹自己..

外面交際應酬,交朋結友,不該都先報上名來..

他不搭理我耶..我更不知所措了..我要找些話題?

我該告訴他,我多喜歡他..這一刻,看見他多興奮..

不要不搭理我啊...我想哭了

[我最喜歡..你那首..和你飛...我溫書的時候..一天放到晚...從白天放到黑夜...到通宵...]

[那不是我的...] 他冷冷道,眼中有寒意

我不管他的冷風.. 我一身熱汗呢,不怕吹冷風..

[不..那便是你....我知道的..還有E臣的嗓音...我不只能倒轉背了..本來,我就對人類一點點的嗓音分別..都很敏銳的...]

我一股傻勁的說..,也不管遭人白眼的..

[那是香港人！] 夕爺冷冷強調，一臉寒氣的

明顯，他不喜歡我？ 不喜歡我是建制派？不喜歡我的背景？

我旋即明白了..我想哭了..我好想表白..我沒割蓆..我一樣土生土長的。。

千言萬語的..卻只能充塞心頭..那份被誤解的酸楚..也是傷心啊

[你便是香港人！] 我眼睛紅了

[那是香港人！] 夕爺嘆氣道，

他在打量我了，他肯正眼瞧我了！

[你便是香港人！我也是香港人啊！] 我不知怎的,眼淚滴下來了

我摀着...滿膛委屈的眼淚，幽怨的看着我的大神。

全世界都誤解我，都誤會我，也沒關係...

可是你不要誤解我，可以嗎？我摀住低頭,傷心哭了，我看着閃晶的尖頭高跟鞋..

真的..我可以馬上踢掉閃閃高跟鞋，穿著平底鞋，跟你們遊行的..

我赤腳也可以的, 只要你說赤腳便能團結, 便能得到....那些人生基本的訴求..

就算走到破皮流血..我也可以的..！

我強撐着知識份子的無奈感 ,甚至同流合污的委屈感，

堅持做着..雖然被擺佈，雖然不甘心..卻仍然有點價值的事情..

我月月出糧..都是本市庫房的開支，我更應留守。。

留守兩字，留守的重要性，師傅教導過的！

我從來沒變質過，我跟着師傅的道路，走下去..

他沒有白教我..沒白收徒弟..! 縱使,他在異邦彼岸..

我也是讓他驕傲的好徒兒..我從來沒辜負過..從小教我的師長..

就算連讀聖經的修女,我也沒辜負過她們..

我嘗遍戀愛,一把抓了愛人結婚,生兒育女了..

女人從出生起..一切女人的功課,便像跟時間競跑一樣...我都氣喘喘的趕完了..

我便又回來了..回來留守...我的家..我的根...

[知道啦!你是香港人嘛!] 夕爺微笑了,.

他笑了..拍拍我的肩膀道..他的寒意消散了..

他被我的眼淚觸動...一剎明白了?

[嗯..]我連連點頭 ..

仍然只能低下頭來,摀住流下來的眼淚

李強看到我哭了,他來帶我走了..我倆到沒人的走道去抹眼淚..

[怎..生日還哭?]

他靠在牆,擁我在懷中..摩沙着我臉龐眼淚,他笑道..

[這生日會,可好吧..還哭...你就是沒長大的孩子一樣...]

不,我早長大了..由第一次聽這首歌,我便長大了

如果,沒長大..我不會傷心哭的..我只要冰淇淋,廸士尼便夠了

....

只是,人長大了..便有許多人生的功課,趕着完成 ..

許多的迷失,迷途..恍惚..恍然..一段戀愛,便足夠讓人,恍如隔世了

大學畢業,找工作..買車置房子,戀愛結婚,擺酒蜜月,生兒育女..

甚至婚外情,又忙着辦離婚,分身家..第二春..第二個新家庭..

人生總是許多許多事情,忙不完..件件大事,非完成不可...

可是,還一樣要抽空遊行..還要忙着表態割蓆...忙着表態不割蓆...

忙着籌款,忙着搶咪..忙着支援..忙着踩多一腳...忙着推高牆,忙着扔雞蛋

我們在這荒誕世界...活得很忙很忙,

卻仍然有許多虛無的,許多價值觀..必須堅持..加油了!

置身這荒誕歲月裡

有種愛超越限期盛衰 流在我血脈身體裏

任雨打 任風吹 我也在這裏

和你飛 作詞：香港人 作曲：香港人 編曲：香港人

聽呼喊聲不絕耳嗎 這心痛怎消化
難道若說怕 就會停火嗎
炮火擦身傷勢重嗎 還是強撐嗎
但怕你 沒法回家

困於這街道上團聚 卻失散幽暗角落裡
我不要毅然別去 背城借一 遠方寄居
有種愛超越限期盛衰 流在我血脈身體裏

任雨打 任風吹 我也在這裏

那位唱詩拯救我家 看畫面多優雅
時局在變化 道理有偏差
痛哭快失聲似啞巴 流淚來記掛
為了你 奉上白花

困於這街道上團聚 卻失散幽暗角落裡
我不要毅然別去 背城借一 遠方寄居

有種愛超越限期盛衰 流在我血脈身體裏
任雨打 任風吹 我也在這裏

仍然堅持 愛縱使不易 難道說我們會休止

已經再一夜未能睡 置身這荒誕歲月裡
抹乾眼淚行下去 要憑兩手刷新壯舉
有種愛超越限期盛衰 連繫你我內心交瘁
暴雨打 狂風吹 與你共進退

舊記憶 歷史中 會有著證據

.1月7日 傍晚 更新中~謝謝觀看
＃50版 747 加了幾句 #743 加了兩句 占美西餅

#46版 680 之前,已經覺得寫得不夠好,又增加了,請務必重看,跟後面內容有連線,謝謝
實在,我也不知有沒人長追下去,這長篇連截.. 沒信心了.哈
因為太長篇..連寫作手法..也不知不覺換了幾次..

＃30版 448 剛剛首次聽到春光乍洩的國語版
今天,才偶然知道有國語版..愛不釋手,放在448帖,跟內容不謀而合
還為了首歌,刻意加多幾行字,迎接首歌一樣,雖然略嫌不夠火候..
我都喜歡聽歌重看故事..

我翻看前段..李強都國內化..
後面,又回歸港人白話..這跟我代入角色心情有關
後面,許多白話..請大家原諒..雖難登大雅,卻較地道..
我已盡量白話偏書面..可是,怕更不倫不類..心情糾結啊

還必須補充一點，警黑同一場合，我從小便出席。。
這是千真萬確，省得以為我故意抹黑。早就不是啥秘密..哈
實在，我非藍非黃，只是以美劇手法來寫..想到什麼，便寫什麼..

1月6日總結

[你便是香港人！我也是香港人啊！]

有種愛超越限期盛衰 流在我血脈身體裏
任雨打 任風吹 我也在這裏

....

我腦中..總是浮起..我臨走前,看到大神如小孩般的笑話,

他向我如小孩般頑皮一笑,

並沒傳聞般的抑鬱，只有小孩般,可愛純真,鬼馬狡黠的笑容..

那一刻，我讓他開心笑了？

我流淚哭了..他卻燦爛笑了！因為眼淚，卻窩心了？頑皮的小孩都這樣？

他們都擁有如小孩般的笑容..！柔軟和頑皮之間...

他們都保留赤子之心，天生不愛拘束綑綁！

我在看着鏡子,笑了一下看..卻只看到一個笑容僵硬的傻人

我也好想擁有這種可愛的笑容啊！

我在化妝桌喊問李強

[歐爸～你可以形容我的笑容嗎？告訴我..我的笑容是怎樣的？]

是的，我跟童童喊李強做爸了..他就是我的歐爸..哈

我的一聲聲歐爸，比童童喊爸爸更嬌嗲甜蜜呢..

我都要跟童童拚了，不然都被她搶了寵愛..

「歐爸」這兩個字，彷彿是魔法的語言，叫一聲歐爸，他多嘔氣都瞬間ＯＫ了！

多冰山都瞬間融化..大前提是他寵愛你哦！

[不就是傻孩子一樣，這還要形容？] 李強笑道，

他拿着酒杯，側頭看我笑..慵懶的靠在臥室與衣帽室之間的門框，

[真的？我也像孩子嗎？我仍然有孩子的笑容？]

我歡天喜地的轉身，燦爛如花的朝他萌笑..

什麼燦爛如花，這麼抽象..不就是看見帥哥，花痴嘛！

還要如花...嚇人咩！星爺的如花！爆笑..簡直要見鑊打鑊..噗！

悠久千年的文字，早就被詩人玩文字..玩到朦朧抽象...

可以低Ｂ的，都形容成高層次的美感...甚至隨之而來的虐感

我被自己的秀逗笑倒

李強走來把我身子轉回鏡子前，他指向鏡子笑道

[你自己看！鏡中不就是個傻丫頭！她在一個勁兒的傻笑呢！]

鏡中一張圓圓的娃娃臉，呆萌可愛的傻笑...

我更笑不合攏了..

我幸福的露齒大笑，一臉的傻萌, 顯得臉蛋又圓又胖..

在鏡中的他也是眉開眼笑，笑到瞇瞇眼的..

他彎彎長長的眼睛，早就笑成一條線了，卻還是看到滿瀉的寵溺，

他多寵愛她，赫然可見的。

我依偎着寵我的歐爸，他也是滿臉的幸福，眼神超級溫柔，超級寵溺。

我靠着他，抬頭尖着嘴嘴，向他索吻的..

他連忙呷一口葡萄酒，俯下來往我嘴裡送..

一個男生對着寵愛的女生，平時怎樣嚴肅冷酷，他也不能裝下去..，

是藏都藏不住，甜蜜的舉動都出賣他...忙不迭要討好,要送上...

我便是他軟肋！胸膛中最柔軟的一根肋骨，卻不能抽走哦！死人的！哈

早就陷進去，不能自拔，我只想給你寵愛，如給自己骨頭打氣massage!

[你總是小孩一樣!] 歐爸看着鏡中的我,一臉寵溺笑道

[真嗎?我要當小孩耶!] 我歡喜的大呼大嚷

[童童很快是你姐姐了! ] 歐爸笑了,我們看着鏡子甜蜜哄笑

當年，我小小年紀，還不懂愛，便被你的魅力迷惑了，

早就不想解幾何了，只想啜吻着你...嘻嘻!

當年，你小小年紀，還不懂愛，便被你的可愛打敗了，

早就想把你放衫袋，秘密的貼着身...嘿噓!

寵愛 (Pamper) TFBOYS作詞：王韻韻 作曲：劉佳

小小的年紀還不懂什麼是愛
卻被你甜甜的笑給打敗
你眨著大大的眼睛 oh 那麼可愛
說話的手往哪兒擺

每一天上課下課都會有你的陪伴
每一秒内容我都很喜歡
解不開的幾何圖案 和你紅的臉
到底有多少個答案
嘿!噓

我只想給你給你寵愛
這算不算不算愛 我還還還搞不明白
快樂的事想跟你分享 難過想給你肩膀
第一次為一個人緊張

我好想對你對你寵愛
才短短幾個禮拜 心情壞因為你不在
有一道光 暖暖的灑下來
忍不住的小期待 因為愛

小小的年紀還不懂什麼是愛
卻被你甜甜的笑給打敗
你眨著大大的眼睛 oh 那麼可愛
好想把你裝進口袋

(源)其實我有一個好的想法準備打算
留到十年以後再跟你說
給你買最大的房子 最酷的汽車
走遍世界每個角落
嘿喲，我們再來一遍

我只想給你給你寵愛
這算不算不算愛 我還還還搞不明白
快樂的事想跟你分享 難過想給你肩膀
第一次為一個人緊張

我好想對你對你寵愛
才短短幾個禮拜 心情壞因為你不在
有一道光 暖暖的灑下來
忍不住的小期待 因為愛

就這樣看著你 臉紅紅的呼吸
在我們的心裡 你就是我的迪斯尼
ONE TWO THREE GO！ 這不只是我的SHOW
你不要走 等一等候 等我能牽你的手

究竟是不是愛 到底是不是愛
我石頭木頭饅頭蔥頭腦袋不夠 oh
我想這就是愛 明明這就是愛
我聽你看你想你要你開心沒夠 oh oh oh

我只想給你給你寵愛
這算不算不算愛 我還還還搞不明白
快樂的事想跟你分享
難過想給你肩膀
第一次為一個人緊張

我好想對你對你寵愛
才短短幾個禮拜 心情壞因為你不在
有一道光 暖暖的灑下來
忍不住的小期待 因為愛

倏忽. 一瞥之間..就是打開包裝的那一秒,

那一秒間的一瞥...

這巧克力大腳八? 他們家代產的冰淇淋? 罌粟..?

[可是,我啥都記不起啊..我只看到身體明明有傷的啊..]

我造過這個夢...? 那些畫面全是紅色一片...

我閉起眼..拚命叫大腦CPU光速拼湊..這些碎片拼圖..

可是,總是沒法把所有連起來..

我閉上眼苦思，抿唇不語，.隨那些冰淇淋溶化到手也不顧..

我只想把那些拼湊..

可是,每當我想細細研讀那些紅色...

卻總被土耳其,那些紅濃的布幔，紅豔的地毯一層層覆蓋眼前..

我揭開了一張，想探頭看看底蘊...卻又鋪天蓋地,如雪花般飛蓋來..

如阿拉丁飛毯一樣，飛天地毯上的阿拉丁王子..

甚至會想到紅噹噹的紅漆獅子..

那可憐的紅燒獅子頭, 牠的眼睛一樣被一片紅蒙蔽了,只得閉目悲咽,蒼涼無力...

獅子被無情閃過, 隨之浮起強國的紅..張揚的紅..席捲全球霸道的紅...

我已經被許多紅色弄得天旋地轉了,卻仍然抓不到那最重要的紅色線索..

那些紅色布幔地毯，是什麼機關佈置嗎?

我耗神苦苦思索，早就皺起眉頭了..

李強搖我肩膀,讓我不要愣怔，他在打擾我 [你手上雪糕溶啦！！]

我被他大呼小叫的，只能睜開眼睛罷了，他已在幫我抹拭手上的冰淇淋了,

睜眼一剎，也是一瞥之間，他從我眼神已看到端倪..

剎那...他乍然變色，神色不定，像在後悔說了什麼...不該說的字眼般

我知道..他有事藏匿，是關於我的事情，卻遮瞞着我..！

我黑臉瞪他看，他迴避我質疑的眼神..

裝蒜的連忙跑去跟童童玩了

孫民被補了，上法院被判監十年..

這是我完全沒預料到。。他的罪名，跟當年楊鶴齡的一樣,

被控煽惑他人、及組織參與未經批准集結等罪。

他們警方捉不到孫民的暴行證據，

只得用這較輕的控罪扣留他，直到上法庭，也沒允許過保釋

可是，當年，楊鶴齡是當場無罪釋放。

而這回孫民竟然重叛十年？

隔了數年，更黑暗了嗎？提早步進黑暗年代？

當年，我只是見習律師，以師傅教的招數應付，楊鶴齡也能安然大步檻過。。

難道，還有律師比我更差嗎？

我連忙翻看孫民案件的文檔,那女孩早就打過來哭啼幾次了..

她抱怨我來呢..哭說我不守信用，那控罪怎可能變成十年徒刑..

女孩在英岸，她也是選讀刑事法律..她就是為日後照顧孫民嘛

可是，她還沒學成，孫民已經出事了..這十年，判十年，

用十年換十年 ，判十年坐十年...以仇恨生仇恨 以人民鬥人民?

這不更制造混亂？

我都搖頭感傷了! 更不要說如何傷透...

那些仗義的市民內心, 那些悲憤的父母及哭泣的女孩了！

我出發前,先做功課...

自反逃犯條例, 到演變成反政治體制的逆權時代, 總共4319 人被捕。

網上一屢遭黑客攻擊的Blog網: “警察濫權實錄資料庫”

這幾年,警方一系列濫用權力、暴力，濫捕的事件。

目前收錄的警察濫權個案涵蓋十四個範疇，包括休班時言行不當類、

勾結與包庇黑勢力類、妨礙司法公正類、性暴力類、

“ 恐嚇、威脅、言語暴力類 ”、拒絕出示委任證類、插贓嫁禍示威者、

攻擊記者及妨礙新聞自由類、攻擊醫護及阻撓救傷類、

剝奪被捕人仕人權、濫用肢體暴力類、濫用警權類、及違規使用武器類

這市民能不認真嗎？ 這還能說：[認真便輸了嗎?]

未滿21歲的孫民被押上囚車送到壁屋懲教所青少年監獄，

等他滿２１歲後，便換成人監倉

我先到壁屋探監，我看到孫民，他已剪了平頭..精神還可以

我想起..我們母校的白蘭樹，我憋不住眼淚了..

一個本來養尊處優,前途光明的中產家庭男孩，卻為了什麼理想..啷噹入獄

跟那些吸毒，黑社會的少年童黨困於一室..

然後，等到廿一歲, 更要跟那些十惡不赦的惡人綑綁十年...

我摀住吸住眼淚..不讓眼淚滴下來，不知說什麼好..

反而，是孫民安慰道：[姐～沒事，我預左的] [來了幾天還可以的..]

[你要獨立房嗎? 我可以幫你的...我怕你住大倉被人打啊...他們會這樣教訓你們]

我摀着手掌中滿滿的眼淚..泡着眼淚說話

[不！我不要特權！我就是為實現..人人平等，沒特權..這些理想奮力的！]

孫民,果然跟楊鶴齡,楊森..他們不一樣的！好男兒！我沒疼愛錯你的！

[可是,今天我也用了特權，來探監呢...]

[你放心，不會佔了你父母的探監次數] 我連忙多交待一句

[嗯..謝謝姐...可是,以後不要了..我不要特權...] 孫民聲音低下去..

[我一定會救你出去的...這控罪本是輕罪,不可能十年的..]

我來是為了說這句..你千萬別自暴自棄啊!

[沒事...父母搵大狀..楊森話搵兄弟幫忙..上訴..] 孫民強笑無奈的說

[嗯～我也會替你想辦法...這刑期..實在..有點不恰當...]

我身為政府官員,我都感到過份了..愧對市民青年..

[你好好讀書..不如，趁機安靜考個ＤＳＥ吧..出來後..直接去升讀大學...]

我忽然想到，或許這也有好處..不然,他總在外面流離放燃燒彈?

可是,孫民卻不回答,不置可否的...

彼此靜默了一會,我也抹乾眼淚

[你看過狄更斯嗎? ] 孫民忽然淡淡笑說..

他也開始有兄弟們的笑意了..！不羈叛逆的笑容，卻比他們更多了洒脫！

[雙城記?] 我問道

[姐..果然不一樣！許多女生都不看這些書！] 孫民笑笑道

[即使死不眼閉, 也要走向天堂之路，即使要通過地獄之門..]

他在探監話筒中，聲音很低，卻是鏘鏘激昂

[你別傻啦! 你還沒成家立室，還沒生兒育女..人生路很長呢！]

我被他氣死了！我高聲嚷

[那些...我都不需要！我只要不枉此生！] 孫民洒脫笑道

我反白眼了

LMF - 二零一九

咗响個制度 矛盾邊個製造
腐敗政權企圖謀殺細路
好撚躁 啲差佬亂咁濫暴
恐怖 個政府乜都敢做
為公義我哋一致 光復革命機會點止一次
準備好發夢注定天意
呢個社會已經進入黑暗時代標誌
暴政令人民憤怒 憑良知不顧一切盡做
你有槍又有彈有霧 用血肉之軀對抗照fuck the po po
你要攬炒有排同你玩 催淚彈 驅散 又折返
撐起自由雨傘 兄弟爬山 一夜之間
逆權運動正在進化遲早幫你埋單
用十年換十年 判十年坐十年

逆權時代入面極亂 極權製造混亂 制度混亂
遮遮掩掩刪刪剪剪
用十年換十年 判十年坐十年
逆權時代入面極亂 極權製造混亂 制度混亂
完完全全 極度偽善
我並唔係包容唔到不同諗法
只係接受唔到顛倒是非黑白
一直打壓恐嚇日日不斷譴責
乜嘢法製造一大堆心虛垃圾
新聞報道是撚但 雨傘對子彈
高牆黐實臭旦 慣犯就最夠膽
撕裂仇恨用錯對錯
一錯再錯唔會認錯 處處要控制控制個個
罪過罪在你太過細個 送中就舂鳩一眾未來主人翁
最終香港再跌墮歷史當中

用十年換十年 判十年坐十年
逆權時代入面極亂 極權製造混亂 制度混亂
遮遮掩掩刪刪剪剪

用十年換十年 判十年坐十年
逆權時代入面極亂 極權製造混亂 制度混亂
完完全全 極度偽善
生如同死 難尋找人生哲理
人生可不可講清楚 謊言掩蓋真理
依家唔係要你回應 係要你應承…
訴求清晰你仲未撚反省
以暴易暴 槍桿對頭顱 唯有用勇武態度對抗
令你徒勞無功而還 你叫人點就範
我企硬用力撐發難用良心對抗子彈
口口聲聲叫最低武力鎮壓
新聞直播根本係大屠殺
以仇恨生仇恨 以人民鬥人民
是非不分 製造假資訊 黑白顛倒 想扭轉乾坤
邊處有平等 咪撚扮誠懇 點可能
俾你用智能監控燈柱向我評分

用十年換十年 判十年坐十年
逆權時代入面極亂 極權製造混亂 制度混亂
遮遮掩掩刪刪剪剪

用十年換十年 判十年坐十年
逆權時代入面極亂 極權製造混亂 制度混亂
完完全全 極度偽善

我離開重重監倉鐵閘時，腦中想起那首流行歌..想起狄更斯的名句..

狄更斯以法國大革命背景寫的小說『雙城記』開場引言：

「這是最好的時代，也是最壞的時代；這是智慧的時代，也是愚蠢的時代；

這是信仰的時代，也懷疑的時代；這是光明的季節，也是黑暗的季節；

這是希望的春天，也是絕望的冬天；我們無所不有，我們一無所有，

我們走向天堂之路，我們通往地獄之門」

孫民，他讀書太多了嗎？

我想起..李強說過的：[你們全是讀書太多，讀壞腦！]

知識份子的毛病？他還沒考大學呢！

我不怕他被毆打了，就怕他在監獄又讀許多無聊的書..

那個古巴的哲古華拉，便是這樣.. 被吹捧成「浪漫冒險家」

實在,古巴怎樣... 有目共暏...

我從監獄鐵門一出來..占美的車子，便在外面等候了

這個占美西餅，竟然笑着說：[出冊啦? 記得不要回頭望呀!]

我都被他逗笑了...

還以為,李強暗示讓我跟占美保持距離, 便會把占美調走...

可是李強只是不動聲色,

[可以怎幫他們出來? 不只孫民] 我直截了當說了

既然,占美是什麼白紙扇,最會出謀獻計

[特權] 占美笑道, 他好像在等着我問呢..

[特權?] 我奇了,剛才孫民還讓我不要用特權..

[特首有特赦權] 占美拆起糖果吃..他居然跟李強一樣,吃起糖果來..

[《基本法》第48條第12款，行政長官可行使赦免或減輕刑事罪犯刑罰的權力。
此項權力，一般被稱為「特赦權」。]

他向我鬼馬笑了..

[所以,叫你聽教聽話...我無老點你的！]

[只要過渡期一過.. 你便可以挑糖吃！] 他遞那小鐵盒糖果來，意思讓我挑一糖果，

占美跟李強不一樣，五顏六色包裝紙，不同味道的糖果，

他都隨便吃，沒執著病...因為，出身不同嗎？

「特赦權」？ 占美又勝了一仗，他讓我乖乖貼貼

....

「特赦權」？ 占美又勝了一仗，他讓我服服貼貼,乖乖受擺佈

可是，我還是怕占美糊弄我

我問李強:[你知道「特赦權」嗎？]

李強卻顯然..不明所以的 [「特赦權」？]

這只是占美的主意嗎？李強完全不知道似的.

[占美說特首有特赦權...] 我坦率說,不想隱瞞自己丈夫的

[是嗎...] 李強在刷手機,他只淡淡回應,他也不知道耶...

大概,他覺得特首也只是芝麻綠豆官,不就是傀儡而己

[我要行使特赦權,可以嗎?..那些年青人...] 我要先得到允許嗎?

而問李強是最直截了當

反正,就是不能只聽占美一面之詞,

到時候,又說我沒這實權..他們總是這樣玩我,早領教幾次了..

[你有想過..他們全出來..會有什麼後果嗎? 包括什麼新四大盜的...]

李強放下手機看向我,他願意跟我認真說話了

[是四大寇啦! 不是四大盜啊..阿里巴巴四十大盜咩!..] 我噗哧笑道

這李強好搞笑,好似火星來..

他人在這,可是心思都放在火星的..

[是嗎? 隨便啦..有分別嗎? 造反者全是盜賊!]

李強自己也笑了

[你有想過..他們全出來..會有什麼後果嗎?]

可是,他笑夠了,便重申重點

[.... ....] 我沒想過呢...聳聳肩的

[如果..你想這樣的話...隨你高興吧...我沒忘記,我答應過你的!]

李強一臉寬容笑道,他來摟抱我

[自由挑糖吃?] 我要得到確認哦

我還記得那次手機鈴聲陣呢...那音波陣,像什麼奇門遁法陣的

我想起自己挺頑皮秀逗的..便嘻笑了

[是] 他爽快的一口答允, 還加上一口大大力啜我臉珠,當合同蓋章了..

[嗯..] 我歡喜的啜回他,我也蓋章了

[是占美告訴你?] 沒一會,李強問起來

[嗯..]

[哈～那個仆.. 街..仔]

李強窩在沙發張開手腳，豪放的男人坐姿，他搖頭笑道

難道，占美有何企圖？

可是，這世界誰能預知未來？

只能看眼前了，『兩害相權取其輕，兩利相權取其重』

不行「特赦權」，他們怎出來？怎重獲自由？我莞爾

....

1月8日 繼續更新,謝謝觀看

1月7日總結
用十年換十年 判十年坐十年
逆權時代入面極亂 極權製造混亂 制度混亂
完完全全 極度偽善

[特首有特赦權]
[《基本法》第48條第12款，行政長官可行使赦免或減輕刑事罪犯刑罰的權力。此項權力，一般被稱為「特赦權」。]

我這私房馬，被他們拉入閘中，他們只求我不要突然耍性子，突然發脾氣..

只要我不扭計，乖乖等開閘便好了，反正他們不只打眼色，早就習慣向其他馬落毒了。由糖糖開始的僭建事件起...

這回,我這欽點御馬,是完全沒對手了,還有御前侍衛,占美西餅保護呢

古云，朝中有爸好辦事，我這歐爸更親厚呢！

成功須苦幹，不如靠父幹！

買樓都要靠父幹啦！何況當特首..！

我也有付出的，小時候在書桌埋頭苦幹，長大在床上苦幹..噗

好心！不要畫公仔畫出腸啦！有失斯文啊！係係係！

不然，還怎繼續裝白痴傻甜..噗

但未有快開閘，李強話：[這已經多少回了?! 國家尊嚴何在？]

所以，這早就龜縮,明白黃花,幾近前市長的現任市長，

這回，阿爺不批准她假裝頭痛腳痛的..不批准她提前下台鬆人。

我趁空檔,悄悄約見心理治療師，我沒找楊森...

因為，我知道他們都是一夥的，

在我這故事中，他們男人幾近一夥的了，我已沒法完全相信他們...

我在網上找擅長催眠治療的大師

廣告五花八門，催眠還能減肥戒煙的..通通被我剔除掉，

我做了一會資料搜尋,挑了一位老行尊..

還挺難預約,沒法網上預約...

需打電話去壓低聲音,神秘牢牢的悄悄使用特權預約呢..

那邊接線生在喊:[喂~這位女士~你可不可以大聲些~我聽不到耶~~]

[哦~政務司之嘛~不用咁神秘的~看心理治療好平常之嘛~~]

[哎~~你們一日被鬧到黑~係好抑鬱~~明白架啦~]

[得啦~~我幫你排個特快批核..~最快一小時~~可即時上班啦~ ~]

我反白眼...又話心理治療都好保密?

這個大喇叭接待....全層樓都聽到了吧? 唔慌唔保密了...

.....

我還是第一次正式約見心理治療師，我只為解開毛線球的疑團..

試想像..就是一堆毛線球，送在小貓前，你能要牠不要玩毛球，不去咬線頭嗎？

我有點緊張的窩在圓圓的單人沙發,拿着玻璃水杯...跟治療師彼此打量

就是一般的甲級辦公樓內，有沙發茶几的，還有一張躺椅，無甚特別..

[我要催眠！我要尋找失落的記憶...] 我戰戰兢兢道

[瑪麗,你知道..這兒不是麥當當吧? 不是一上來說催眠...便催眠!]

他自以為很帥？一頭白髮有沒修剪也成謎，有點不修篇幅..

長相卻有點似星爺的心理治療師,

他對我笑道..

他笑容還真挺像星爺呢! 一樣鬼鬼馬馬..小孩的笑容

[即我們要先彼此認識...溝通下...了解下...即好似媾女咁...]

他自己都覺得搞笑的..比着手勢笑道.. [阿瑪麗...你理解唔理解?]

他看着呆呆傻傻的我,還加多一句問

[哦...] 我傻瓜瓜的應道...

我有點緊張的猛攥着咕𠱸

[阿瑪麗...你有不理解..都可以問..你不用過份緊張...我們當傾偈得架啦...]

那星爺治療師仍然笑笑口道..

他的假笑怎形容呢? 啊! 就是烚熟狗頭嘛!

[哦...] [即係要媾幾耐..才可以催眠?]

[你媾我會快些, 還是我媾你快些?..我要快啊！...我偷偷上來架咋..]

我直截了當，有少少忟了...躁躁地..快啊PLX!

[咁...你要快呢...其實樓下酒吧..或附近老蘭...都可以好快架...]

他居然跟我玩無厘頭,九唔搭八...我反白眼了

阿星爺,你計緊錢的,專業些可以嗎?

我嘆氣..有點感覺所托非人..上了賊船,浪費時間的

[瑪麗,平時你喜歡看電影嗎? 看什麼電影多?]

他在媾我嗎? 我只好無奈配合..

可是,我都鼓脹臉了,

[星爺...那有沒人說你似星爺啊?]

本來,我已沒精打采了..感覺,浪費時間,他真不及楊森

但忽然想起,便隨口問 ..

反正,是我結帳,有什麼不可以問呢..噗

[你都幾識貨喎...哈] 他竟洋洋得意,

他真當了自己是星爺不成? 我都服了 !

[那你喜歡星爺..邊套戲..邊段? ] 他繼續在騙我錢..

傾閒偈媾女,末了..還要我刷信用卡的...

可是,在他問多幾條問題...

我便發覺..我走進審死官..西遊記..當中,睡著了..

是我被他無聊的問題...問到眼皮累了嗎

我睜開眼睛一刻,眼皮底還殘留一片紅...

可是卻記不起那是什麼紅..造過什麼夢了..

我只意識..我的帳單有排計了..竟然在心理治療師的椅子睡著耶!

星爺不在了,換來楊森!

我睜開眼,便看見他坐我對面注視着我了...

楊森神色自若微笑道: [睡醒了,好睡吧?]

[嗯..你怎麼來了? ] 我訝異問

他雖故作自然,我卻毫不掩飾驚訝

[我跟這兒認識,看你在..順便等你,跟你去吃茶...]

楊森自然大方道..

跟在校園時期,他故意接近我,卻裝着自然,神情態度竟是一模一樣!
手段也是如出一轍!

雖未至於被他嚇壞,卻更覺得事有蹺蹊!
那個白髮星爺,怎會知道我跟楊森相識? 他讓楊森來接我?

我在升降機,默默解開線頭, 先肯定了一事！
剛才,我或真被催眠了..不知不覺間被催眠了..並不是什麼睡著了!
那個星爺果真有料到！ 而他還控制到我的意識...只有他可記錄我的夢，
而我醒來那一刻，我卻完全忘得一乾二淨！
平時造夢，醒來總會記得片段，甚至偶然深刻的夢，整個夢都記得清楚仔細的。
這回怎會一點都不復記憶，都被抹走呢？！
本來,我可以把夢帶出來,而他們都在我睜眼前設了機關?

最關鍵就是夢中，肯定有楊森！不然，他怎會找來楊森？

星爺當我是熨手山芋了，要趕快扔給楊森，讓楊森自己處理？

這星爺的辦公室,就在中區最昂貴地段甲級海景商廈的其中一層...

實在,他該是有料到? 顧客都是神秘的達官貴人, 不然..怎負擔得起這兒的租金?!

而他是老行尊,跟楊森認識,也不足為奇?

那楊森有自己的辦公室嗎?

[你有自己辦公室嗎?] 我好奇問道

我們已坐在對面馬路,甲級商場內庭的茶座了,

這兒算是H市高級茶座了,常常看見一些老明星名人..

正宗英式下午茶,正宗的伯爵茶,

往日,楊森都愛帶我去地道港式風味的大牌檔,茶餐廳,冰室..

好像沒到過商場茶座耶,今天他是匆促打發我...

他匆匆而來,只為帶走我,帶我離開那辦公樓診所...

[你喜歡佛手柑...] 楊森微笑道..他在替我添茶

他裝作自然,可是,今天他道行差了..總是笑得很牽強

[我沒辦公室,無業遊民~哈!] 他的笑容自然一點了..

這假面紳士,漸入住境了

[哦...] 我也懶得跟他假來假往的..

我已考慮..要不要跟他割蓆的..近年繼DQ,又一新潮語..噗

[你重新相信我,好嗎] 他看到我眼底,誠懇的說

楊森看我的態度,他知道癥結了..我對他的不信任..

[你的世界裡,沒什麼需要找外人幫忙的...]

[我們早替你驅除一切惡鬼... 思衣得衣，思食得食，想到那裏便到那裏，想有什麼便有什麼，
一切的快樂無不完備。沒有一切痛苦。]

楊森故意溫柔的聲線,好像對我南無阿彌陀佛一樣..

整個人被他的梵音繞柔,不只身心鬆懈,更是柔軟心間...

明明這是茶座,卻像隔開了..

只有我這一休小和尚,盤坐在一香爐前,在爐香裊裊前,在跟師傅虔心學經

我一直提醒自己警惕他,也做不到...

我只意識..我又掉進他魔法中..另類催眠術?

這已經不似催眠術,似是巫術了...

直到...他忽然喚醒我...

你們說..一個人有沒可能,一個下午睡著兩次?

沒打機,沒看波,沒夜生活..早睡早起的人...

....

楊森:[香香生產了..母子平安,我們去看她一會...好嗎?]

他在看手機

我奇怪道:[她是你情人,你還問我..幹嗎? 當然去啦...]

[Go~Go~Go~] 我催促他結帳了..比他更心焦了

可是,楊森載我到醫院門口,他卻不下車了..

他推說:[不太方便...] 確實,他有點難為情..

他是怕老董在醫院吧? 到底他們這三角關係,搞邊科..我都嘆氣了

我先下車,焦急的直奔房間去了..懶管那個糾結的中佬了..

香香還挺精神呢, 她已經能坐起身子了..

一室和諧喜悅的, 她靠在床,笑容滿臉的抱着寶寶瞧了..

她一看見我,便一臉歡天喜地的拉我瞧寶寶...

[你看~~像得蠻似楊森的...] 我們歡喜而笑

香香竟然毫不避諱,毫不掩飾的燦爛笑道

我比她更慌張了..連忙看看..房間有沒其他男人的..噗哧

房間只有一名護士在旁邊等候...

果然,沒一會..她便抱走寶寶去育嬰房了

[你身體可好? 看來挺精神嘛!] 我是喜悅得,難以形容,一味咧嘴傻笑

她是我好閨蜜,好姊妹的,跟自己生養一樣喜悅

[能吃粥嗎? ..我去買給你? 餓了吧? 不要等醫院派餐了...]

我連忙添一杯溫水給她濕潤喉舌

[不用了..陪月正回家煮粥,她說煮湯水帶來...]

香香笑道

[嗯...辛苦了..你是媽媽了！]

[我的小香香~也當媽媽了~哈~]

我喜悅快樂的握着她手，高興得不知說什麼了..

[不..我只是代母...我答應楊森..寶寶交給他...]

香香忽懦懦道..

[啊～這怎麼行！不行！] [不行！你別傻！]

我像聽到驚天大新聞一樣，驚訝莫名,我驚呼道

[不..阿董也是知道的...才勉強同意,才不惱恨我...]

[我要跟他重新開始...我愛他...自從,有了寶寶,我可隨時離去...我才知道...我愛他...] 香香說到一半..嗚咽的

香香竟然為了董郎哭起來..而不是為寶寶...她沒不捨得孩子嗎?

我都莞爾了..有點進入荒誕不經的喜劇感覺..

不是星爺了,已去到鄭無賴年代...更無厘頭,更九唔搭八..一山還有一山高

星爺的橋段笑料,你都仲明,仲笑得出丫..

但去到鄭的電影..真心看不明, 笑不出...不識笑,不曉得了...

星爺本地收山後, 不錯好多後浪...

比喻..詹乜乜,從來不覺得他好笑..但自封做笑匠? 這是唯一..好笑的!

子華兄的楝篤笑,簡直係我偶像,但奇怪在..佢無一套戲係好笑!

佢一拍電影便變了流華..電視劇還可以,但不算突出..

後浪很多,卻沒一個比得上喜劇之王...

源於,他的出身,他被白眼多了..?

本來,他便是負面情緒,只能以黑色思維..去對抗這負面的世界?

後來,放在電影中,反萬丈光芒..

一個喜劇大師,必同樣抑鬱...他創作過多少笑料,即內心承受過多少淚點..

早就是心理學公認了,讀心理學的學生功課。~人類心理,博大精深...

當你都不能完全理解自己的時候...,不能理解自己物種...

誰創造你,為何你如此性感..感性..如此善良..又如此偽善..

是..我性感，感性，善良.. 亦同樣偽善..

人是立體，不是平面的..

身體無時無刻在細胞分裂中..也同樣無時無刻不在精神分裂中...

....

[林林..你要當孩子是你的哦..好好疼愛他哦...]

香香在向我撒嬌嚷

香香也在精神分裂中,麻醉藥重手了? 麻藥沒散嗎?

她忘了..寶寶是她肚子掉下來的? 不是別人...更不是我哦!

[你捨得寶寶?] 我嚴肅起來..生平僅有的嚴肅

[這孩子,本來就是代你生..我是代母而已! 我很滿足了..你們都待我好..我要報答你們] 香香嚷道

她想把寶寶寄養我家嗎? 還是怎...?

我只能讓她繼續扯下去...難道,我摀住她嘴巴不成...

[那晚..楊森喝醉了..他難過..喝醉了..他整晚說的都是你啊...你從小渴望有弟妹..你說希望童童有弟妹...]

香香麻醉藥上腦?

我怔住了,這什麼西北風.. 涼風颯颯的..

[我早就知道...我啥都知道...你嫁人了,他不能老是找你..便找我代替...我都知道的...我不介意的...你們都待我好...]

香香繼續嚷道...她是被楊森落降下巫術了嗎? 傳說的什麼情蠱?

這回,楊森下了分手降?

[那你不拒絕他!!] 我還在疑幻疑真..懷疑自己一樣被楊森佈置了..

我在陪這對情人玩分手降...

[他也沒對我什麼...他對我挺好呢...最初,他就是想聽...我們在郵輪玩什麼..吃什麼..無聊的事情..他也聽得津津有味...]

[我又不傻..很快便明白了...就是你們都待我好..他還教我怎樣考驗阿董呢..怎樣營救家人呢...我當然要報答的...]

香香說她不傻?...她竟然說自己不傻?

明明,她做了天底下最傻最蠢的事啊!

我暈了...

香香滔滔不絕的...她對寶寶也沒什麼離愁別緒...

她比任何代母更專業?

此刻,我該受寵若驚,還是嘔心瀝血?

這楊森在玩...涼風有信...秋月無邊...思嬌愁緒嗎?

他說過自己是什麼南北行十二少後人...他們都愛飄渺的南音,

總是活在虛無飄渺的南音世界?

我只有擘大個口..傻更更,不懂反應,不懂自處..

我比他們更尷尬,更窘況...三角關係, 突然三角形變成四角形..

不! 還沒計李強,我的溫心老契呢...五角..港式特色大撈炒? 炒一丁麵都得啊!

這什麼腦殘狗血? 要玩多少次? 橋不怕舊,最緊要受嘛!

好恐怖..感覺就快走進如花世界..這回,是十二少的如花...

到底..乜鬼編劇啊!! 你精神病啊!

你精神分裂好啦 ! 搞到這邊全世界都陪你精神分裂!

我們本來好好的!! 本來,我忙住要做特首的!!

我何來有空幫人湊仔啊!!

胭脂扣 客途秋恨
哎涼風有信 秋月無邊
思嬌情緒好比度日如年
小生繆姓蓮仙字
為憶多情妓女麥氏秋娟
見渠聲色與渠性情人讚羨
更兼才貌兩相全
今日天隔一方難見面
是以孤舟沉寂晚景涼天
你睇斜陽照住個對雙飛燕
獨倚蓬窗思悄然
耳畔聽得秋聲桐葉落
又只見平橋衰柳鎖寒煙
第一觸景更添情懊惱
虧你懷人愁對月華圓

１月９日 更新中~午安~謝謝觀看
1月8日 黃昏 更新..多了伊朗最新新聞,下午新加的

本來,下回神童標上身了..嘩一開閘,,,一批馬彈出...一個大直路...
心血來潮,臨時加多一段情節,關於伊朗..
因為,前面都寫過李強負責外交事務,順便寫多一段...
這編劇嘔不出了..,明天下午或黃昏

1月8日上集 中午總結:
哎涼風有信秋月無邊 思嬌情緒好比度日如年

唯獨是天姿國色 不可一世 天生我高貴艷麗到底
顛倒眾生 吹灰不費 收你做我的迷(得我艷與天齊)

１月８日下集 黃昏總結：默哀
（伊朗最新新聞,下午新加）

....

從醫院出來,李強在車上焦急的等我了...

李強要趕出門一趟,他特來跟我道別..

他跟以往不同了..以前,他都匆匆而來,匆匆而去..才不跟我說一句呢

我陪着他到機場...可彼此多依偎一會,

最終,還是依依不捨看着他登上公務機了..

手機即時新聞,不斷更新最新國際新聞..我瞥了一眼,這是國際大事！？

【伊朗自衛還擊美軍駐伊拉克基地 稱造成至少80人死亡】

還好楊森的寶寶,沒真的往我家裡送...

嚇死寶寶...我也是寶寶呢...我心靈好脆弱, 心血小耶!

我故意不聞不問的了...或許,,楊森只要一個藉口吧了..

實在,他真沒能力帶走香香..沒法營救她家人..男人只得假裝大方吧!?..

隨他去...我也不計較了, 既然是相交十餘載的, 便借個名給他開脫吧..

我只得當自己是豔名四播的如花...噗哧

唯獨是天姿國色 不可一世 天生我高貴艷麗到底
顛倒眾生 吹灰不費 收你做我的迷 (得我艷與天齊)

可是,我忽想起...一事來,感覺背脊涼涼,打電話去問道:

[我是瑪麗林...請替我查一下,我寄存的卵子..沒問題吧?]

[請等一會...讓我們核查...]

[沒問題的...你上年來領取過...我們都有記錄..]

[啊。。。上年,有人領取過？]

[是的...不是你本人嗎?] 那邊接待護士問

[喂～～喂～還在嗎？] 她在話筒呼問

我被驚嚇得...不懂反應了，掛線算了

當我想找香香細問...她已經離開醫院，隨阿董走了

我感嘆..她們都是這樣，生仔便來，生完便走,來去匆匆。

不帶走一片雲彩？

隔了數天,我心血來潮，跑上星爺治療師的辦公樓...

卻離奇地,整個心理治療診所..消失無蹤! 遷去無影...!

連那些門口的金漆招牌,也被拆個一字不留,完全看不出..

我下樓去...瞥了一會,連辦公樓大堂的水牌也被換走了..

竟如此利落,乾手淨腳!

近來，接二連三的荒誕事情.. 我在X檔案? 黑鏡? 紙板屋?

被外星人，不問一聲，借了卵子用？記憶被消失抹去..也不容留一點痕跡 ?

芳華絕代 作詞：黃偉文 作曲：溫應鴻 編曲：溫應鴻
演唱：梅艷芳/張國榮

＊(張)你想不想 吻一吻
傾國傾城 是我大名

(梅)蒙羅麗莎 只是一幅畫 如何艷壓天下
皇朝外的 伊莉莎白 誰來跪拜她
(張)夢露若果 莊重高雅 何來絕世佳話
紅顏 禍水 錦上添花 教你蕩產傾家

＃(合)唯獨是天姿國色 不可一世 天生我高貴艷麗到底
顛倒眾生 吹灰不費 收你做我的迷(得我艷與天齊)

(張)你敢不敢 抱一抱
瘋魔一時 是我罪名

(梅)羅蘭自稱 芳名蘇菲亞 男孩就會倒下
如能獲得 芭鐸親一下 鐵塔亦會垮
(張)怕你甚麼 稱王稱霸 來臣服我之下
銀河艷星 單人匹馬 勝過漫天煙花

新聞台在不斷更新...

【1419】伊拉克軍方指出，在當地時間凌晨1時45分至2時15分之間遭受22次導彈轟炸，
當中17枚導彈以美軍阿薩德空軍基地為目標，其中兩枚未爆炸；
另有五枚以北部埃爾比勒（Erbil）的基地為目標，伊拉克軍方沒有傷亡。

各航空公司均公佈避免飛近伊朗空域。

李強的電話來了,他跟以前真的不同了..

這句你說了許多遍！夠了吧！我噗哧笑了..

[你們怎了..沒捅漏子吧?] 李強笑問,

李強看手機接通了,便心情好了

[你又跟北方軍人在一起?] 我也笑了..

[你怎知道? ] 李強奇問

[聽你說話不就知道了!又一口北話了] 我噗哧笑

[哈～也是] 李強笑道，心裡的甜又重回最初

[你在伊朗嗎?] 我大膽問了,

他們小小事情,都視作什麼國家機密..果然,李強不回話了

[連去哪了..這都不能說嗎?] 我掃興的語氣

[不..可以的..我私人手機..沒事..都可以說..] 李強連忙說話.

他生怕她又突然掛線..她拿手好戲..

這兒接通不容易..都得拿着手機到處試..每個角落試..,幾乎連老鼠洞,都靠上去試..

[是...] 李強連忙應了,還在想說啥可接上..讓她不要掛掉

[香香也來了..你不知道吧? 她跟老董來了..]

[是嗎?] 我都瞪大眼了,他們有這麼痴纏嗎?噗

[是啊~說好久沒一起待了..實在,這邊危險..更不應帶女人來...]

李強警覺說多了..果然...

[你那邊很危險嗎?] 我慌張問

[沒...沒啦..我隨便說..你別慌張!] 李強連忙安撫

[伊朗跟美軍,關你們什麼事嘛?非要你們去不可?] 我生氣的說..

[就是任務嘛...] 李強只能簡單..豈可講得深入

[你別自以為什麼國家機密! 誰不知是你們賣導彈! 誰都知道,好不好..!]

我恨恨啐他, 總以為外面人是白痴? 你們才是白痴耶!

[.... ....] 李強不怒反笑了..這女人聰明,愈來愈有趣...

[你們賣武器作孽啊!] 我繼續啐

[不就是來叫他們停火! 他們哪買得起! 送他們玩,又沒叫他們用...] 李強傻笑道

那個李強挺搞笑的,什麼鬼理論..只許自己賣,自己送, 卻不許用..

還裝一副正義大哥,正氣凜然? 學了老美那套...早就跟美軍不遑多讓了!

這兩大哥,還一天到晚, 罵來罵去,互相指責..耍花槍?不知演什麼!

[別說那些了...] 傻強笑道

[你記得..小時候,我讓你讀詩?] 他聲音甜都膠了..膠水一樣....

[你別讓我讀詩了..都幾歲了...十幾歲做的傻事,現在做不來了..自己先頂不住,雞皮疙瘩...]

我轟笑道..笑得前仰後合了..

我笑到傻婆一樣,好像他摘了一朵花,飾在我髮鬢...

他用..膠水..痴了朵...膠花在我髮鬢一樣...我倆痴...膠花...

....

我倆在一片轟笑痴纏中,久久不捨得掛線,直聽到一聲巨響如在耳邊炸起 [～轟～隆～] ，

一剎讓人耳聾嗚嗚，本能的連我都蹲下來了..猶如頭頂擦過的轟炸聲，

落到你後背而已，差一分便粉身碎骨了...隨之電話便斷了...

那是，空襲的聲音耶！有近距離空襲啊! 我即從沙發彈跳起來，

我慌張的猛按回撥...哪裡有效！我驚惶失措，擔心不已...瞬間眼淚狂飆..控制不到情緒..

癲了一樣..我狂刷即時新聞，可是哪有這麼快有最新消息..關於剛才那聲轟隆。。

我已彷彿身陷空襲的危難當中...我連忙合手祈求，求天父垂憐，千萬要保全他們...

除了，李強...還有香香兩公婆啊...我心急如焚，憂心似火,

係呀,就快焚心以火了..

我該打電話通知楊森吧...

我聲淚俱下.[香香在伊朗啊～剛才有空襲啊！近距離空襲啊！]

[沒事...你鎮定...鎮定...] 楊森一味讓我鎮定

[占美沒跟去吧? 趕快找他..讓他打探消息] 楊森連忙提議

他認識占美,我的事情，他都一清二楚...

我趕緊聽他的,吸着淚水打給占美了[占美...嗚...李強...空襲啊...]

我已泣不成聲了..

剛才說起香香,還可以..說起李強便不成了,整人崩潰了

[我知道了,你鎮定！我在打聽了...] 占美不也是那句..

【伊朗有737客機墜毀 烏克蘭國際航空176人罹難 伊朗否認導彈擊落】

我噙着淚水，在猛刷即時新聞..全屏都是這新聞了，明明是導彈擊落客機..

那些政客還在說謊..死不承認錯誤...

....

占美上門接我了..他讓我打扮穿戴，不要失色，保持優雅..

[現在，你是李強夫人了..不能失禮！] 占美臉容認真道

[我帶你去見班老鬼,包括仲父..你務必說服他們出兵搜索救人]

[那個紥營,已證實炸到夷為平地了..若沒援軍支援,一樣走不了...]

我聽到最後一句,幾近當場昏厥.,膝蓋跪地..手腳無力了..

占美連忙扶我起來..

[聽着! 你要有心理準備! 我不想瞞你! 那邊最新衛星照片..有斷手殘肢了..]

[但肯定有活人..只是不知他們藏身在何處..在地洞山洞之類...他們那邊連防空洞都沒有...
飽經戰火,很落後..土炮...所以必須援軍支援,帶他們離開...]

[你必須鎮定! 唯有鎮定! 才能救人！ ]

[ 跟班老鬼傾...講好處,講利益...讓他們派兵支援..派自己國家軍人去!..]

[分派一排陸軍，中隊戰機去，不用半天便到達,可展開搜索! 只看他們肯不肯而已!]

占美不徐不疾的說話..他是真的鎮定自如...

他腦中早有救人計策了

可是,我早被他嚇得三魂不見七魄..

腦中景像..全是他說的夷為平地, 斷手殘肢...想不到其他了，

[嗯..我明白..我去換衣服...] 我眼神呆滯,沒了焦點

我腦子明白，卻手腳呆板的...緩緩轉身...

[我該穿? 我不懂..我想去問一下..我母親..母親在哪啊...]

我還懂得轉回身來..說到最後,眼淚又撲撲潸潸,嚎啕不已..撕心裂肺的了

實在,我要抱着娘,靠着她身上哭一會...

[全是國家機密!你不要驚動他人...] 占美拉我臂胳回來..

他讓我靠在他肩膀,先哭一會..[夠了嗎? 鎮定..!]

[嗯] 我點點頭,叫自己振作起來..不要想那些斷手殘肢的..!

[穿著旗袍去..班老鬼..這幾年愛京旦...] 占美在我耳邊悄悄話般

我驚愕的摀住口,睜大眼看他, 他這是什麼意思?!

[不慌! 他們老了! 哈哈~他們不會搞人老婆啦..上面大把女人,沒必要! 哈~]

占美在調戲阿嫂嗎? 我瞪眼他! 惱羞的轉身進房

[~看~你即精神晒! 哈呀~ ] 占美還在我身後戲笑道

他的笑聲在偏廳走道迴響...

我心暗忖..難怪李強話佢正..仆...街...仔

大佬出事,還笑得出...又坦蕩蕩,不怕我篤佢背脊..!

....

但我真的聽占美說的..穿起旗袍了，我都尷尬了，但救人要緊,不跟他抬槓了！

還好,前些時候,又是占美的鬼主意,讓我造了幾襲旗袍裙...

這趟,我們上了李強的私人飛機..

是那位漂亮的林姐姐,替我們服務..她猛向我身體,手袋掃描的..

反而,上了李的私人飛機,占美可大膽說話了...

他一本正經在教導我要點, 讓我牢牢記住...

[讓他們派一排搜索隊去, 分乘一中隊戰機剛好...]

[一個排搜索隊有3個班，也就是30個人。足夠搜索的了!]

[每個中隊空軍戰機,擁有8架戰鬥機..即30人,分乘8機去..]

[不必多,要求多了..他們也不會答應..怕被發現,被大造文章..]

[中隊空軍,肯定沒問題,隨時可出發..]

[就是搜索隊,隸屬陸軍的,跟強哥空軍不太咬弦,你要說服他們...當然,我會在旁邊說話,但你不能一言不發嘛...]

[他們會說不合規則,不合程序..沒正式國家指令..來推三阻四...但實在..有否規矩..你明啦..]

[要點..人與人之間不咬弦..沒什麼理由..就是強哥冒升太快...他們眼紅...
全個軍體冒升最快,幾乎是空軍子弟,早就有心病...即窮人富人,彼此有沒心病? 如此簡單..
可是,要讓他們知道..強哥回來,陸軍也有好處的...不然更慘...]

[還得靠你代表強哥提出利益呢...這我不能代表強哥..只有你可以..]

[你答應..讓他們加入強哥的集團,我們這邊出名餅仔多...可順便替強哥牽動契機...
平時,彼此放不下身段,不敢太抗張勢力,怕大的提防,小的不服...
若他們營救強哥回來,便可以詐詐帝帝圍埋一枱...每件事情,總有好壞兩面..不光壞的..若強哥平安回來....]

我激動飆淚,摀住嘴巴呼喊 [他會回來的..他會平安回來的...]

占美拉我手,用力握實,拍拍我手背..讓我安靜聽下去...

[我亦聯繫了..董哥的老頭子,他一定主張派兵救人..自己兒子嘛..但他沒實權了..
只能靠上一輩兄弟情...早都退得七七八八了...]

[這些是基本要點,其他不必知道了...軍人不喜歡女人知太多..會以為強哥多口...
我會跟集團上面人傾...這你不能出面了,當作不知...]

占美說的,我都有用心記住....

他眼神閃過一絲波譎,他要說其他事情了...

占美把身子摀前,看到我眼底..要我留神聽好..

[你看..不管表面多風光..但一被外放...死在外面沒人管了...]

[所以,一定要坐正..坐中間...中間位...你明白未? ]

這次，我默默點頭, 默默認同他們了...

我焦慮的看向窗外,卻毫無焦點的..只懂點頭...

[我懷疑...有人害強哥，有人等住重新洗牌..] 占美徐徐說...

[強哥..早就是中間鏈子了..連繫住我們集團,上面跟下面...]

我即驚訝的看向占美...等他說下去

我訝異得,呼吸都凝了...

[強哥那邊紥營，完全沒戰略用途..只是招待幾個強國人...美軍的情報如此,...
誰吃飽沒事幹..開戰機去轟炸幾個人？不用上級批准？不浪費資源？]

[難道,以為炸死幾個強國人,便不再送導彈？沒那麼傻吧！]

[現在,是否美軍戰機轟炸...我沒情報呢！]

[這是國家層面分析...他們蓄意挑釁,美軍都未敢輕舉妄動啦!
國民不喜歡打仗了！無端白事..開戰機去轟炸幾個人? 若情報截獲..對方是外交人物,更不敢亂來!]

[這是關係層面分析...大家是兄弟,轟炸前..總要通知強哥走人吧！
炸死他...怎跟其他兄弟交待? 即未來的大藍圖,鴻圖大計全蕩然無存？Donald 等消失? ]

[強哥不用開口說話的！他就是金身，趕去放在中間，便阻止兩邊，顧全兩邊面子..
Donald都寧可隱瞞傷亡，得過且過，他鷹派很稀奇的了！]

[老鬼亦是看中強哥...這兩頭蛇身份，讓他管外交，方便許多...炸死他，誰來管事？
所以也不是老鬼們的主意..他們都享福了，不愛多生事端，既讓強哥管,何必又整他？]

占美有條不紊的透徹分析,他讓我一次過明白..

我亦真有被大師醍醐灌頂的感覺,天靈蓋茅塞頓開?..

不然,連平時,李強忙什麼,我都不明不白..偶爾問幾句..也是問了等於白問

[簡單一句，炸來把Ｑ！]

[除非,是另一班人,知道那營地,其中有人條命..值得轟炸...炸死強哥有好處的！]

[還不為求財,不然,只綁架勒索..更容易啦..那邊全是賊寇...隨便叫去幹一票,打個電話來...便可以..]

占美細細分析..他在抽絲剝繭...末了,哼笑一聲...

占美像說完趣事一般,諷笑的看我一眼,讓我自己意味去...

他便俟靠椅背，閉目養神的了...他是諷笑我不明世事?

我是不懂了..他們的世界..完全陌生的爾虞我詐..

連這占美會否牆頭草,幾邊擺...我也不知道了...

此刻,我只想握住李強的手...讓他一一教我....

我早就被占美嚇得五臟六腑不全了,他說的那些殘肢...

我惶恐的..握緊拳頭,緊張得指甲掐到掌心快出血了...

我噙着淚,焦慮的看向窗外..從頂到腳也抖了,

....

1月9日 中午上集, 更新完畢
黃昏下集 更新中~晚安 !

我們下機，占美安排車隊，是正式的統帥出行標準..

李強的門下，都收到消息來接我了..他們也是神色凝重，不敢言笑的了

一行車隊,載到一西洋公館下車..似是上世紀的歷史建築

高大的公館在幾棟小樓掩映之中。公館的門口還豎立着一塊「許公館」的牌子。

這公館明顯是老房子翻新的，院內排列三座外型豪邁，三層灰磚結構的西式樓房。四周築砌青磚圍牆

反正，當下心情，也無欣賞之心，管什麼歷史建築，還不一樣...

他們走在前面，領我走進三幢樓中間的樓，

這樓一進門，便是光猛明亮，寬敞的會客廳..明顯這幢樓，專招待訪客外賓了,

客廳都是半牆高的大窗子，懸掛白色透光大窗簾..一室明媚的陽光..

本該隨陽光開朗的心情，心頭卻陰雲密佈...

沿着三面大窗子前，分別擺放三張紫紅的紫檀木中式長椅，皆是雕工精緻的三人長座椅，

可是，三張中式長椅,款式各異，其中有玄機分別...

我刻意先選坐其中一張，占美及兩門生代表，他們則坐另外兩張了

另一面沒窗子的牆，則只放了一張太師椅，蝙蝠雕花紫檀實木的一套茶几椅子,

太師椅，又稱官帽椅，是椅類中的珍品，造型如官帽而得名

我早知道這仲父，頗為迷信的了...他喜歡三，大概是他吉祥號數？

他老鄉祖屋如是..早就通通全部圍繞三..

現在的軍人一個排有三個班，也就是三十個人？也是他主意吧？

可是，實在他心底執迷四！他認為三只是吉祥伴駕之師..四才是大統！

那兒,他都坐在第四張椅子！

這仲父挺喜歡我..他愛喊我木子...總對我眉開眼笑的..

這李強也知悉仲父喜好的...故索性娶了我，讓仲父高興？

當下,沒閒情逸志，如蜂鳥般細啄這些事了..

....

仲父來了，他沒故意擺架子，珊珊來遲什麼的...

他焦急的大踏步邁進來...一副倉促,接獲緊急軍情的軍人作風.，

顯現，他不住這兒了，他也是風塵僕僕趕過來..

這讓我安心許多了...他的嚴肅神色，告訴我..他還是蠻在乎李強的..

並非父子做戲一場，虛情假意的...

仲父步伐矯捷的，連忙在昂藏七尺的眾漢子當中，找尋嬌小的我，

他一個箭步前來握着我手,緊緊的握實,讓我先感受強大的軍人力量,

[不用怕...沒事...鎮定..!] 仲父也是這句

[我們必去營救!] 他一口落實,我即放下心頭大石

[謝謝...謝謝..仲父..] 我熱淚盈眶的一臉感激之情

[陸軍不出兵..也不怕..我們全空軍出動,也可以的..] 仲父早估量情況了

[可是,他們有搜索隊..地面偵察人才!] 占美竟然在大人物前,獨排眾議而出..

我是明白,占美的用意...他說過的..詐詐帝帝圍埋一枱...

占美不只救人,他還要替李強牽動契機...他是白紙扇!

仲父,轉過身看他..打量着占美..

占美只微笑相看...誰都知他是李強小弟,

但李強出事,占美並沒裝作一副痛心疾首的,仍然臉帶微笑,從容不迫...

[好!你們去談吧!] 仲父同意

他好像一息間,便看穿占美的鬼主意般,

但他同意了..讓占美去籌劃,謀圖大計...

仲父的秘書長,直接替我們聯繫陸軍那邊,讓他們趕過來...說有事相議..

大概,他們都心中有數,前來開會目的..不就是要救個乾兒子唄!

除了,國家首長是中央軍委主席,掛名三軍統帥...掛名!

軍人事務, 還得由軍人出身的兄弟出面,

當下,仲父是中央副軍委, 國家首長的兄弟是也..

早就是一人之上,萬人之下...他的萬人之下,還全都是軍人..

共和國中央軍事委員會，領導全國武裝力量。

簡稱中央軍委是武裝力量最高軍事領導機構的總稱。

中央軍事委員會由主席，副主席若干人，委員若干人組成。

實際上包括以下兩個機構：

強國共產黨中央軍事委員會 及 強國共和國中央軍事委員會

上世紀八十年代，中央軍事委員會成立後，共產黨中央軍事委員會 和 國家中央軍事委員會的組成人員,基本相同,

實際上是「一個機構兩塊牌子」。

共產黨中央軍事委員會由強國共產黨中央委員會產生或罷免。

國家中央軍事委員會由全國人民代表大會產生或罷免，

當國家武裝力量發布命令時，一般以國家中央軍委名義發布。

而目前軍委,為了掌握大權...

除了 主席一位,連副主席也只一位了..不容權力流失分攤..

這副主席,本是空軍上將軍階, 更是形成 空軍一枝獨秀了

目前軍人體制, 冒升最快便都是空軍...三軍中,自然不平衡

....

中央副軍委的官階,當然高於三軍獨立的統帥,高於陸軍最高統帥...

如占美所言,中央軍委,幾乎全是空軍的人馬..包括仲父，李強，

他們陸軍仍然要聽中央軍委上級指令,讓他們來開會,便要馬上來...

可是,海陸空三軍,卻又獨立統帥,以防聯合逼宮...

如三軍沒國家首長命令下,沒國家正式軍令狀下...

陸軍統帥,仍然有權考量...該否執行私下的軍事調動...

李強便是空軍統帥,兼顧外交秘密事務,如外交打雜...

他人不在, 由仲父出面,出動空軍執行營救行動,

縱是營救一軍統帥, 但在沒國家軍令狀下,這便是私下軍事調動了

陸軍統帥,隨時可不配合,甚至於大造文章...

不過,也沒這麼傻..難道,不怕得罪仲父,不怕被軍人同袍冷耻嗎!

不過,請求之下..當然,得先談好談籠...

我坐在紫檀雕福壽紋的寶座,雖是三人座,卻只有我一女人坐..

李強的門下兄弟,並不敢跟我太接近,在這三幢樓中開會,在這危急關頭下,

大家都是一表正經的了...不苟言笑的,默默靜待..陸軍統帥,他們陸軍來...

時間一分一秒過去..我心急如焚的,又不能張聲,

在這麼多男人面前,不能失態啊! 不能驚惶無狀的..只得強作鎮定...

不然,縱使李強回來...也難交待啊! 被人恥笑..他夫人的醜態百出?!

我只能學着泰山崩於前,而面不改容..?

實在,我並不是裝逼人才! 我煎熬到..早就想歇斯底里嚎哭出來了!

可是,又得再三提醒自己,不能失禮啊!

只得默不作聲,拿着小方帕,偶爾印印淚花的,

那小方帕,早被我緊張的手勁絞得出水了...

我也不知該否..這樣耗時等下去...人命關天耶! 分分秒秒都是黃金拯救時間!

早該讓空軍先去營救便罷了!

我正想開口提出..占美眼神凌厲的瞪我,他在厲色搖頭...

他是仆...街...仔,拿大佬的命來賭?

可是,他大佬是我丈夫耶! 我才不管你們男人的陰謀詭計,波譎雲詭...

我只要李強平安回來!

我要先救人! 我不管占美的什麼眼色眼神了..

我正要說話,陸軍司令官...他們一行人匆匆趕到了,

萬眾期待一樣，大家都呼一口氣...

占美比我更鬆一口氣了..在他眼中,終於熬到了?

他們一行人正正經經的向仲父,敬軍官大禮後..

仲父便打算退門出去了...他並不打算,低三下四的跟下屬談什麼,

一個當了四十年的空軍元帥, 真不打算臨退休..還跟陸軍請求什麼...

他只是同意,只是允許,讓我們自己辦去...

仲父臨退出門檻前,他忽然掉頭, 閒閒的笑說兩句:[那紫檀寶座,漂亮好坐吧!木子]

[李強每回來,他也獨愛坐那張寶座椅...還睡起大覺來...哈]

[嗯..漂亮..謝謝仲父..] 我連忙站起來,躬身送他, 乖巧的應道..

這寶座椅,確是漂亮的, 以紫檀木製成，五屏式浮雕蝙蝠紋、壽桃及各式花鳥紋。

仲父笑完,便邁出門檻...他走到另一幢樓休息去...

[李夫人,你好!我是張司令官] 那個陸軍司令官..先自我介紹

[你好~你們好~] 我伸出手來,跟他握手示好

他們有點詫異,這兒不流行握手嗎?

但他仍然笑笑口,握起我手來..還向我躬身握手,他也在示好呢..

顯現,他心裡有數..此行目的

只是不知我的條件,可對他胃口, 我的言行,可討他青睞罷了..

看來,我這是成功第一步了?

占美,替我先開口了..

占美並不是軍人,反而更平等,更不用拘禮,什麼敬禮鳥事...

一個白紙扇說話,本就是一派瀟洒,不拘泥..

你們軍官,愛聽便聽...不愛聽,你也聽了..也放在心裡咀嚼了!..噗

可是，他們陸軍，也不太在乎..那集團扔出來的餅碎。

本來就..大家都各有門路...一億，跟十億有什麼分別？

一直不作聲...不表示..只讓占美儘管說而已...

占美,早就不是在說營救方案了,

而是在跟對方商議..日後的聯盟大方案了!

我心忖..這樣下去不行啊!

可憐的傻強,還在那片遭空襲的危險戰地,苦苦掙扎吧...

也沒一個人先去營救...還在談什麼商業生意的..

萬一...人都不在了,回不來了..還說什麼子虛烏有呢!

我焦灼無奈的腹語...全送你們算吧了..我只要傻強回來啊...

占美朝我打眼色，讓我看小手帕...示意到我說話了

是的，我們早寫了草稿在手帕上..貓帕也,

可是手帕早就被我扭出水來，擰得體無完膚般，完全看不出占美秀氣的草字來了。

我眼神驚恐的看向占美了..他被我氣得翻白眼，只能苦笑搖頭了..

....

我在腦中苦苦思索...占美在飛機上說過什麼來，寫過什麼來..

[三分一 !] 我忽然張嘴說話

我眼神小鹿的看向那幾個陸軍司令..

[我代他..答應三分一...] .我裝幾分楚楚可憐的

[看你們要財或權... 反正,三分一]

占美即指向我嚷:[不成! 他女人說話不算數!]

隨即,跟幾個陸軍司令表態..我不懂事,什麼都不懂,不能讓我作主..

[不.. 我代他..答應三分一..] 我吸一口氣,決斷的說

[不只要平安回來,還要坐上這椅子..]

我手扶着椅沿,只微微動了一下手指..彈了一下椅沿,彷如沒動過的,沒任何動作,

這張漂亮的紫檀雕福壽紋三座椅, 名喚寶座

[反正,若他沒機會..你們更沒機會吧...不如早點押注,齊心便事成...]

[到時候..三分一...言出必行..]

[剩三分二,當然要留他分配了..你們不是三軍嗎?]

我挺直腰板,鎮定自若道

[說多也沒用...若人回不來,都空談了..現在打個電話,讓底下人出發吧...]

我抬起下巴示意..趕快行動吧

他們怔看了我一會...那位跟我握手的司令官,他最爽快了..

馬上,在我們面前打起手機來..操了一會家鄉官話,

掛線後,便說了一句 [行了! 出發了!二排..六十人夠了吧]

[那我們也告辭了..] 他便起來告辭了

他再次向我握手,他擁抱我,行歐洲熊抱之禮, 他不是不懂呢!

我倆彼此在耳畔低語 [三分一...] [對...三分一..]

幾近低不可聞,卻又彼此意會...我們熱烈的握着手,彼此不捨的...

我還送他出門, 他的手都不願放開我了..居然一直握着我..直到專車駛到樓來..

他上車後, 我還在車窗外探頭,向他熱情揮手道別..

直到車子遠去,他仍然掉頭,在車廂的後窗,依依不捨的看向我,如情人眼神一般..我都嘆服笑了..

我穿著沉靜古典的旗袍, 盡顯婀娜身段, 回頭率超高?

果然,我們都尊重對方,做戲做全套...誰說官場無真愛?

還不是那... [三分一...] 談籠了! 交易達成!

張愛玲曾說過「旗袍是曖昧的，沒有哪個女人能抵制旗袍的美麗」確實！

穿上它，女性的優雅美麗一覽無餘, 盡顯女性獨有手腕, 方便談判,傾交易!

....

1月10日,繼續更新
盡量在中午前,若趕不起來..便分兩時段,中午及黃昏

1月9日總結: 官場有真愛...三分一嘛! 噗

可憐的傻強,還在那片遭空襲的危險戰地,苦苦掙扎吧...噗

我在這三幢樓中..等消息了,也被安排在這歇息

讓我到三幢樓中的西邊樓, 李強常寄居的西樓房子..

夕陽斜照下,我緩緩獨自走往西樓...

卿人在黃昏, 卿本是佳人,
伊人獨憔悴, 獨上西樓去?..

我也會作詩呢...卿本是無才,感懷夫不在...卻會議和了! 秀逗!

這歷史建築, 是近代史上,著名的元帥公館,這兒不知換過多少軍閥元帥..

許多著名和議,也都在這議出來..甚至於一個和議,影響深遠,足以改朝換代...

今天,我竟也在這談出一個協議來...我都服了,這冥冥天意! 若李強平安回來!

我深吸一口氣...他一定回來的! 不是說大難不死必有後福嗎?

公館為東西排列三座,三層磚木結構西式樓房，

大門開在北牆，正東樓是機關樓，中樓是客廳,會議室，西樓是居室。

這三座樓都是三層高，最底下一層有半層位於地下。

青磚紅瓦，建築幾近一模一樣，就連老舊的程度都一般無二。

東、西樓外觀完全相同，唯獨中樓屋頂,採用了飛檐翹角彩繪的中式風格，與前院大門的中式建築相對應。

不懂為何,明明是青灰色磚頭的磚樓，在黃昏下卻異常金光燦燦的..

我佇在西樓前,怔怔觀看,感覺奇異萬千的... 這些建材有什麼奇異之處嗎?

[那是因為楠木! 燒磚窯同時嵌入一小條楠木..平時不起眼,陽光下便金光了] 仲父走到我旁邊來

[原來如此!謝謝仲父~] 我牽起笑容道

[這還是金絲楠！金絲楠木專用於皇家宮殿、金絲楠木中的結晶體，在陽光下金光閃閃，金絲浮現，還淡雅幽香。]

仲父耐心教我, 詳細道明

原以為仲父只一介粗獷武夫，看來不似耶...挺會附庸風雅？

[怎? 以為俺只會開會,啥都不懂麼?] 仲父爽笑道

我也勉強陪笑了

[俺喜歡你們! “進了一家門，就是一家人”...懂麼！] 仲父笑道

[你在這歇息,若找到李強..讓他馬上過來...這是元帥府..!]

仲父不只為人豪爽，也溫情洋溢？

仲父習慣背著手走路,

他是舊派人..不作興對小姑娘動手動腳的..手都放在背後,以示端正...

許多軍人,警察巡邏時, 有權力的人都愛背著手走路...表現自信和毫不畏懼

他們大部分是把手放在臀部上方。這樣看起來似攜帶武器的權威。

仲父呼喊找人,幾個門房,老傭工的,馬上趕來應了

[李元帥回來住了, 趕緊換門牌去! ] 仲父跟他們交待道

[是...是...許大人] 他們連忙躬身應道

[好好歇息, 別擔心! 總回來的! 我替他算過命的...哈~哈] 仲父豪情笑道

[爺儿也一樣,平時不起眼, 時機到了, 便金光了!] 仲父的聲音在空地迴蕩

我看着仲父離去的飄飄長衫背影...猶如世外高人..他也愛玩意境這套?

這元帥府是騰給李強了?

仲父早就沒住這元帥府了,他都回去四合院陪老伴...

他說的...大概,是傳說的一遇風雲便化龍! 還金光呢..! 一遇時機化金龍?

他還替李強算命? 我都苦笑了..雖然,笑不出來..

....

我緩緩走進這西樓,

剎那間, 彷彿時光倒流,凝在一片昏黃懷舊當中...

顧昐流轉之間...我也幻化烽火佳人般, 回到那傳奇時光...在這重演一次..

這一幢...上世紀初,殖民色彩濃郁的西式老洋房,似自帶輪迴魔法般...

只要踏進門檻,人走在其中...便自然的要你再次經歷那生關死劫的動蕩當中...

猶如一個風韻猶存,風情萬千穿著旗袍的東方女子,隨時會走出來一樣..,

她在焦慮的踱步,在焦急的盤算...

我在玄關轉角,懸掛大衣帽子的全身鏡前看了一會,這不就是我?

在昔日群雄割據的年代, 這幢曾經獨領風騷的住所與辦公樓...

那些雄據一方,權傾一時的軍閥元帥, 翩翩冷酷的風流小帥...

他們在外頭風月場所紙醉金迷,酒醉浪蕩夠了, 回來這歇息議事的地方

這早就不只一幢樓了,

這兒是歷朝歷代..猶如東北猛虎的軍閥,東北王元帥,三軍司令官...他們藉以傲視群雄的盤踞之地,

我上了李強寄居過的樓層..他也曾經在這住宿辦公...

他也是住過這兒的男人,難怪..都雄心壯志..

這樓層,明顯分開兩邊廳堂, 一邊是打通光猛的辦公廳,一邊是偏廳房間..

中間走廊,俟牆放了一張玄關桌 ,桌上一座大蓮蓬喇叭的古老留聲機..

處處放着紅燭台,以備老房子常斷電..

全屋紅檀木地板,襯着全是一套套...上世紀的黃花梨木傢俱, 這木材都幾近絕跡了..

卻是愈舊愈金黃.. 素有一寸黃花梨一寸金的說法。

不愧曾是叱吒風雲的元帥府,連傢俱都低調生輝..

....

我緩緩踱着,一吋一吋的撫着...或許李強用過的辦公桌..他坐過的椅子...

桌上一隻翡翠小狼紙鎮, 壓着一紙...我取起看...笑了,

難怪,仲父總喚我木子...木子...他也學我小時候的傻痴了? 一紙滿是木子..

他在練字嗎? 他自己的姓氏..還要練字?

倏忽,我想起一事來..好像發現了, 一樣有趣的秘密般...

他有書寫困難症嗎?

有些孩子認字和閱讀並沒大問題，給他們一些閱讀材料，他們對學過的字,都能夠辨認，能流利地閱讀，

甚至對生字也能結合上下文來猜測，通曉其意義，

可就是讓他們寫作文或寫字時，便會困難重重。

認字和寫字,涉及的是兩種不同的心理功能，認字有許多線索，對人們理解字意和字形有所幫助，

不需要很充分的記憶就可以了。它對記憶的要求並不高，

而寫字則要要,從無到有的生成過程，是一個回憶和追憶的過程。

有一部分患有讀寫障礙的孩子，是由不良情緒造成的。

雖然,幼兒記憶早就褪去,不知封存在腦子哪個抽屜了...

我還是有依稀的溫馨烙印, 母親把着我小手..寫着林...木..木...

他在幼時,最需要大人把着小手練字的時候...卻受到挫折了吧?!

可是,有讀寫困難症,卻不代表是笨人哦! ..反而,天才一大籮筐

閱讀障礙症，可能是種「天才病」

讀寫障礙症,非但不笨，還智商極高，像達文西，愛迪生，愛因斯坦，

在兒童時代都被認為成績差的「笨孩子」，後來發現他們都屬於讀寫障礙症者。

成年以後被確診為「閱寫障礙者」的名流，還包括二戰鐵血將軍邱吉爾，

電影大導演,史提芬·史匹堡，蘋果創辦人,史蒂夫·喬布斯。

另一個溫斯頓·邱吉爾1953年還拿過諾貝爾文學獎,

還有,諾貝爾化學獎的獲得者約翰·古迪納夫...數之不盡的天才。

我苦笑, 對著深愛的男人,心裡一陣溫柔..

李強,便是天才與傻人之間..一線之間..一線之差..

難怪,早年..他常常情緒亢奮,不眠不休的,

每回興奮,便非要玩個通宵達旦,沒日沒夜不可...

讀寫困難症的孩子,常伴有過度活躍症,亢奮症狀..!.

我莞爾笑了...為何,他不只是一本寫滿金句的李語錄,

還像一本李強密碼,讀極都有新鮮事?..! 這他是刻意隱藏的吧!

我跟他一起十餘年,竟也不察覺...他還有許多秘密嗎?

我倆之間的交流,只流於表面? 是我讓男女之間,只剩餘外表..?

是我一手做成嗎? 讓彼此只鎖在情慾..荷爾蒙的困房..?

而我卻從來不肯多走幾步...走到他內心?

仲父都知道的事情,我反不知...

仲父特別疼愛他,視他如自己子侄...他們常常交流男人的內心?..

反而,我像自己父親一樣的態度..只對他嗤之以鼻,對他不公平了?

總是,帶着偏見,有色眼鏡看他..看他們..

要真正愛一個人,總要先放下偏見..甚或一個民族...？！

我在這斜陽漸去的西樓...怔怔幻想看着...一室他的影子,

他睡不著..無聊的坐在這...在夜燈下,在酒杯旁,點着墨水筆,練着字,寫着木子..

偶然呷一口酒,在得意的傻笑? 他那傻子笑..孩子笑

他喜歡聽我讀詩? 我也緩緩坐下..在紅燭台下,謄了一首詩

蝶戀花·醉別西樓醒不記 ,宋代：晏幾道

醉別西樓醒不記。
春夢秋雲，聚散真容易。
斜月半窗還少睡。
畫屏閒展吳山翠。
衣上酒痕詩里字。
點點行行，總是淒涼意。
紅燭自憐無好計。
夜寒空替人垂淚。

1月10日 中午上集 更新完 #784 請重看,謝謝~
黃昏下集 更新中 晚安~

就這樣..斜月半窗少睡..衣上酒痕詩里字.. 紅燭自憐無好計。

我在這想念着...我的愛郎,生死未明,卻苦無好計...

就是如此老土...人生在世,老土之事,十常八九...

隔了十 數天,依然一點動靜消息也沒有...

我在心急如焚, 怒氣攻心下,連占美也被我哭鬧埋怨多少遍了..

他早被我罵得賊死了,又不敢躲開,怕我獨個兒做什麼傻事的...

他不是怕我割脈呢...他是怕我去找那個張司令官,跟人說二分一呢...

雖然,我是真動過這念頭...二分一,總能派多些部隊去,加把勁找吧...

有人送軍情來了..最新的衛星照片,一張打印的衛星圖,

被轟炸得一片狼藉的沙地,連地面都凹陷了..

有一伏屍...炸焦的屍體,死前勉強寫了個強字在沙地上..

“強”

[這是誰送來?] 占美少有的驚愕問

[報告! 這是由第八分區情報作戰中心送來的!]

那負責送情報來的憲兵立禮後, 隨即向後退出,他不敢多逗留在元師府中

[這太假了吧! ] 占美笑了,他把照片交給我看..

他肆無忌憚的轟笑...笑到扶着桌沿

若之前,我看到這照片,也許真被它誆騙去..

可是,我剛剛才知悉..李強有讀寫困難症,他連木子..都寫不好..

怎不寫簡單的,還寫筆劃多的強字呢...我都苦笑了,感覺這有點離譜了..

我們走進金田一嗎? 小孩子的動漫!..我莞爾苦笑..

丈夫生死未明,我沒法像占美般豪放狂笑...

這都什麼狀況了! 不知哪個鬼才..還在玩這些旁門左道的小把戲...

感覺更苦不堪言,笑不出來..!

....

可是,好戲在後頭呢,那照片不是要你相信,管你信不信,愛信不信!

那張照片,它只是引子而已...

隨即..那久休復出的奸人出場了...到他上場插花了!

曹中將,他帶了幾隊人馬來,重重包圍三幢樓呢...

他挾持住我和占美, 坐在中間樓的會議廳...

他的意思,就是李強生死未卜,大概打柴了..他還未卜先知呢!

仲父理應盡快商討..空軍統帥, 空軍總司令官,還有空軍上將,這幾職銜集一身的, 該由誰繼任,

到現在..我才知道,李強是幾個職銜集一身...我都服了..

不就是空軍總指揮嗎? 還變出多少名銜...能領多幾份糧嗎? 我又秀逗!

曹的理由,便是軍中不可一日無帥...早就不知過了多少日...

他沒通知李強門下...就帶了自己門下,在等待仲父到來,..

大概,是打算連仲父也挾持起來?

這可行嗎? 有法律效力嗎? 怎倒退成了軍閥時代一般?

仲父,他背着手進屋裡來了...

我連忙起身,想躬身問好..可是,旁邊曹的軍人,他竟敢動手把我按回椅子,

不只我怒瞪着那軍人了,連仲父也也瞪眼了! 這太猖狂了! 擺明兵變嗎?

[你們豈敢對司令官夫人無禮!] 仲父看這情勢,動怒喝止

[別說這些了,李強都不在了!] 曹中將獰笑道,他也不動氣,他就是擺明曹操嘛

我們即異口同聲反駁曹:[李強會平安回來的...]

[對! 曹就會蹦木給兒，別聽他地！] 仲父同意我的,他指向曹怒喝

[這照片不就是證明!] 曹中將,手中夾着他帶來的衛星圖..

明顯,之前情報科送來的衛星圖片,也是他預備的了...

[許大..我絕對尊重你,但畢竟主帥不在,這是事實...]

[我們很民主的! 不如今天就選個繼位吧...] 曹中將笑笑續道

他竟然..說他們很民主,這才夠搞笑..搞鬼!

....

[這兒..全是廿年以上的中將,少將,大校..他們絕對有資格投選吧?!]

[許大..你必須認清,李強是外地人,我們不服他!我們才是正統子弟!]

[他是野路子的狗日雜丫,這誰不知道! 對吧!兄弟們] 曹中將大聲冷哼道

在曹中將,大聲挑釁下...

一室穿著正式軍服,威風凜凜的軍人們,立刻高聲和應,熱烈贊同,

[對～！就是雜種！雜丫] [丫挺！]

隨之一幢樓的軍人,雖不知情況...卻陣容強大的齊聲熱烈呼號, 眾軍人的呼號聲,此起彼落的響徹樓底,

在中央的三層迴旋樓梯迴音下, 激盪的迴響,傳遍整幢舊樓...

眾軍人掩不住的歡天喜地,他們打從心底的歡呼聲,激盪全幢樓,也是震憾心靈的,充滿電影感的喜怒哀樂...

一支武裝部隊,他們終於得到解放的喜樂了...

而我卻是悲哀的..你們就這麼盼着李強不幸?

此時此刻,我是忍不住眼泛淚光了...

我為李強傷情,我知道李強..心底當你們是兄弟的..

可是,你們只當他是野狼雜種?

李強四十四了,也足足花了廿餘載在這片土地上...

不只事業上的鋪排,還付出了真感情,...

他從小被流放在那冷陰陰的英倫,在那從來得不到熱度...

一個迷茫的男人,回國參軍後,感受到吾家吾土的熱度, 國家的歸屬感,

軍人的澎湃熱血, 男人的兄弟情... 也體會到男人事業有成的驕傲自豪感!

他逐步逐步..誓要完成宏圖大志, 滿腦子充斥..什麼個人理想,國家理想..

廿年光陰,他都全情投入了,卻只被同袍當假想敵,當競爭對手,討厭的外人...

難怪說.. 「曹操都有知心友，關公也有對頭人」

更何況,傻強非大仁大義之人,只能充其量,勉強說他有關公的義氣罷了...黑警都拜關公啦!

他當同袍是兄弟,他就是可愛的傻強..他們所謂的稱兄道弟? 得啖笑...

我心底還是那句: 都送你們吧,我只要傻強平安回來...

....

仲父卻一副氣定神閒的, 先找了一單人椅坐下來,仍然大元帥的氣勢..

顯現,他是飽經風浪,只當此等閒事,彼是閒角..他連正眼也沒瞧曹一眼..

眾門下子弟,也不敢怠慢老大,紛紛替他打點..挪椅子的,替他點煙的..

他們只敢反李強,這外人嘛.. 卻仍然尊敬老大, 不敢反老大的

仲父只顧點起口煙, 揶揄笑道: [你們只是小數人!不作數!]

[我們空軍共有40萬名! 你能代表他們?]

[我是前統帥,我只以四十萬人的前途,來考量!] 仲父清楚說明

他故意不瞧曹說話, 只指向旁邊其他的中將,少將說話...

仲父眼神轉為銳利睥睨, 像一隻目光如炬的凶悍鷹隼,

兩眼聚焦,滙成一線,狠狠怒視..這群他眼中的黃毛小雞,

[我不管你們服不服! 誰能帶領四十萬門下一統...我便把位置讓給他!]

[當年,我也沒本事,誰叫我兄弟有本事...只能扶助他了...沒我的俯首稱臣! 有你們四十萬人麼!]

[如今,他有本事,我也趁早讓賢了..! ]

[何況你們! 我管你們服不服! 你們敢瞎搗亂!跟我叫板不是？嘎雜子玩意!! ]

仲父狠狠發話, 那些將領們竟全低下頭來,不敢看向老大..

他們大氣也不敢透..

怕老大,真的化身犀利的獵鷹, 用嘴剥除他們羽毛后,再撕裂成小塊吞食

....

1月11日,中午上集～更新中，午安

加了幾句北方髒話，通常第一稿沒加。。
後來，寧可地道些...北洋軍人，哪可能罵人如此斯文呢！我在腦手交戰..

男人世界的古惑大佬，武警粗口，我都自小聽慣，
但礙於文字上，有所不便，不能盡寫..也不知會否被封帖

家庭背景下，我精通粵語，北俚，甚至台語閔南話，非刻意賣弄
春節還到西安過年呢，常常頻繁穿梭中港台，
我係真害怕被扣押..故只能強國..ＨＫ，希望大家體諒小妹！

他們早就有過濾字眼的網絡自動監控，小妹不想為幾個字，而得無妄之災！

自古，文字獄..沒人幫得到！傾家蕩產也沒彎轉。連累家人，只能盡量避諱。
連大文豪都要屈服，何況小人物..

其他資料數據，全真實無誤，我都先搜索該項數字數據，跟着資訊下筆
網上也大把資訊數據參考,何必費神杜撰?! 不如力求真實..
只有故事杜撰,角色們活在另一個真實的世界..這叫玩平行空間?

1月10日總結:「曹操都有知心友，關公也有對頭人」

心水清的讀者，也該知道我刻意把故事帶到那幢樓去..［西安事變］

[占美,你來說說..我們有多少戰機!] [占美～別打盹！在說正經事！]

仲父清了清..抽煙的混濁喉底，竟然喊起占美來

那占美,沒怕過這陣勢呢...他竟然窩着在打盹兒,..

仲父喊了他數聲，他才乍然醒過來..

一室都在等他做熱身操的..他欠欠身,打了大呵欠..還站起身活動手腳的..

[空軍共有40萬名 ,約5200多架軍用飛機，

其中3750架軍用飛機為戰鬥機及轟炸機、攻擊機。四代殲型戰機數量1000架。]

占美邊欠身,邊徐徐道來...

[那我們全球排行?] 仲父明知故問

[第三罷了! 戰機太少! 殲型戰機沒趕上! ] 占美無奈的語氣道

[那李強的藍圖?] 仲父續問

[百萬空軍,永遠第一！] 占美笑笑道

[那三軍,你們談籠?] 仲父滿意的連番點頭，他續問道

[昨兒談好了, 先跟嫂子協議的,總不能出爾反爾...嫂子豪氣呢! 等強哥再謀吧!]

占美瞥向我諷笑道

仲父豪氣干雲的拍手喝彩一聲高呼叫好 [好！～]

他像在台下看戲的軍閥一般，豪氣的拍手喝彩打賞，豪情氣概盛極

[好！好極！ 沒事！ 先安定三軍要緊！ ]

[不然...他們總不服,翻扯走營,犯牛脖子! 推人出來裹亂!]

仲父言談雄豪，朝我投來欣賞的目光, 滿意的豪笑

[這百萬雄師,永遠第一, 誰能真正作主? 我副軍委,也作不了主呢! ...這你們懂了麼？]

仲父轉向一眾門生道,他的銳利稍消了

眾軍官早就不敢囂張跋扈了...紛紛口頭乾澀應道：[是...老大]

。。。。

仲父臉色一轉,一臉陰騭.,問占美:[ 謀害同門,如何處置?]

[“死於萬刀之下”..時代變了,一槍之下也可以..!] 占美諷笑道

占美早就四處走動了...他向窗外吹了一聲響亮的口哨...

隨即一隊人馬即衝進來,全部荷槍實彈了..

我認得,其中有李強的門下了,

顯然,仲父和占美也早有部署..

曹的軍人不敢輕舉妄動了..

大概,樓外的人早被制服了,只剩樓內的幾十人了..

縱使,樓內挾持,也明知衝不出去...挾持軍委? 還沒那麼傻呢! 只能乖乖軟服..

眾軍官糗了, 面面相覷，束手無策，謀害同門，他們可沒份！

眾男人一貫玩法,一半青幫義氣,一半軍令如山...

半跟你講義氣，半依仗靠山...一山倒下,自然另仗靠山，無可厚非的

本來只是來推舉曹, 來陪他玩一齣黃袍加身而已...

不就是民主選舉嗎! 哪敢來真, 哪敢跟老大較勁...

他們只是沒想過,李強不在,老大還是不讓...

難道,統帥位置,一直懸空不成...!

占美俟靠辦公桌沿..閒閒哼笑,一副幸災樂禍的

他摸着下巴,懷疑午睡一覺,鬍鬚根便長出來了.

[我不追究小兔崽子了,就端一窩！ 你們別上前來報銷啊!!] 仲父語音未落，

忽敏捷的站起來, 一手掀翻了交椅，一手從腰間拔起一把槍..

迅雷不及掩耳的便一槍轟向曹[ 砰～] 震耳欲聾近距離砰的一聲，開槍一瞬連帶火光四溢，
就似是過年玩的爆竹在手中不小心燒起團火，曹的頭顱眉心中央隨即一個血窟窿，深深紅紅黑黑的血洞！
鮮紅奪目黏着腦漿的腥血汨汨流泊滿臉,

一個觸目驚心,鮮血淋漓的頭顱, 幾近被腥血遮蔽的一雙充血眼睛!

他瞪着那雙極端驚駭,絕望慘烈,恐怖萬分的眼睛！他瞪着我看啊!

啊~這...這不關我事啊!! 怎他張大口瞪我看啊！

我被他瞪得虛脫,也天旋地轉的,大概被懾去魂魄,魂飛魄散了...

我被突如其來的血窟窿,驚嚇得連驚呼也來不及，便眼前一黑昏厥倒了。。

耳畔只彷彿聽到眾人連聲呼喊：[嫂子～嫂子～] [嫂子～嫂子]

好像還有占美的聲音 [唔係嘛～咁鬼弱～咁就暈～]

....

［啊～殺人啊～殺人啊～媽啊！] 我從夢中驚醒, 猛然抽搐彈起...

夢中都是紅！火光紅紅...鮮紅...

[別怕～別怕～] 李強摟抱着我，他在拍我背安撫

[啊～你回來了～你回來了！] 我驚喜交加，眼淚洶湧

[讓我看看～有被虐待嗎？有吃飯嗎?]

我疑幻疑真的一股腦兒的抓他手腳察看,

還手忙腳亂的要除他衣服察看，被他攔下了

[什麼虐待? 誰會虐待我!] 李強笑道

[你足足失蹤個多月了...嗚嗚..真以為...] 我淚如傾盆

我要好好哭一場呢..太壓抑了..

[兄弟會的先救了我..讓我匿藏等自己軍隊來..我都躲起來！..不只陸軍兩支搜索隊呢...
還有曹的！...我必須等他們先替我清理門户...不然,我連上戰機都危險..隨時被炸掉！]

李強一五一十的道明，事到如今,還隱藏啥！

[那個...那仲父..好恐怖啊...他殺人啊！] 我扯着李強衣領哭喊道，

我想起那血窟窿,那雙臨死前的鬼眼!

我驚魂未定,不只膽戰心驚的骨頭打寒震, 眼淚更如泉湧止也止不住..

[那個軍人.沒殺人呢!..別說了...別小題大造...！]

[噓!.....乖...收聲...！] 李強認真吩咐, 他拽緊我,手指放嘴巴前[噓!~] 讓我收聲...

李強真怕了這個膽小老婆,她嘴巴大呼小嚷的...便得罪仲父和兄弟們

[不是他們先幹掉那賊, 我一輩子不用回來！？] [他們是空軍開轟炸機的！]

[我也剛下機耶！你倒好！暈過不醒人事！啥都不懂! 我連回來也九死一生!]

李強索性說個明白，讓女人知好歹

[你當真以為烏克蘭航機是偶然？] [他們要帶走機密,便順便炸下來..！]

[順便？ 沒了多少人命！這是順便？] 我摀着臉,淚流滿臉哭道

全都是神經有毛病！ 這世界就是有病！

李強看着我搖頭苦笑了...

男人回來了，還不高興，還哭鬧不休

李強回來了, [那..這事情是結束了嗎? 了斷了嗎?] 我驚恐問道

我歸心似箭,只想早日回家, 那平凡溫馨的家,那是人住的安樂窩...

我不要留在這兒!..這兒是鬼住的！

難怪...仲父的家眷,早就不願住這了..

大概,這什麼元帥府,哪一間房都死過人..

這間是鬼屋! 他們都冤魂不散,找人來重演,來替身...

猶如身不由己,墮進輪迴道場般的戰栗恐怖

....

1月11日 中午 繼續更新 謝謝觀看

1月10總結
52 #784
一遇風雲便化龍! 還金光呢..! 一遇時機化金龍

這間是鬼屋!,他們都冤魂不散,找人來重演,來替身..

[不行！...這趟回來,我許多事情要辦！..]

李強一口拒絕了..

我張大口看他...感覺,他又變了...

他都知道了！他們背後辱罵他，背叛出賣他吧！

他急着要整頓修理，加快擴張？

[留一段時間...把童童接過來吧！] 李強說道..

他是命令的語氣...是！他又變得更冷酷了..

本來，他跟我們一家相處多了，稍稍溫暖的人,又變回冷酷！

[不行! 不能讓童童...來這鬼屋啊!] 我連忙拒絕嚷道

不行啊!小孩怎可以在這鬼地方泡!

[又什麼鬼屋? 你就會整天胡思亂想!] 李強沒好氣笑道

[那就你留在這吧!]

我只得默默同意,不然..可以怎樣?

之前,不是千求萬求..他回來便好了,都遷就他好了..

[占美說你昏足幾天了...好點了嗎?] 李強問候道,

他在說散場的潛台詞了

身為人夫,對住寵愛的妻子,他已盡量柔情的了...

可是,他嘆氣...這老婆也真太弱小了,怎同生共死的?

只能太平時世,當花瓶供奉!

剛九死一生,都差點沒命回來...差沒被指着鼻幹娘！

此刻,他哪有心情了..! 他對着她...也沒好氣了!

李強趕着梳洗更衣的，他要趕着處理事情..

他也沒空跟我溫存什麼了...

第一時間,他便趕着處理..部隊的事情,他在煮部隊鍋呢..!

隨即，他們在東樓大排宴席數天, 熱烈歡迎三軍聯盟，終打破幾十年的僵局，

男人之間打破鴻溝，便是什麼？便是大展鴻圖，齊齊發圍唄！

李強熱情招待陸軍張司令官及眾陸軍，說是報答救命之恩..

還到處宣揚，唯恐天下人不知..什麼救命之恩，必湧泉相報..云云

連陸軍的上下將領，也熱情的喊起他李爺來..

李爺是老大拜把子了，陸空一家親了，不必再分庄閒了..

其中陸軍現役兵力約180萬人，佔軍人總兵力74％。

李強能拉攏他們，比什麼都高興！

連海軍也忙不迭投懷送抱了，不然..怕被邊沿化，被孤立起來。

海軍現役軍人約３０萬人，卻是天下聞名。

國家的海上武裝力量，無敵艦隊，比空軍強多了！

李強自然是一副無任歡迎，來者不拒，又宴開數天...

這元帥府，早就是李公館了，公館以東、中、西三幢小樓為主體建築，

另北排有小房為傳達室、承啟室、軍人接待室和汽車庫，南排為食堂、衛士住室，

中樓為司令官與秘書,正式辦公之地, 西樓為家眷住所, 旁邊還有中西餐廳

東樓為設宴,招待外賓住宿之處,

亦是七十年前 [無間道事變]...醞釀發生及談判的重要之地。

東樓為設宴,招待外賓住宿之處,

亦是七十年前,無間道事變...醞釀發生及談判的重要之地。

東樓就是招待外賓嘛！男人之間，過從甚密...便順理成章,醞釀軍變事件。

幾個武夫，策劃的軍變事件，卻沒想到舉世矚目，影響力橫跨世紀不只！

從此,不只我們民族億人，跟隨這兩個武夫，走上改朝換代的路上...

甚至於，他們影響力席捲全球。大概..當年，他們二人也沒料到...!

沒這兩個武夫，何來有日後的韓戰，越戰，黃豆戰，兩伊送導彈...?

武夫...你會想起什麼？ 我自然的便想起匹夫之勇...莞爾。

今天,剛好對岸民主選舉...不錯,獨立份子,確是以大比數勝出！

817萬選票,大獲全勝! 我心底向民主社會致敬!說句恭喜！

他們贏的是什麼? 主權牌、價值觀牌!

他們才不在乎強國經濟,軍事,外交,都比他們強盛...早就千斤壓頂之勢!

人家在乎什麼? 人家追求什麼? 人家..早就往人類精神層面的道路去了..

這也順便證明什麼?

他們還是認同...七十年前,他們的光頭總統,他的某些智慧?

前朝民國大總統,蔣公早年在蘇聯考察期間，深刻了解共軍。

他對比共軍與日軍，認為日軍侵略是皮膚上的瘡毒，而共軍暴亂則是內臟出了毛病，內疾不除，

最後會斷送於此。蔣公指示全體國民「攘外必先安內」，

然而這深思遠慮、忍辱負重的苦心卻不被張將軍等武夫所理解。

共軍的軍師, 選擇了張將軍的東北軍作為分化拉攏的首要目標，

四處宣傳，抹黑張公是懦夫「不抗日」、「專打自己人」，造成張將軍,武夫的心理衝突。

最終,張將軍擅自招待共軍的軍師，堪比諸葛的白紙扇周公，即是占美之職？

張將軍被周公全面滲透洗腦,以救國口號來重新教育...

係，他自投羅網搵周公，去搵周公催眠瞓覺...卻還自以為聰明呢！

張將軍，最終策劃軍變，軟禁大總統蔣公，迫使簽署與共軍議和，

迫使總統同意對共軍停火，與共軍合作抗日。

這場震驚中外的軍變，身處危難中的蔣公,仍然拒絕向叛軍做出任何承諾與妥協，

並訓示張楊二人：

「此次事變，實為五千年來歷史絕續之所關，亦為民族人格高下之分野，不僅有關國家之存亡而已。」

蔣公身為國家統帥，以無畏生死之篤定心態面對危局，

不被武力所屈，自始至終不談判、不妥協、不簽一字。

但最後.. 總統蔣公的強硬..還是敗在一個恩愛的女人,

他在總統夫人勸解下，終達成了六項協議。

他們刻意安排總統夫人宋氏...前來營救丈夫，實在讓她勸服丈夫...

女人在救夫光環下，在救夫心切的焦慮下，也只能跟着圈套而行了！

....

任你怎樣早已識穿看破，洞悉先機!

冰雪聰明，武功蓋世，學富五車，你只能順着圈套而行..

大人物更如是，他們誰不聰明絕頂？卻仍然掙不開四個大字：天意如此！

其他後話，我不必多提了...這幾乎全民族都知道,老掉牙的愛情故事..

我們民族的愛情故事,早就經典過溫莎公爵，好不好！

我們林林，還不一樣...

她心底常常呼喊：全送你們算吧了..我只要傻強平安回來啊..噗

所以，人性.. .(呢家嘢)這回事, 真好玩的！

何止影響個人勝敗，簡直足以翻天覆地！

我只想帶出這一句罷了..英雄難過美人關，男人難過女人關，女人難過愛情關..

其中，沒有高底之分，即男女還不一樣..?

看你支火柴，有沒幸擦中那火柴盒而己！

不只一擦即燃，不只有火花，還要有燒焦味...噗

宋家姊妹，實在算不上什麼天資國色,

但有學問，有氣質，有高貴優雅的出身，輕易讓大人物傾心，這確實真實的..

據說不只跟丈夫恩愛，連比他年輕數載的張將軍，也拜倒過她石榴裙下。

他們男人，什麼京城四少，風流少帥..

誰不早就流連風月之地，誰沒看盡胭脂金粉？還一樣被她迷倒！

女人的學問,學歷,氣質，絕對重要，又活生生的一例證！

女孩們擇偶前，先讀好書，練好外語吧！

所以，我不是真癡線的！ 難道,你以為子華兄,他真癡線嗎？

這世界本來就有瑪麗林！說沒有的..只是你世界沒有，但別人世界大把呢，

平常事而已！她們不是嫁總統，便是嫁國父或財閥..

對，這世界充滿不公平，我也不想掩飾...我沒改變宇宙，拯救地球的宏願呢！

我只是喜歡寫故事，說故事而已。我的故事，都可以隨時翻出，參考根據的！

不過，都是那句自保：如有雷同，實屬巧合。

今天，他們又在東樓宴席,

李強讓我來坐一會..我隨便坐了一會，便到處蹓躂...

我也不敢跑遠，便只是在東樓逛逛...

我從宴會廳出來，一層層閒逛，看到留聲機便弄一會，看到窗子便仃一會..

這東樓，某房間辦公桌上的擺件,挺特別的...放了一架小小的二戰戰機模型...

銅時鐘,銅紙鎮,鋼筆座,連一把開信刀，竟全都有「卍」..我心暗忖,果然是鬼屋！

我看了一會,便信步踱到一長長走廊，寬度只夠單人通過，走廊右邊便是一排房間門...

走廊盡頭還有一扇半牆長窗子,遠遠已看到綠葉子幾近伸進窗子了，

我本只想走到那窗子佇一會...看看外面的綠色

卻沒想到，突然有人從右邊房門內..猛力拉我臂胳，把我扯進房間了..

我驚惶失色，腦中第一閃過便是鬼！這屋子都是遊魂野鬼！

可幸，不是什麼索命的...是一個醉醺醺的男人，卻也夠驚恐！

這好像更不好了！我張大嘴巴正想驚叫，他一把勾實，摀住我嘴

[不要張聲！行麼？] 他呼着撲鼻而來的酒氣跟我議和

不然，他便不放手的

他把我微微側過身來,逼着我仰頭看向他, ,

我只能同意的乖乖點頭,

我被他大手緊緊摀住的一張臉，只剩一雙如小鹿般的大眼睛，驚恐的看着這男人，

而他竟然笑了，他緩緩放開手來,也不敢一下便放開，生怕我大叫大嚷的...

可是，我乖乖守信，沒叫喊的..也非不認識他，就看他想怎樣的...

大概，他只是一時酒醉，當了我是那些陪酒的..頑皮玩了吧..該沒什麼大礙..

他笑道 [我們聊聊...] 酒醉三分醒，他是認得我，只想聊天吧了

[你要留這了？] 他續問

[嗯...] 我隨便應了一下,

[我回去...想你了...便查了關於你的...] 他語氣竟如癡漢般..

他眼神迷離...他酒醉認錯人吧!

[你酒醉,認錯人了...張先生] 我微笑道

我緩緩掙脫他, 卻又怕他突然酒瘋...

我用西方的禮儀來應酬..想着怎樣脫身離開

[～瑪麗林]

他不放開我，仍然勾着我肩膀，他比我高多了,他在我頭頂呼着濃濃酒氣道

他是喝了白酒吧!濃烈攻鼻的!

這讓我詫異了,

他們什麼女人沒遇過..怎對一個有夫之婦,如此上心? 奇怪哉!

那天,談協議..不就是逢場作戲罷了，還能當真？這也分不清嗎？！

[怎麼,我就沒遇過你這般妙曼女子...]

他笑意正濃...此刻,他半醉半痴的神情,也跟浪蕩公子無疑

[因為,我非兄弟會? 沒給安排新娘?]

他一張醉酒紅臉, 呼着酒氣諷笑道..

我驚訝不懂應對,他果然查得夠徹底?!

他拽着我下巴，逼着我四目交投的，然後便借醉吻下來

酒精下肚，跟食錯藥一樣? 耍無賴！

我猛力掙脫，我搧他一個大耳光,一巴掌摑在他臉上...

他放開我了，我怒目相向,恨恨啐道：[你會死得很慘！]

[是嗎? 這天底下沒讓我怕過！] 他唇角抬起,打從心底笑道

他下頦高高揚起, 傲睨一切的不屑睨我看...

他神情是囂張狂妄的！

是我忘了？他是一百八十萬禁軍教頭？

他一副風流小帥嘴饞的模樣...翹着剪刀腳的,俟在門內牆,

眼睛挑釁的睨我,手指抹拭着我的口紅,還唇角戲笑的故意看了一下..

像陶醉細味女子的胭脂金粉...

我氣忿不理他了,掉頭要走..

他卻一手拉扯着我,大力的熊抱我,又來借酒行兇..

這回,我要高聲呼喊了, 打算跟他來個兩敗俱傷的..

可是,他嘴巴封住我嘴,不要說呼喊了,連抖氣也抖不了..

只得猛力掙扎推開, 慌張的扭頭就跑..不讓他再拉扯..

我淚奔的落荒而逃，急促的高跟鞋「咯、咯、咯」聲在舊木地板上迴蕩...

這本來優雅的高跟鞋,走路曼妙無聲的, 此刻都因為我過於用力的東歪西扭..

鞋跟如在木地板上敲起釘子般，急促倉惶...

我狠力擦拭着唇,氣急敗壞的倉皇逃逸... 「咯、咯、咯」的急步跑下樓梯,

沒料想,在螺旋樓梯轉彎位,便迎面撞上占美...撞到他身上去了

[你氣沖沖做啥?] 占美攔住我，攏着我問道，我嬲怒的一把推開他，揮着淚一股腦兒奔下樓底去，

他還在上面俯下身來呼問道 [喂～你撞嘢呀？]

我在樓底眼淚汪汪的抬頭往上望...

是的，這一刻我不只害怕，還感覺被羞辱了...老羞成怒？

當你以為在天空睨視一切的時候，還一樣有人可以睨視你...那還不是神呢！

這種破事，不能告訴李強吧...一百八十萬禁軍教頭,一粒子彈便解決他！

當我被那雙鬼眼，淒厲的瞪完...什麼都明白了！

隨後數天，我們公婆的專用手機，竟然收到莫名短信...

都只四個字「額稀罕你」

這手機只有李強專門聯絡我用，這號只我倆公婆和占美知道，

連垃圾廣告也沒...誰傳短信來？我心是慌張的！慌失失..失樂園?

是的，他們都用盡特權，連什麼手機號不許有垃圾廣告都禁了

今天，占美說看我無聊，帶我跟官太太們打牌去..

[我不懂打牌啊!] 我莫名其妙的

[我教你兩下...便出千都識啦!~哈] 占美嘻皮笑臉狀

他跟我混熟了,愈來愈無禮,無避諱,沒規沒矩? 這好像不是好事...

[我太靚仔,佢地成日搞住我...你幫我去應酬下啦!] 占美半開玩笑道

他半拖半拉,便載我到城郊某公館去了..

他也沒誑騙我,麻雀桌上果然三缺一,

她們三位連太太,連女傭也是一屋女人,看來沒礙..

可是,我真不懂耶,我便只坐在占美旁邊看他,他邊打牌邊教着我..

還能跟三位太太打情罵悄的,真夠風騷滑頭...他是傳說的姑爺仔嗎?

我摀住笑問占美:[ 你是姑爺仔嗎?]

連另外三位北方太太也追問 [什麼姑爺仔的? 你們在說啥?]

占美笑道:[你們最喜歡的~哈~ 碰! 白! ]

她們連忙追問:[我們最喜歡啥呀?怎我們都不知,你反而知?]

[姣婆最喜歡啥?~哈 食糊! 咪就係食糊! 我食糊呀! ] 占美笑道開糊 ,

我們一桌都捧腹大笑... 她們也不傻,半聽半懂的,都笑得彎了..

當我們興高采烈的時候,這偏廳忽進來一男人..不是別人,正是那個張司令

我即窘困的抿着唇,低頭不看他..不想跟他眼神接觸

....

[張司令,你來了...剛好! 你代打一會..我上衛生間...]

占美熱情的跟張司令招手,讓他代打牌

[你順便教教這傻妹子, 等她懂了,讓她們打去...咱爺們到外面逛去...]

「額地神啊! 你還敢讓我替你打下手?」張司令笑道,他手中還一杯白蘭地的

[行啦! 咱哥們,還要分大小?] 占美推着張司令,過來麻雀桌坐, 就坐我旁邊了

我惶恐的連忙說要走...[我要回去了]

[乖~你多等一會..我有事要跟張談!..我先去衛生間...]

占美扶着我臂膀,在我耳邊悄道

[我是找藉口來,找上門談事...你別誤事!..]

那我不坐他旁邊總可以吧! 我自己走去沙發坐了...

我鼓着臉..在等占美...

占美又來勸說 [你不去學打牌,我怎找張談話?]

我不高興嚷道 [我管你啥事! 我要回去了!趕快送我!]

我起身便要往大門走了...

那個張司令走來了..[占美,你陪她們打吧...我送李太太回府]

[我不要你送! 我自己走!] 我已感覺貓膩了,愈加不高興

以後,我還是要提防占美!

我扭頭便向大門走,當然他們不敢阻攔我的

可是,那個張司令,還是死纏上來的...

我們就佇在大樓外,也沒車子駛來...

連占美不也跟來,不管我了...在裡面跟太太們玩耍打牌..

[讓我送你,好麼?] 張司令,死皮賴臉的

[我不要!] 我嘟嚷道,

我竟也似舊時模樣,把臉擰一邊去不理睬他

寧可,佇在大樓外消磨,反正他們早晚會走,還不送我嗎!

[她們不會出來,她們都是我姨太太...] 張司令笑笑道

他猜到我想什麼...

什麼?! 三個姨太太,還可以一起住,一起打牌?我暈了!

真配服閣下了,配服萬分! 怎搞定三個女人,不爭寵,不嘈交?

HK好像也有這樣的男人...我忘了..什麼鄧..粵劇名伶的後人?

一條街老婆? 一個住街頭,一個住街尾? 堪比賭王更厲害了!

我憋不住噗哧笑了..摀住傻笑

那個張司令也跟着傻笑

[你笑什麼笑! 不許你笑!..不...是不許你跟我笑!] 我恨恨啐他

[連笑都不許? 你真夠刁蠻!] 他仍然笑個不停

[你信不信,我告訴李強!讓他教訓你!] 我惱了

我鼓着臉腮,狠狠的瞪他

[你不會!] 他得意洋洋道,

他手插褲袋,看向前方...

他也是瀟洒的男人,偷香竊玉,便是風流瀟洒?不是下流嗎?

[我怎不會?] 我一臉挑戰的不忿

[你不捨得我們死!] 他看向我笑道

他就是一副吃定我的

我都無言以對,無話可說了..只得反白眼!

從沒遇過這種人! 懶管我抓破臉的?

他這胡攪蠻纏,有意思嗎? 很好玩嗎?

我只能乾等占美出來了..

[占美也不敢出來,他很會看情勢!]

[情勢就是我喜歡啥,他便要奉上啥來攏絡我!]

這張司令,夠大言不慚的! 還一副閒事的笑道

[你們不能強迫我! 何況我是有夫之婦,也是一軍司令官夫人!]

[我不相信我丈夫會怕你! 我也不怕你!]

我氣憤的看向他,一番狠話

[我不要你怕我呀!] [你會喜歡我的..!] 他這更大言不慚了!

我都被逗笑了! 這什麼秀逗的男人啊! 自比情聖?

我都笑了...落入相視而笑的陷阱...

[梨渦淺笑] 他話沒說完,竟伸出手指來戳我臉龐來

我連忙把他手拍去,怒目而視

他竟然信手便拖起我來,拖着我走...我不願前行,怕他不知拖我到何處去...

他不似李強的惡爺蠻力蠻勁, 他只笑笑道:[送你走呢...]

他一句說話便化解, 我便隨他到車庫..

....

他親自開車? 他不找司機?

我俟在車旁不上車 [你怎不找司機?]

[我們二人不好嗎?可好好聊天] 他也佇在車旁,單手撐着車頂,側頭看我

OMG,你不要壁咚我啊! 果然,他兩手圍過來...

我們就在車庫中,斜斜的靠着黑色房車, 被他兩手圍攏壁咚中

剛好,從打開的車庫門...從外面看進來,便是一張即影即有,粉紅泡泡框照片

一張粉紅泡泡框,漂亮甜蜜的俊男美女圖

可是,我三十三歲,有夫有女的,怎不打算搞什麼婚外情!

還要夾在兩個如此危險的男人,..

他說他是狼...這男人也是虎吧?! 他們只能和,真的不能鬥!

[張先生,你有沒想過..到底你想怎了?] [這有意思嗎?]

我們四目相投 ,我冷靜看他,冷冷問他..索性都說清楚吧

他的雙手,架在車頂,把我圍在其中

我們不只相望, 我還近距離的聞着他的男人體味..

這些感官觸覺,我可敏銳了..

[叫我PETER] [他有說過你很浪漫吧..浪漫的氣味..?]

他研究的眼神看我,追着我眼睛看

[PETER先生,你說的是氣質...不是氣味吧?]

我噗哧笑道..

我已經找到第一項,這兩軍司令官的共通點...文盲? 我摀住笑了..

[氣質 YES] [我不太懂中文,我跟他一樣,自小在外國長大...]

他秀逗的咧嘴而笑

[西岸?] 我隨便問

[你知道?你也查過我?] 彼得大帝,竟然像小孩般高興

[沒啦!我只是猜...我對你沒興趣!] 我搖頭笑道,一盤冷水澆醒他

他卻不介意的,還打從心底歡喜..

[到底,你想怎樣了? 你還沒回答...] 我對住這個海歸少帥..

我都氣瘋,氣笑了...不知,他這樣歪纏的做什麼..

他比李強,還小幾歲吧! 看他的輕挑無狀, 他的官位,也非靠自己打拚的了..

是從海外趕回來,子承父業?

[就是想跟你聊天...像現在...] 彼得笑說

[你不是一屋女人?找她們聊去吧!..不該找別人老婆聊!]

我也調皮譏笑他了,

他就是一個無聊的男人..總覺得別人鍋的,比自己碗的香!

他還一枱三個碗呢! 沒噎死嗎? 還貪別人的! ...我秀逗笑了

[不..她們不懂聊天...] 他無奈道,竟裝可憐樣..

[聊天,還要懂?你隨便跟她們呱啦呱啦..不就行了!] 我噗笑,我都服了

[不..跟她們說啥都不懂!] 他張開手,聳聳肩膀,一副無奈狀

實在,他許多姿態動作,很洋化..本來,正氣的西岸陽光男孩

但他們長大畢業後,都只趕回來子承父業...深怕特權不保,

人回來...便變形記了,一斤斤白酒灌,抽紅牌煙..包姨太太

所有官場漏習都全套染上,演着官場現形記..

[你也太小看人了..她們哪有什麼不懂!你不願說罷了]

我同情她們,

我想起..早幾年,李強也是這樣對我,

到現在,也是有一搭沒一搭...不太跟我聊天..

[不...她們啥都不懂..空有軀殼...啥是民主...民權...]

[連真正的自由是啥都不懂]

他饒有深意的看我,竟深情款款的...

我卻警覺起來,他是弄陷阱給我嗎?

他怎會知道我心底的價值觀? 他偷錄過我說話?..或怎了?

我眼神警惕的看他

[你不用怕...我們是同路人...] 他哄到我耳畔說道

他順便一樣的...輕吻了我耳輪一下...

那一刻,我觸電的看他,是因為那句說話..還是那個輕吻..我搞不懂自己了

[我們才是同路人...] 他仍然是那句..

這一刻,我知道了..是他的說話...那句同路人...

....

我們儼如小集團了嗎? 我憋不住那份滑稽感! 秀逗笑了...又一次相視而笑..

雖然,吃着阿爺糧,享受着各樣特權..心卻是反骨的? 養不熟?

有多少我們? 要不另創社團, 歃血為盟?

我竟然忘了..男女之別,燦爛的笑起來,扯着他衫狂笑了..笑彎了..

他也大笑的...手環着我腰,摟着我大笑, 而我竟不抗拒了..

隨他去..先痛快笑完再說..就像失散多年的兄弟姊妹...瑪麗和彼得...

儘管,他只是想誑我當他的秘密情人,

[你知道Blowing in the Wind?] 我心情大好問，我推開他了

[我最喜歡這歌耶! 你也喜歡? ] 他歡喜應道

[那有保羅嗎?] 我笑問

[有! 他也是同路人! 他是我發小耶！我帶你去見他!]

他竟然說有耶! 他早就心花怒放了

[那我們不就是Blowing in the Wind 彼得、保羅和瑪麗?] 我哈笑道

[我知道你會彈結他! 我們三人都會!]

他感動這刻, 終於找到同頻率的女子..

找了多少年,認錯多少人...醉過多少回,醒來才知道認錯了! 那個不是...

[那我們要結社嗎?同路人~哈] 我幽默笑問

[好～只要你高興!] 他確會奉承我!

[傻瓜！]

[當傻瓜又如何！] [哥～罩你！] 他洒脫笑道

[哥？那你屬虎嗎？] 我忽好奇了

[你怎知道? 還說沒查我? 哈~]

[猜的～真是猜的！你別沾沾自喜！] 我都服了自己直覺，大概他都不信了！

[你知道嗎! 你向我握手..那刻,我便知道..我終遇到了..OMG!]

Blowing in the Wind (隨風而逝) (Peter Paul and Mary 彼得、保羅和瑪麗)

How many roads must a man walk down 一個人要經歷多長的旅途
Before they call him a man 才能成為真正的男人
How many seas must a white dove sail 白鴿要飛躍幾重大海
Before she sleeps in the sand 才能在沙灘上安眠
How many times must the cannon balls fly 要經多少炮火洗禮
Before they're forever banned 人們才能換來和平
The answer, my friend, is blowing in the wind我的朋友，那答案 卻隨風而逝
The answer is blowing in the wind 答案隨風而逝

How many years must a mountain exist 山峰要屹立多久
Before it is washed to the sea 才算滄海桑田
How many years can some people exist 人們要等待多久
Before they're allowed to be free 才能得到自由
How many times can a man turn his head 一個人要幾度回首
And pretend that he just doesn't see 才能對世上苦難,視而不見
The answer, my friend, is blowing in the wind 我的朋友，那答案在風中而逝
The answer is blowing in the wind 答案隨風而逝，

How many times must a man look up 一個人要仰望多少次
Before he can see the sky 才能見蒼穹
How many ears must one man have 一個人要多少告誡
Before he can hear people cry 才能聽見他人的呐喊
How many deaths will it take 還要犧牲多少生命
'Till he knows that too many people have died 人們才知道生命的可貴
The answer, my friend, is blowing in the wind 我的朋友，答案在風中飄零
The answer is blowing in the wind 答案隨風而逝

....

1月13日 繼續更新

1月12日總結:

817萬選票,大獲全勝! 我心底向民主社會致敬!說句恭喜！

[你知道嗎! 你向我握手..那刻,我便知道..我終遇到了..OMG]

拿拿拿!你仲話自己非黃非藍? 明明你係黃BB的迷你兵團!
我真唔係啊!
我是兩邊不是人,最不討好的中間派...
我係這首歌~~
Blowing in the Wind (隨風而逝) (Peter Paul and Mary 彼得、保羅和瑪麗)

彼得說軍人不作興握手, 都是彼此敬禮的...

他是最高軍階了,只偶然向更高階的軍委,國家元首敬禮,

下面人都是向他敬禮的,從來沒人敢伸手, 找他握手, 何況是女子主動伸出手來...

那一刻,他便感覺我秀逗,又可愛的...感覺重回平等世界,

他便知道..他終遇到了...

我們就這樣在車庫中，聊了一下午...

這兒頗輕鬆自在,暢所欲言的,司令官府第,平時跟蹤我的人,自然進不來..

他這種大爺,跟他強調說..我是有夫之婦也沒用,說了等於白說,

他們都習慣無綱紀,嗤之以鼻...他也沒放李強在眼內...

我只當閒聊消磨時間,當大學時期,認識一個新朋友而已..

新朋友, 一起打發一個下午罷了

我們只是閒聊...結他,音樂,對岸大選結果...我們都高興鼓舞耶!

他說得對...遇到同道中人,精神上確是開心的

不必挽手,不必擁抱,不必肉體...志同道合,仍然是開心的,

他也不愛讀書,但喜歡音樂,衝浪...自然明白,何謂真正的自由...

他收藏了許多古董唱片..絕版DEMO..結他之神..

他把所有收藏都放在一輛24噸貨車上,古怪的人?

當知道我也會彈結的時候,他多興奮激動...

他就是想帶我來車庫,欣賞這些珍藏..

他說就是為了,可隨時開貨車運走,原貨櫃直接運到海外去...

他總是沒安全感,怕隨時被拉人封舖,抄家倒台...

唯一能自保,多攏絡眼線,替他通風報信,,讓他提早潛逃...

他說屋內那些女人,給一綑錢打發她們便是了...唯獨這些珍藏不捨得放棄..

末了,彼得也沒送我去找保羅，

大概,他不捨得二人氛圍，這我從他目光看得出...他總是情深款款的看我...

黃昏,他送我回去,停在遠遠的距離...他一直不捨讓我下車,

他不敢造次, 愈不捨愈不敢放肆了..卻又不捨...

他問我要再相聚嗎? 就是聊天而已,我都搖頭...

他問我要到哪玩嗎? 他找藉口帶我去,我都搖頭...

他知道,我這下車,也就是道別,難再相聚了..

他抿唇苦笑...什麼囂張狂妄全甩漆了,好像連自信都沒了...

我下車了,回頭朝他揮手嫣然一笑...拜拜了,同路人!

....

李強伏在按摩床上,一身背脊一圈圈的紫黑...

他剛拔火罐...他說自伊朗回來,便一身千斤重的..

只能試試拔罐了,果然輕鬆多了...

我替他蓋好被子,我終於問了... [香香呢? 他們怎沒回來?]

是的,我終於有勇氣問了..問的時候,眼淚已滾出來...

[他們不想回來了...說外面比這兒好...不回來了..]

李強伸手來拉我,讓我不必哭...

[真的...他們真這樣說...你不必哭...不必傷心難過的...]

[真的?]

[真的!]

我在淌淚,我在凝望空氣... 茫然的發楞..

我希望這是真的,只得當這是真的...

空氣中, 還彷彿看到她的笑臉...

她一臉滿足的說..要跟阿董重新開始, 她笑着說愛他...

我也一樣愛你...

The answer, my friend, is blowing in the wind 我的朋友，答案在風中飄揚

The answer is blowing in the wind 答案隨風飄揚

[別哭...聊聊其他事吧...不然,總說我不跟你聊天...]

李強伏在床上休息,早就閉目睡了一會..

醒來睜開眼看, 她仍然在發怔 ,便拉她手道

我抹了眼淚問他:[還記得第一次約會,我找你握手嗎?] [當時,你怎想的?]

[怎了?] 李強奇了

[就是忽然想起...好奇問嘛] 我在床沿摀下身,湊近問他

[就是秀逗...傻都無人有...]

[為何? 握手不是國際禮儀了嗎?] 我更奇了..

[軍人哪有握手禮!都是敬禮的!..除了老外來握手,都不習慣了!]

李強說到一半都失笑了,

他在捏我臉頰笑 [秀逗...當時,你只十六歲! 豆丁一樣裝大人...都被你嚇呆了]

我破涕為笑,勉強的笑了一下...豆丁多快樂,不好嗎?

軍人都不作興握手嗎? 因為戰場上滿手鮮血嗎?

....

我回家了,真正的家..照樣上班,當高官度假回來..

早就是平常事,沒人奇怪的! 就算成世沒回來,也沒人問! 問了也是白問..

何必明知故問,什麼是高官,什麼是特權!

我在回來前,去了一趟探訪程天,他都快十歲,小學生了..

說俟到小學畢業,便直接上軍校..

我在他養父母家,等着他放學回來...

明明中午便放學..怎等了一個下午也沒回來..

他們家習以為常般,只留一碗中午飯在桌上便算了..

他們的小孩早就回來,吃過午飯,在做功課,在午睡了..在打遊戲了..

就是沒人問一句程天...

我都等焦急了..跨到四合院外,到處張望, 直到遠遠一個男孩身影走進胡同來了..

他可不像小學生呢! 身量早就初中生一樣了..

我即歡喜的喝彩,他俊俏得跟親生爹娘一般! 在這兒簡直是鶴立雞群!

仙鶴站在雞群中! 數年沒見,他脫胎換骨的! 這才對路!

我憶起他六歲時的可憐模樣,著實心痛...但奇怪的,我卻忘了是什麼時候探訪..

他還跟我一樣愛糖葫蘆? 他沒在吃..就是拽在手而已!

一串紅彤彤的冰糖葫蘆!

還一手插褲袋,狀甚瀟洒的晃回來, 他好像活得挺快活的? 我放下心了

我細心打量, 他一身衣褲鞋襪書包..都還可以,雖然是瘦骨子,也不孱弱!

證明養父母沒刻薄他的

[你還認得我嗎?] 我歡喜的揮手招他,已急不及待活潑呼喊

[知道,你是乾娘...] 他一臉耿直傻慫,

男孩五官跟程朗有八分影子,慫笑起來..右邊臉頰永恆的酒渦..

還多加兩分伊莉的俏麗, 男孩高高筆直的鼻子,唇形菱角,長得很秀氣..

早就一副英氣明星相了! 過幾年便是小鮮肉? 噗

[你也愛糖葫蘆?] 我歡喜的問

[給你!] 他不吃呢,直接推給我

[你不吃,怎麼又買呢?] 我奇了

我也好久沒這般開朗了，不只放下心頭大石，更是欣喜萬分！

他的氣息跟我初認識的程朗一樣，晴朗的陽光一樣！

這男孩是快樂的晴天！

他低頭頑皮的笑,一副小鬼頭,不告訴我的?

我腦中靈犀一閃! 二話不說..馬上往小鬼頭進來的方向..趕跑過去..

[程朗～] [程朗～是你嗎？] 人還沒跑出弄巷，便焦急的大聲呼喊...期望能留住他的..

可是，跑出巷口...啥人影背影都沒有！我失望的氣喘喘...

還是，不甘心的到處張看，東南西北的搜一遍..拖延着腳步,

末了,帶着失望,又折回去..找程天。

[早走了..] 程天也挺有擔待的,還在門坎兒外等我..

[你怎不早說!] 我啐他,鼓起臉腮兒

我氣喘喘的跑回來,一身汗的...還是白跑一趟!

[他不讓我說!] [這是秘密!不然他有危險!]

[不就是有危險,我才要寄養嗎?!]

這小鬼,雖然一臉慫樣,可是腦子靈光呢

[他身子還好嗎?] 我只能從小鬼身上,打聽他爹了..

他們父子相認..便好了

[不說了..] 這小鬼竟然真的不透露了..我都服了!

我們都在弄巷說話,不打算進屋子說了..

....

[你愛當兵嗎? 真要進軍校?] 我不忘這事,

我真的咬起糖葫蘆來..這兒的糖葫蘆比京城的更生津

好像更正宗? 有真正生津開胃功效?

[可以..] 男孩憨笑道

[別人上中學,你上軍校..這便是一輩子當軍人了! 你要考量仔細!]

我提醒他..我也為此事而來

[這不只是職業道路! 這是你一輩子..追求什麼..過什麼日子...]

他十歲,他不懂吧?! 只跟隨大人擺佈...

我非要趕來提醒男孩不可..

[若你不喜歡,只要跟我說...乾娘一定幫你重新安排..我可以送你去外國讀書,到HK讀書也可以.]

[..你娘是我好朋友,我一定幫你到底...我倆是女兒家的好閨蜜..你懂嗎? ]

我誠懇認真的,看着男孩說..期望,他相信我!

[不..我要當軍人!] 男孩堅定的語氣

[在軍校一樣可以讀書,我要跟爹一樣!]

我感慨...他們都崇拜軍人?崇尚武力?

[你不是說他危險嗎? 你還要學他?] 我不知怎表達了..

[他就是糊塗了,我不會跟他一樣!] 男孩說話果斷,

他早就心中有數，不是小孩子的老氣橫秋,而是一個小大人了

他差沒表白說...要保家衛國,建功立業什麼偉論而已..

這世上,注定男人是男人? 我又講廢話..!

即他們男生雄性荷爾蒙的思維,早就注定了?..

左邊是保家衛國, 犯我土者，雖遠必誅,必伐.

右邊是改朝換代, 推倒高牆，推行民權,民主,...

原沒分別,都是男人的思維,男人的理想..

他們與生俱來,自帶使命,只是看生在左邊,或右邊...

左膠，右膠。。你要不要香口膠？

我開瓶可樂好了..噗，我又秀逗

[那好吧...] 我訕笑

我好像成了..來存心挑剔找碴

[替我跟乾爹說..謝謝他了!]

[..我早收到取錄通知了...這一級軍校的取錄單寄來...他們都不敢小覷我了..謝謝乾爹.!.] 男孩腼腆的說道,

程天,雖低下頭一臉難為情, 還是把話說完..

他靠在四合院外牆,..低着頭踢腿,輕輕的蹬着白色的圍牆...

男孩很快便進軍校寄宿了...看來，我跟這乾兒子,要長期隔膜了..

原沒料到...李強沒關心過他，卻對他影響深遠。

男孩早就被他們洗腦了..

難怪，李強堅持要把他,寄養到軍人家, 寄養到門生下...

又一心思細恐? 好像武俠小說,那些橋段一樣...把仇人的兒子養大,洗腦..?

....

1月14日 繼續更新
讓她多歷練些吧!
我係刻意寫多一兩天,寫多幾天..寫多些分枝嫩葉..
不然,很怪怪...非常突兀...一個年輕女子,這麼快當特首??
我自己都頂不住..咁瑪麗林..早就超越瑪麗蘇...
我相信,瑪麗林..會代替瑪麗蘇,成為新名詞..瑪麗蘇2.0
讓她多歷練些吧!

1月13日總結:

The answer, my friend, is blowing in the wind 我的朋友，答案在風中飄揚

The answer is blowing in the wind 答案隨風而去

無奈地,又為了故意流暢度,又壯烈犧牲一個? 不知..謎...

又一心思細恐? 好像武俠小說,橋段一樣...把仇人的兒子養大洗腦..

....

今天,李強派人來接我,他都是派那幾個常伴我的保鑣,讓我認得安心...

基本不會另外派陌生人的了,

人與人之間皆講緣份, 自從我第一次自己包飛機,飛去京城找李強..

那個在機場接我的傻保鑣, 便幾乎成了我專人保鑣了..

他陪着我去約見圍村人,陪着我去見軍官...跟占美相比,我更信任他!

占美太古惑仔! 何止狡猾,簡直滑頭到滑不溜手,

連李強都常說他是仆..街..仔,還不只說一次呢!

反正,勝任白紙扇的人,你也不必要求他有多單純了..

但這保鑣先生,明顯單純,可靠得多..

魁梧的身型,卻配上「地主家傻兒子」的慫傻樣?

笑起來就是鄰家伙子，有個小梨渦，傻慫傻慫的,

他們東北伙子，常常有小梨渦,小酒渦,大概人家基因好,夠俊俏吧!

他身高幾近190了吧? 我也沒問過..就是目測,比李強更高了,

身型魁梧不假, 他走我前面,便完全看不見我了...

占美曾笑說...都多少年了,那東北伙子,還沒改一口大碴子味，單純東北鄉土味?

這也是東北漢特有的,不管住城市多少年,還一樣有樸實的鄉土味..!

我們很少交流...連吃飯也從來沒一起的,

他們堅持工作時間表,從不越軌..永遠貼身,卻又保持距離,有工作尊嚴的!

但數載相處下來, 也大概知道他的傻慫...若遭暴力對待,他能替你守住秘密的!..

可是,只要找個狡黠一點的姑娘,跟他呱啦瞎聊,他便沒能守住秘密了!噗

這趟,我們一行人,

直接開車到潮汕,罕有的也出席了李家家族祭祖大典,

然後,他們便在山腳下的祖先大墓座前, 一片空曠的,設起壽宴,宴開百席的流水席...

慶賀李家族長，百歲壽辰...

這次,他們舉家回鄉,便是為老人賀金壽,擺長命壽宴...場面熱鬧。

....

我真沒想到,以前李長說的,還所言非虛...他們確是李唐宗室後代!

那山腳下，祖先大墓座前，還有一塊巨大的天然大石碑,碑文詳細鐅刻了..

他們李氏祖先族裔史,而及一段有趣典故。

據碑文記載，其祖先李富是唐室（唐高祖李淵的第二十子）的後裔。

李富從小既學儒術，又習武藝。

後來，跟隨皇室宗親，在武女皇帝時,避亂南遷，輾轉定居於此,故有「安王世胄」之稱。

當時,幾個李氏親王，跟演算《推背圖》的李淳風和袁天罡，他們的門下後人,一眾逃難南遷,

故李富跟他們交情甚篤，沿途早就跟兩派弟子後人，結拜兄弟，有福同享，有難同當...云云。

後來，他們落居於此，竟也是兩派弟子們，意見一致。

潮汕是唯一具有內海的陸地。瀉湖更象一個葫蘆，藏風聚氣。

山巒則屬於武夷山脈的殘丘，是粵東眾山之祖，龍樓發脈。

他們皆同意，這兒便是南方平安之地，最宜遠離鬥爭，韜光養晦，繁衍子孫之土。

李唐的墓座，更得他們指點，座落在嶺山，坐擁生龍之脈、鳳形之穴。

前有群山朝拜，後倚疊巒護衛，大有群賢揖禮之勢，

是故李富一脈子孫昌盛，數以萬計，俊彥輩出，蕃衍為簪纓世族。

今日,巨子李氏，還是他廿八代裔孫呢！

這兒據說，處處是風水寶地，幾乎每一處都藏有莫測玄機和神奇傳說。

一代代的風水大師,一代代的弟子,拜師學藝的,學習看山掠龍,尋龍點穴的...

他們都一貫認同「不到潮汕不出師」的說法。

李氏設壽宴流水席，不知擺到什麼時候...

我便溜到茶館聽說書了，

自古茶樓興盛，便有說書人在講古謀生。

隨口就是一段亘古的故事，茶壺裏的水燒開，在裊裊茶煙中，

一茶、一點、一評書， 就是天地與山水之中，純粹的百姓空間也！

來得正好！說書人搖著紙扇，正在說故事...從頭說起也...

宋代有個外省來就任的林知府，因被本鄉出身,回家省親的高官教訓,而懷恨在心，

他便惡意破壞,本鄉八大風水地龍，去掉風水的靈氣。不讓再出高官。

他的手法很陰毒, 果然,從此便再也沒出過高官..

說書人逐一說明是那著名八大景。。

不過,我心忖..破敗風水的，竟能成為八景,也實在令人不解.！

在說書人口中，樣樣皆是有趣故事？

李強心情好的，他挽着童童，笑着找我來了...

我們坐在茶樓上層，憑欄聽着下面說書的..

我還剝着花生，一派悠哉..

[你別聽他胡說八道的！]

[早就在我過繼時, 阿公便著人一一修好！]

李強一臉陰沉,不高興說道,

他老哥惡爺脾氣, 就差沒往那說書人擲杯子而已

我只當有趣故事,聽聽打發時間,並不當真,也不放上心..

這兒茶樓誰不是呢!?

可是, 顯現李強並不是的! 他不一樣的心思...

....

那長相老夫子似的說書人..還真戴上一頂黑色夫子帽、

他衣著是一龔黑色長衫,長束腳褲,白襪和黑色功夫鞋。

他坐在茶樓小台上,還真像老夫子的在講古..噗!

老夫子說完八景, 便呷了一口茶,搖頭晃腦的繼續說道...

本鄉,好多風水寶地被破之後, 首尾不能相顧,不能照應...

故本鄉家族的兄弟, 大多個性過於獨立，兄弟情疏，走獨立路線多，

故有「潮汕沒有好兄弟, 潮汕沒有三日好生意之說」。

當官的，只要到了副部級的大官，往往難居其位，都有倒台的危險。

當說書人說到..什麼李氏宗室,亦被斷去龍脈...

說是遲...那是快...

果不其然,李大爺怒了, 他嬲怒的, 便往那說書人頭殼,猛力的飛去凌厲的杯子!

[住嘴！] 李強大喝一聲,

他不只飛暗器，更大力拍抬,立起來指向那說書人怒喝

那說書人也身手敏捷,身子向下躬便躲過了...

看來,他那得罪人多的嘴巴,也是身經百戰的!

[葡你阿麼! 你夠膽踩場!] 他也即時發難,跳起來叉腰,惡形惡相的指向二樓的李強吆喝,

隨即,幾個店小二即砰砰嘭嘭欲衝上樓來...

李強還不罷休，往跑在木樓梯上的店小二飛凳子了

三歲的童童,早就被樓下那說書人的吆喝,嚇得啕哭起來...

她啥都沒聽懂,只當他是幼兒園說故事的...可是,說故事的叔叔,卻忽然指着我們吆喝...

爸爸也不知做什麼飛杯子,飛凳子的, 都在惡形惡相的鬥吆喝，拍抬拍凳的！

我連忙把童童先緊緊抱在懷中,作好保護,拍着安撫,讓她止住..

我撫着童童,在耳根輕聲道:[乖~不哭不哭..不怕不怕..爸媽在...]

那幾個店小二衝上來了..李強即擋在我們母女身前..

李強怒不可遏的,跟他們怒目對恃, 千鈞一髮的了...

那一刻,我真以為走進龍門客棧..,氣死人了..這是武林外傳?

我是被李強氣死了!

....

李強的保鏢驚聞色變,也立馬一隊迅速衝進來...

他們氣勢洶洶,雷厲風行如一支特種部隊！

其中,幾個保鏢,即先聲奪人,凶悍的指向茶客大聲吆喝,嚴厲疾呼,命令全間茶樓的人,

必須立刻全部蹲下,雙手擺頭頂! 當然,包括那說書人和那些店小二了

保鏢個個手放在腰間,作拔槍狀了...茶樓眾人也不管三七二十一,不管這群凶神惡煞的黑衣人,他們有槍沒槍了,

早就被嚇得驚惶失色,都全乖乖蹲下...有的還躲到桌底去了,

不只童童, 樓下的小孩早被凶惡的黑衣人架勢...

嚇得啕號大哭,一茶樓呼天搶地的孩童哭喊聲, 哭喊連天如同殺豬一般,大概左鄰右舍,一大街全都聽見,都在嘩然中!!

被爸媽摟着躲在桌底的小孩,也不少嚇得啕號溺尿,地下一灘灘茶一樣的尿,都快滙聚成黃河了...大人小孩全都一身狼狽..

保鏢們也無須多講了,他們只揚起外衣尾,手放腰間...便人人驚恐萬分！

都不敢管他們何方來的天兵天將，或什麼妖魔鬼怪了..

[讓他們先出去!] 李強冷冽道,他瞥向樓下茶客,向保鏢們示意

保鏢們,跟武警沒一樣了..嚴陣以待,粗魯呼喝眾人如何離開...

必須兩人一列,手放頭頂,蹲步走到門口外,跨過門檻外,才准站直起身來,離開遠去...

沒一會,茶客都離開了,保鏢們便拉上茶館的大柵門...

茶樓外的地頭蛇看場，他們雖趕到了,卻早被黑衣人的雷厲風行恐嚇得目瞪口呆,都不敢插腳，直接慫了

這茶樓雲集, 懷舊大柵欄街,一街的街坊,地保...大家只能眼睜睜看着茶館大門關上！

這茶館也就是舊式院子，被外地黑衣人來，關上門砸場了...！

只剩下茶樓的說書人和店小二們，叫天不應，叫地不聞的狀況...

他們震顫的蹲着,等候發落..早就知道,大禍臨頭了...

[哼！] 李強待眾茶客離去，才冷哼作聲

[讓他坐下！] 李強忽然冷嘿，好像想到什麼餿主意一樣

他瞥向那說書人示意

兩個保鏢,粗魯的拉扯起那抖震的老頭子..

粗暴的按他坐下..剛他坐着說故事的椅子上，

那老頭子惶惑得渾身震抖，又不敢抬頭看向二樓大爺..他到底想做什麼，

只驚惶的低下頭來..

李強冷嘿着...便取起桌上其餘茶杯，就這樣從二樓憑欄，往那老頭子頭殼，毫不留情,毫不留力的狠狠擲去！

[看！你還敢不敢躲！] 李強從牙縫中冷哼吆喝,

他擲完一杯子再一杯子...手大力揮舞，擲棒球一樣的,

後來, 那冷寒的眼睛, 更瞇成一線, 如瞄着標靶子, 玩擲飛標般...

他的舉動就是令人心寒

我都被他的舉動,嚇呆了...連忙用手摀住童童眼睛，不讓她看到李強的冷酷無情！

我索性掉轉身去，不想看到，看不下去了！

[夠了！算了吧！好嗎！] 我嘆氣道,

我實在一肚子氣，我是氣李強！

[你別說話！]李強連我都呼喝了

我好像習慣了他脾氣一樣,就是沒想到他變本加厲了...

是伊朗回來後,更冷酷無情了！

之前,明明好了，偏又受了打擊？變得更鋒利的冷刀！如一把鋒利尖刀..

腦中忽想起一把雕刻尖刀！

....

然後，還沒完呢! 李強還要往..那些早就被嚇慌了,通通蹲下的店小二們，猛力擲凳子...

木凳子被他無情力的擲飛出去,扔摔得斷腳...他又拽一張凳子來...非要擲得他夠癮消氣為止!

[夠未呀！] 我怒嚷道, 我也怒火了!

我忍無可忍，實在看不過眼了！

我心咆哮: 你這癡線佬！

但許多關於李強的注釋,絕不可在眾人面前說,不然只會更收不到科,死得人多!

[我要走了,你們讓開！都別跟住我！] 我抱着童童走

李強搶去童童,不讓孩子跟我

[你會教壞她！] 我惱嚷道，我即伸手去搶..

我跟他爭奪起來..童童被我們這樣搶來抱去，又啕哭起來

我們就在這茶樓，在眾目睽睽下,演着夫妻鬧劇

[孩子一定要跟保鑣！] 李強命令喝道

我無奈放手，只得甩臉自己走了..

那東北傻保鑣,他要跟着我,我也指住他怒道:[你別跟來！你們都別跟來！]

我一臉看見他們便討厭的！

他隨即在桌子上，抓一把花生米，好意的塞到我外衣衫袋..

這是他們的暗號，之前,還跟他們上過堂，學習怎樣配合行動...

我嘆氣...我不該發他脾氣...

當他們保鏢替我打開茶莊柵門...

我踏出茶莊門檻一刻, 還掉頭跟他們道:[不許你們跟!]

不過,我沒之前的怒氣了,逼自己換調皮一點的語氣...

我是明白他們打份工而已,受人錢財,替人消災,何必發他們脾氣!

可是,我真該自己掌嘴了...

人還沒走出茶樓的大柵欄街,便被猛力摀住臉孔,一綑布塞住嘴巴,迎頭笠上大麻包袋,

如貨物一般,被人強行扔上一密斗貨車上...

我驚恐萬分,比剛才的茶客更過之而無不及了...這明顯是綁架了!

每回車子急轉彎,我便感到旁邊還有別的熱呼呼的麻包袋,俟靠過來..

一隻大熱呼呼的饅頭一樣貼着我...被綁架,卻還不寂寞呢? 我秀逗!

經過一段漫長顛簸的車程..下車都天黑了

我被扔到一間貨櫃鐵皮屋的地上,他們便打開麻包袋,讓我們呼氣..

果然,旁邊還有另一人..我們彼此驚駭萬分的看向對方...

還有誰? 還不是李二少! 他竟然跟他父親一樣...墮入綁架驚魂中

他們家財萬貫, 億萬身家..眾矢之的,被綁架還情理之中..

可是,卻顯得..我更無辜了...

莫名其妙,為啥連我也綁來陪他? 難道連我們是家族關係也知悉?

[做乜綁個女人來？佢條女呀？] 已有一梁山粗漢奇怪問道

[我開車前，下面人話...呢個婆娘好燃串！在我們地頭關上門砸場！我順便綁埋...教訓佢地！哈～]

我無奈黑臉的，又是李強害我的！有一種習慣了的感覺??

旁邊的李二少竟然閃過...嘲弄的眼神,他自己都身犯險境，竟然還幸災樂禍？

我真想一口咬向他臂膀咬死他！可是，我們的嘴巴都被塞住，

手被手銬，反手扣在後背的欄杆上，腳也被工程索帶綑綁住

他們還特別招呼..早就搬來那種防暴鐵馬來扣住我們，讓我們動彈不得...

這兒是一廢棄地盤，其中一個廢棄的又髒又臭的大貨櫃，當鐵皮屋使用...

只剩我們二人了，綁匪們都退出去了，但有二人輪流守在外面！

這兒，實在又髒又臭，連綁匪都不願留下了..只在外面看守。

我在盤算..這兒是地盤，還有一絲生機吧？沒載我們到公海..

那更沒指望了，輕易便扔下海，毀屍滅跡的

可是,這兒連望天打卦也困難，看不見天...

也沒剩多少惶恐了，事到如今，只能聽天由命..只能睡覺了

希望，睡醒又是新一天？希望在明天...我秀逗!

可是，連睡覺也不知怎擺睡姿的，手被扣在後背，只得屈膝，頭伏在膝蓋上打瞌睡，

脖子都快斷了，肩膀腰背,早就僵硬麻痺疼痛..

旁邊的李二少見狀，便挪過來，兩腿平放，風度的示意，

讓我打側半躺,頭顱靠在他大腿上打瞌睡...

未幾，連他也打瞌睡了，便自然的把下巴臉龐，枕到我側躺的身上睡著了

這樣過了一夜，

隔天，數人的腳步聲..從遠到近走來，

我們連忙坐好，假裝彼此不認識的...為什麼？我也不明白，本能吧？！

他們只一人進來，竟還帶了一個飯盒給我們，

即可讓我們嘴巴自由了？他只除掉李二少口中的綑布...拿着飯盒說話。

他賊眉賊眼的,盯着李二少說話...那個綁匪就是一副賊眉賊眼!

[我已經通知你家..要求贖金了!]

[祖師爺張子強要十億,我當然不能比佢少啦! 嘿~]

[佢就係要太少,才被槍斃! 哈～]

[這回，我要夠一百億！跟黑手黨的傾好了，分十億俾佢地..便在地中海保護我們嘆世界！
哈~哈～得閒還可以學郭文貴YouTube爆下料～哈呀～諗起就好玩！]

[拿! 盜亦有道！這兒一個飯盒給你，只要你們李家，乖乖交贖金，我便放了你！]

[你亦要答應我,絕不追究！]

[至於這婆娘,只係兄弟順手抓回來,與你無關！我交給兄弟打發了！]

[話佢老公太串,要把她交給人販子,押去山區當傻仔新娘！嘿]

我被最後一句...驚嚇到

久沒露面的三條粗黑線,又完美的浮上腦門, 驚嚇度十分滿分...

腦上一片烏雲蓋頂的...不是吧...又當新娘??

....

[不! 我要條女！加多幾錢？講啦！] 李二少破嚷，

他連忙撲向我，擋在身前護住

他那乾涸的破喉，幾近喊不出聲來，仍然竭力大喊，

嘴巴被不衛生的布綑塞住一天，早就弄得咽喉不適發炎了

[你認識佢？] 那綁匪挑起一對賊眉，指向我道

[前女友！]李二少不直接說明是嫂子，只怕他們更獅子開大口

我愕然的，卻眼仔碌碌的，不敢表態...

大概，二少的說法是最好了吧？

[前女友？..] 那綁匪抬起下頜，撫着下巴在考量...

那一雙賊眼骨碌碌的瞄我們打量

[加多廿億，就咁啦！去到地中海，我用廿億請保鑣！哈～] 那綁匪賊笑道

[你們班富二代正懵仔！不帶保鑣！咁燃傻！哈呀～]

那綁匪張狂大笑的

[我是富三代了] 那李二少竟然還打趣...我都服了!

[富三代！更懵仔！一蟹不如一蟹! 哈～呀] 那大賊笑得前仰後合，

他如張子強復生的，狂妄表情，誇張過影帝！

[不帶保鑣,你們偷情嗎?] 大賊笑完,忽好奇問

李二少竟然跟他打哈..[咁你都估到,咁聰明既！]

那二少跟大賊..竟然一起哈哈嘿笑的...

我反白眼了..我心吶喊，偶然的好不好！

偶遇不奇，可是一起被綁架...這不知什麼神秘機率了！注定我們是好哥兒?

不只一起夜蒲過, 還要一起綁架...喜愛夜蒲結束, 加續集...喜愛綁架??

不只夜蒲時,陪他買膠袋, 綁架了,還要餵他吃飯... 我又一次腦門黑線!

....

隨即，大賊彎下身來打開我的手銬，也拔走我嘴巴的布綑了..

但李二少，仍然被手銬扣住，他們不放心他，他才是目標

[拿! 送條女俾你,叫佢餵飯你食啦！] 他一臉賊樣，還裝好人！

大賊把飯盒交到我手上道

我瞄了那手銬，確實需要鎖匙開的，不然..只能出動電鋸了！

他們放開我，我也不能救走他...只能活動手部..就是餵飯嘛！

[放你們走後,不要追究！當送錢我們兄弟洗...算了！不回答？一樣無命！]

大賊要求承諾,盡量免手尾...實在，也預了逃亡一輩子，只是怕黑吃黑..

他給黑手黨十億，他們又出廿億...

[得了！一言為定！] 李二少沒好氣道

[還以為又臭雞場,地盤貨櫃比豬欄雞場好多了...我好怕雞毛..會敏感..]

李二少還自嘲笑道,

危機關頭,他竟也一副渡假的神情...像是在笑說着酒店不太合意而已..

[傻的媽！這年代哪有男人養豬養雞！出入更礙眼！全部打地盤工啦！]

他們竟聊起來

[把聲拆晒...難聽到死！口乾了吧！看你態度合作，醒你們飲品...]

那大賊忽然好心起來？

李二少反而即恐懼變色，身子都本能向後躲了

證明二少的腦子轉數,快過電腦...

[不用怕，你係我貴賓，不會請你飲尿啦...哈～哈～笑..拿..死]

大賊看到李二少的反應，笑到抖音。

[想飲乜呀? ] [ 拿！不要話飲咩貓屎咖啡！無架！] 大賊哼道

這大賊並非目不識丁？

他不只認識黑手黨，口中又youtube又貓屎咖啡...

李二少轉問我道 [你喜歡可樂？]

我都服了他，都什麼時候了！我只得惶惶的點頭

[可樂？你班冚家拎！正美帝！假洋鬼子！] 大賊不高興的道

[我地好愛國的！無可樂！只飲功夫茶！加多寶啦！]

大賊自顧自說話...

我跟二少，面面相覷，想的一樣...都憋不住,快噗笑了，

還不是大賊問我們的..

末了，都是他話事，不知問來做啥...

大賊看向我,瞥向飯盒 [餵佢食飯啦！]

[喂～整兩罐加多寶來～] 大賊向外面大聲喊道

外面的人，隨即應道 [係～強哥！]

[妖～這貨櫃又酸又臭～你們自便,慢慢嘆了！我先走了！]

這大賊便轉身離去，這大賊也是強哥！

我莞爾！我的故事多強哥！這世上太多傻強？反白眼！

....

我也真乖乖的...餵起二少吃飯來，不然..可以怎樣？

餓死他嗎？抑或餓死他更乾脆？ 讓我丈夫分多份？噗

[看來...很快沒事,你不用怕] [做住我條女,廿億...不然,又一百億!]

李二少還嘻皮笑臉的..

我都沒好氣了,用匙羹在撥着那盒飯...

[不會啦,女人不值錢...何況我只是媳婦...] 我鼓脹臉道

[我是替大家省錢...不然,大哥一定逼迫他們籌錢,他才不管我死活!他不贖我,也要贖你呢!]

李二少也不傻?

誰料,二少話都沒說完，飯都未吞下咽..

那大賊又突然氣沖沖..衝進來,

他沖火的一把搶去我手中的飯,狠狠擲到二少身上去，

扔得二少一身飯菜汁，狼狽不堪

[蒲你阿麼！玩九我！話佢係你條女！明明佢係空軍統帥老婆...！]

那大賊氣沖沖的揪起二少，欲揮拳向他，

我連忙彈起身子，先奮力用身子推開大賊，可是也跌倒了

我真笨..剛才忘了先解開腳子的工程綑索，真乖乖的只顧着餵飯...

我們三人一起推跌倒地..

外面的人聞聲焦急問道 [強哥,有無事呀？]

顯然，他們不想隨便進來被點相，只強哥一人做代表

[無事！跌倒！] 那大賊強連忙爬起身,讓外面人不用進來,

他還幫揪起我們二人，他瞅到我們腳踝上的工程索綑，

好像稍稍消氣了,感覺我就是笨人...

經這摔了一倒，跌了一跤... 大賊強反冷靜下來

[都話你們富三代笨柒！沒先解開腳？...葡你麼..都沒見過咁笨！]

然後，大賊急得搔頭抓耳的，指向我道

[俾你害燃死！你老公一定不放過我地！]

我心忖道，又不是我自己來的，是你們抓我來的

[你個早死仔！仲昆我..話佢係你條女！]

然後，大賊又指向二少焦躁咆哮道

二少竟打趣笑：[佢真係我前女友...就係不夠惡,不夠爭..才成了前度嘛!]

那大賊焦躁踱步，指向二少吼道 [蒲你阿麼！仲咁多口！]

他握起拳頭，作勢要教訓他, 但焦慮得連打人,也沒心情了..

一副焦頭爛額的, 不斷抓頭,苦思對策...

想着如何把條女甩掉，而不影響這單綁票大茶飯...

我向二少搖頭,用眼神示意,讓他別多口了！何必招打

....

外面又起騷動，一群男人中,有急促的奔跑聲疾呼而來：

[強哥～葉爺話陸軍在搵人呢！話係陸軍統帥條女！]

[不! 外省張話...佢係空軍統帥老婆!] 外面兩男人,在爭辯中

[你們嘈乜呀！陸軍...空軍有乜撚分別！] 屋內的大賊強，向外面咆哮

[有分別的！強哥...葉爺話一定要交人..但到底交給陸軍..定空軍呀？]

外面男人齊聲問

[當然交給外省張...交給空軍啦！他們才不管我們陸地的大茶飯...]

[該交給葉爺...交給陸軍！要聽他的！] 他們又七嘴八舌的陷入爭辯中

然後，那大賊強被外面的兄弟，吵得煩躁...

他們就在貨櫃門外，只是沒走進來吧了...

對住那些七嘴八舌，他快抓甩頭髮...難怪，他頭髮前額稀稀了..

大賊強指向我：[拿！雅姿娘..你到底係空軍，陸軍條女？你不要玩我呀！]

[死人架！槍斃架！我們一班兄弟！]

[你綁架就不會槍斃嗎?] 我反問，我從容淡定了

[吊～ 咁當然...有人幫我地換身份,還要真的護照！] 大賊強更糊塗了

這雅姿娘..真不像什麼軍官夫人，連官場之道都不懂！純過威士忌？

全國都懂，她都不懂！有沒搞錯人呀？條女似弱智多...

[快講啦！放你走呀！] 大賊強裝好人

[空軍] 我也歸心似箭的,可是剩李二少不知怎辦？

[喂～婆娘話係空軍！載出去隨便扔路旁，聯絡空軍吧]

大賊強，大聲喊外面的兄弟

[不!強哥..佢整鬼我們的！葉爺叫我們直接交給他！陸軍]

外面某男人,高聲應道..他挺焦慮的，不似假話

[但婆娘話係空軍喎！] 大賊強用懷疑的眼光盯我

[葉爺安排護照的！必須聽他！] 外面那男人強調

[吊～不如１１９算吧！無撚理了] 突然有個笨賊,沒說過話的，也來湊意見..

[仆~街! 我地係大賊來！打１１９！笑死人咩]

全部人在哄笑...

我們早就憋不住笑了..我跟二少笑到標眼淚水

....

但不容他們多想了, 一眾都沒笑完...

瞬間，許多裝甲車已迅雷不及掩耳的重重包圍地盤了..

猶如戰場衝鋒陷陣的，空氣中亦感覺耳鳴不適的...

大賊強鬧了一句[蒲～你～阿～麼...]

便被裝甲車上的「聲波炮」..的超低音頻，弄得白眼，暈眩欲嘔了

[今均～真...係...俾你...害死啦！] 大賊強指向我，嗓音都走腔變調了,聲音如涼家輝扮呂奇，傻佬一般...

涼家輝好似都扮過張子強？不肯定,好像瞥見過廣告,但近年還有港產片嗎?

我噗哧笑..你把呂奇聲...不要突然間唱歌啊！

我笑爆了..,腦海即浮起...那些扮呂奇的...在唱舊歡如夢..

[我咁...傷心..難為...你仲笑得落既...] 他那把荒腔走調...

話沒說完，便一隊特種部隊般衝入來，個個肩膀架槍，不費吹灰之力,便拉人封櫃了，

把大賊強制服按於地下了。

[我請過你飲...加多寶的...記得恩情呀~...留我條命呀~...雅姿娘~~...]

他被兩軍人拖行上軍車前..還眼有淚光的高聲呼喊叫

咁都算恩情？明明我想飲可樂的！我竟然向他做鬼臉...

我很沒良心的,竟然這情況下還在哈笑...

男:望你將哥寬恕吧

女:你淚落滔滔我哈哈笑哈哈哈……

賊王傻強的呂奇腔...淒惶的在空中迴迴蕩然...在我腦海中,徘徊沒去..

他只是太羨慕特權, 太渴求富貴吧?

沒富爸爸,沒軍二代...

一個男人,不想打地盤工了,只能想大茶飯了...

這我真能救他嗎? 救了他...他會改過自新嗎?

本來一場，猶如上世紀九十年代，搭通和記天地線，天衣無縫的綁架案，

因為綁匪順手多抓了個女人，便落得草草收場了..！

[我咁...傷心..難為...你仲笑得落既...]

賊王傻強,真係難為你了...匆匆過客,客串一場...

你回來吧- 電影《1992黑玫瑰對黑玫瑰》插曲

男:自悔輕挑講錯話，累你哭泣聲咽啞原諒了我諸般錯，快回家

女:恨你多多假說話，恨你口多心太花難望我再歸家裡，氣難下

男:寂寞深宵思想你，徘徊花陰冷雨下

女:舊夢煙消不堪記，怕情話

男:望你將哥寬恕吧，望你速速歸我家

女:緣分已了一刀斷，

男:哎``我*淚流下

男白:嗚~~你返藜啦

女白:我唔返

男白:你唔返藜，我做人仲有乜意義呢？

女笑:哈哈哈…………

男白:人地甘傷心，難為你仲笑得落唧

女:你淚落滔滔我哈哈笑哈哈哈……

男:情長夫妻算了吧

女:斷絕夫妻的恩愛，氣難下

男:任我嬌妻點責罵，任我嬌妻將我打

女:你誠心仟悔我歸家去（雞雞：好呀好呀）

男: 快來吧！

當我們出來時, 看見這次營救行動,都出動最新的防彈裝甲車...

裝甲車頂都裝了最新軍事的科技..俗稱「聲波炮」的長距離揚聲裝置。

「聲波炮」為美國海軍軍事武器，有效傳送距離約為300米、高達150分貝，

這個音量等同一架波音 747 客機在你旁邊降落的程度，可導致頭痛耳鳴，

還加上可調較詭異低頻,使用不當可致聽力嚴重受損。

聲波炮主要的形狀多半為平板狀，而它的啟用的時候，會以約為 30 度角的範圍向外打出聲波

美國政府動用過聲波炮, 根據《紐約時報》的報導，

當時的聲波炮「發射了尖銳的聲響，讓抗議群眾都蓋上耳朵並後退」。

如粵語長片《如來神掌》省特技的We Wun Wun”搞笑音效！

對於泱泱大國的軍事撥款來說, 這些軍事裝備,絕對不貴...

連HK特區警方,都夠膽向政府申撥款..耗資3,600萬元，購入6部銳武防彈裝甲車

一個七百萬人的小城市,既沒恐怖分子,大賊也無,不知購來做啥...購來對付百姓？

我只是奇怪,不過是綁架案而已...還出動防暴裝甲車?

難道,是李家太緊張了?

卻沒料到，我跟二少，雖被營救,但情況好像也不妙！

我們兩人被笠上黑頭套，上了一輛大黑色房車..

在笠上黑頭套，那一刻已知不妙了，趕緊從衫袋抓一把花生米悄悄丟地下..

我被笠上黑頭套害怕了，手摸索着...還好二少仍然坐在旁邊，

他跟我一起，我們只得緊緊握手..互相安慰了，就怕突然被分開，被分開處決？

然後，兩天漫長的車程，車速超快的，顛簸得骨頭都散架了...

不知打多少回瞌睡了..沿路除過頭套，吃過飯盒，讓我在荒路上廁所,我也少去了...

他們男人,都在路邊隨便解決了..

我們察看四周景色...可是，他們手法高明，都停在一片紅土荒蕪，啥都看不出瞄頭，

只從太陽方向,約約猜車子往西南行..

也不是沒偷瞥過車上的導航，司機位中間有深色隔屏，也早被蓋住...

我心忖，這麼漫長車程，都不坐飛機，高鐵..我都服了

終於捱到了，感覺這車程太漫長，五臟六腑都不適了。

被人拉着下車，進了屋，被按坐在沙發..才被除走黑頭套...

這兒竟然是一座府第嘛...

我跟李二少面面相覷，完全不明所以..

這麼遙遠的車程, 神秘的招待，肯定不是李強啦，那麼會是誰？
....

1月15日總結:

[我咁...傷心..難為...你仲笑得落既...]

賊王傻強, 真係難為你了...匆匆過客,客串一場

本來一場，猶如上世紀九十年代，搭通和記天地線，天衣無縫的綁架案，
因為綁匪順手多抓了個女人，便落得草草收場了..！

純粹玩懷舊~噗!

[我想去衛生間] 我苦臉說

旁邊看守我們的人,便帶我上衛生間了,這是白族的民間建築..?

卻沒想到,我一回來..便看到一幕令人驚心動魄的

李二少窩在沙發,被人用手槍指着腦門...

他也是一臉驚愕,驚駭莫名的...

我趕奔過去,擋到二少前面，背脊緊緊貼着他...張開雙手一副母雞保護雞仔的

[不要！不關他事！] 我驚惶失色的大聲疾呼

[不要！不關他事，放他走...放他回家...]

我已猜到你什麼意圖了,彼得張 Peter Chang！

我猛搖頭，急得眼淚掉下，眼淚汪汪了..

張佇在沙發前，用槍指着窩在沙發的二少

我只能用身體掩護住二少...

[早該半路端掉他! 這樣你便能擺脫李強！] 張平靜道

[沒人知道你來這了...都以為死在大海...我都佈置好了...]

[不！我愛他...我愛我的丈夫！] 我堅決道,眼神堅定的,

不能讓這人有任何誤會,誤解了,存任何不軌幻想!

[不！你只是早認識他...被他們擺佈罷了...我們才是同路人！]

[趁他沒上台,我倆先遠走高飛...! 從那天起,我日日夜夜都在想...我早厭倦這兒了...我倆一起遠離吧...]

張放下手,卻仍然握着手槍..他在深情表白?

我淚汪汪的搖頭...卻不知該說什麼..

是的,我腦海中浮起李強擲杯子,擲凳子,他確是張狂了..

可是,我仍然愛他,他仍然是我丈夫啊!

他只是一時受打撃,驟然被背叛了,心裡太堵了吧

....

[若你開槍,你便跟他們一樣了...]

[沿途...你一直沒下命令,不就是因為..你跟他們不一樣嗎!] 我強作鎮定,輕言細語

我看見他手上那把槍，就不敢大呼小嚷了...

難怪說槍杆子，最直截了當..誰拿着槍子，誰話事了

[怕你慌張罷了！] 張沒裝好人，

那個軍人手沒沾過血，不管是下命令的,何必假裝謙謙君子

李二少忽然說話 [這兒大理國吧?! 我只想逛逛洱海...不想理你們的事..！]

他窩在沙發，抱手胸前，翹着腳...側着頭看這鬧劇

二少心底冷笑的...這軍官好手段，勾二嫂！不只勾，還想帶走...

玩厭了，恐怕扔在路上，甚至毀屍滅跡吧...

但二少仍然不動聲色，不表態...

本來，就是他們李家的看家本領...不動聲色，不表態！

我擰頭看向二少,我強顏一笑,故意笑道

[我也要去..一起去吧! 聞名不如見面嘛...]

[不了..拜托你別跟了,免得我頭顱被轟,早晚死在你手上...]

[我交個伴遊...陪我吃喝玩樂...容乜易!] 二少竟笑笑,拒絕我..

李二少回復一貫瀟洒了,比玩世不恭更高層次的二爺

他刻意在這軍佬前,跟我劃清界線，他確是聰明人

[我跟二少,就是哥兒...你懂嗎? 放他去玩吧..]

我向二少,調皮眨眨眼的強笑..

二少卻一臉跩, 打從心底的諷笑鬧劇...

這刻,他的神情, 跟他大哥也有幾分相似,一樣嘴角勾起,

[他一走動,便等同洩露你行蹤！] 張沒好氣道...

[讓他先到客房去吧!] 他讓手下先帶走二少

我還不放心問 [客房? ] 我怕張誑騙我,來個秘密處決的

[是..客房] 張失笑, 他收起手槍了

他並不是裝腔作勢的？剛他手槍上膛了..當下，又在退彈匣

我讓開身, 讓他們離去...讓二少先沐浴休息吧

[你們的事,不關我事!...] 二少離開前，再強調道

他早就一副無奈狀,看不下去的痴男怨女...

他只想快點逃出這官府，明知這軍官挾持他，來引誘傻嫂子就範..

要解決他,還需拖拉!? 就是他還有利用價值!

....

他們都先離開,只剩下我們二人...

這是古老大理國，白族的古老宅第，

這一室擺的都是復古的傢俱，歐洲皇家款式的沙發，我們佇在沙發沿,卻沒坐下..

我不敢坐下,我只能扶着沙發背借力,

我必須讓自己直挺挺,背脊挺直的...

跟一個對我有企圖心,對我有歪念的男人，正經端莊的說話,

這回,我必須態度堅決了！...已去到一發不可收拾？

他貼到我身來,幾近摟我的，卻還是不敢造次..明知我逼迫不從...

他側下頭，跟我低聲說話,

[我都讓底下人佈置了...你們就是在公海沒了..]

[你在這待一會,等我辭去職銜...]

[我們往陸路西行..不必上飛機...去到印度,便換火車較舒適...我們邊玩邊行的...你愛在何處定居都可以...]

[只要你願意!] 他這說話..似曾相識的？

[我們到沒人的地方...到最浪漫的地方...] 他誘惑着我..

我觸電一樣,這兩句說話..明明,我聽過的...

我怔怔呆了的看張,第一次認真的細細打量他...

他們五官相似嗎? 還是根本沒半分相似...我竟然分不出來了..

張說的那兩句...他也說過嗎?...

張其實是窄長臉型, 偏秀氣的,

眼睛細細長長，眼角尖尖, 扇形窄窄的雙眼皮,

狹長的下垂眼，偏偏眼尾是上挑的，笑起來時眼底有一條細細的卧蠶

他也有一對會笑的漂亮眼睛，眼波流轉滿是風情的..

他也是嘴唇偏薄，操生死大權的軍官...都是刻薄的薄唇...?

鼻頭從側面看尖尖，連嘴角都是尖尖的, 人中很深, 非常有精緻感的長相,

配上又長又方的下巴, 硬朗的下頜,中和了秀氣, 使他看起來不女氣..

他竟然是硬朗又精緻的長相?

我竟愈看愈迷糊了..愈看愈分不清他們了..是那兩句說話,讓我模糊不清的，

唯一..還能區分..就是那道眼眉..張是柔和的平眉..沒武官的殺氣騰騰?

[不行...放我們走吧...] 我受他引誘了?我竟沒底氣的...

[你先好好休息...] 他貼着我笑道..

他忍不住用手指...輕輕的..輕拂她手背...如手指揩塵埃的手勢...

慢動作的，緩緩的，溫柔的，如鵝毛般的觸感..若有還無的掃過...卻包含萬般癡情..

男人沉醉在浪漫的情慾..快克制不了...她就是一身浪漫的氣息...莫名的吸引力...

如花蝴蝶...俏精靈般..帶着花粉..飛過那...便輕撒着...令人暈眩的花粉..

我要緊緊捉實你，卻又不能傷害了...

懂得捉蝴蝶的人，便明白...從來不是抓，不是捉..而是引...

粘一點蝴蝶喜歡的蜜在手指上，每隻蝴蝶喜歡的都不一樣...引它飛上手指來，

手指輕輕柔柔的拈着...不動聲色的,再罩在玻璃瓶內...

她也恍神了...

可是，耳畔的深呼吸，那濃濃呼吸聲，喉核的顫動聲，細微卻蕩漾的聲音...

讓她乍然驚醒, 手猛然的，觸電般缩開了..

男女動情一剎，感官無限放大...

那一刻，不要說金針掉下地，連喉頭滑動聲也能聽見...

黑玫瑰對黑玫瑰：插曲 《美麗的花蝴蝶》張洪量

忽隱又忽現 留戀花叢間
你如此多戀 嬉戲不成眠
何時才疲倦 不飛舞狩獵
我不能了解 總是愛傷悲

你像只蝴蝶在天上飛
飛來飛去飛不到我身邊
我只能遠遠痴痴望著你
盼啊望啊你能歇一歇

你像只蝴蝶在天上飛
飛來飛去飛不到我身邊
我只能日日夜夜等著你
想啊念啊你能停一回

忽醒又忽睡 等你入夢寐
你如此不覺 使我不成眠
何時動情弦 別付諸流水

你不能體會 猶然獨喜悅
你像只蝴蝶在天上飛
飛來飛去飛不到我身邊

我只能遠遠痴痴望著你
盼啊望啊你能歇一歇

你像只蝴蝶在天上飛

飛來飛去飛不到我身邊

我只能遠遠痴痴望著你

盼啊望啊你能歇一歇

忽隱又忽現 留戀花叢間

你如此多戀 嬉戲不成眠

....

我在沐浴更衣..

連衣服都替我預備了..是我最喜愛的,一裳清爽素淨的衣料..

早就沒穿蓬蓬裙許多年了,早就棄掉那些款式過於繽紛,過於華麗的高訂了

是,人總不停轉變,每天每天..不停的逐點蛻變..

然後,你會發覺三年,五年,十年間的巨大逆差..

不知從何時起...我都一身白色,簡單的長褲,或連身裙..

只有跟李強一起出席晚宴,才換個黑色,讓他高興一下..

他不太懂欣賞我的素雅白色..他認為黑色才夠氣場..女孩穿個粉紅也嬌俏,

他老想當我沒長大...沒自己思想,沒自己喜惡,沒自己風格..

從西廂穿過天井院子，踏進中間的屋子，堂屋門內放了扇木屏風，隔着天井，

白底水墨長衫的飄逸女子,，從隔着的屏風害羞的轉出來..

張在堂屋...一直痴痴等着,如一步也不想離開那女子..

他讓人擺開晚飯了,要一起進餐，他乍然驚鴻道 [你就是與別不同!..如白色精靈般..]，

我低頭咬唇，手不自然的勾一下鬢角，腼腆的知道這一身白長衫,太飄逸了吧..

[小時候,我也色彩繽紛的...老了..人老了才穿白色...]

慌了一會, 我刻意強調自己老,老皮老肉了..

你就不要對別人鍋中的老肉, 饞涎欲滴,無謂幻想吧

他不知道吧？他們都不愛讀書...

我卻是讀過的..更是臉紅耳赤，腼腆忸怩，心底不自然了

《西廂記·第一本·第一折》：「未語人前先腼腆，櫻桃紅綻，玉粳白露，半晌恰方言。」

剛剛我就是從西廂轉出來的...猶如西廂記了。

[三十三歲,正漂亮呢!] 張卻毫不忸怩的誇讚道

[你小時候,愛穿蓬蓬裙...我都看過你多少封面..你在歐洲時候,不就跟個老外訂過婚嗎! 我都知道..]

張在飯桌上, 掩飾不了的高興，

我看着他都怔了,怔了一會...有這麼高興嗎？

只得訕訕,嘴角牽笑一下..低下頭去..

[三十三歲,在我們那邊...喚中女了..若沒嫁人...連呼吸都遭嫌棄一樣...
我們都得三十前,趕快把自己嫁出去...嫁了..就沒戀愛的自由了...]

[男女從來不平等...]

我低下頭幽幽感喟,

你就不要撩我了...我早就連戀愛都沒自由了!

男人卻可以三妻四妾...男女從來不平等

[你喜歡低頭..] 他伸手來托我下巴..

我連忙撥開他手...

[低頭也漂亮..] 他歡喜笑道, 他也不介意我撥開他的

擅於低頭的女子, 對男人也是一種嫵媚誘惑?

＂最是那一低頭的溫柔，像一朵水蓮花不勝涼風的嬌羞。＂

那特有的東方女子形象, 那樣不勝涼風的,讓人摸不着抓不住，那樣嬌羞的女子也太柔弱了

嫵媚又害羞，含羞答答,欲蓋彌彰...? 他中文不好,不懂這些形容詞, 他只覺得無限韻味..

只懂得一味讚她漂亮...不然讚美她有音韻?

[我要走了...我們要回去..] 我筷子撥弄着米飯

靜默良久...彼此,也沒吃飯,也沒說話..

只聽着空氣中的聲音...連那簷前滴水, 吊風扇的晃動, 也無限放大般...

那簷前滴水,牽腸掛肚的愛慕，能滴穿那銅造的古老風扇嗎?

....

[多留一會...] 張不再笑了,一臉落寞的

[不...我掛念孩子..我是一孩之母了..] 我低頭說..

這有點難為情,可是..還非要說個明明白白,清清楚楚不可..

[他也不讓你帶孩子...] 他都知道..

[我只要看到孩子便夠了..你..你管我們這麼多幹嗎...你真討厭耶！]

我大力的放下筷子, 發難嚷道, 我發脾氣了

我睜大眼睛,狠狠瞪他,鼓脹臉生氣的

他卻突然一把打橫抱起我, 疾步走進廂房內...

直接抱我到歐式大床上躺倒, 板着我雙手在頭頂...

他貼着我身,看到我驚恐的眼底去...我倆臉龐都沒距離了,鼻尖對鼻尖的

[你要孩子，我給你！..我不會欺負你！都讓你自己帶...你愛怎樣帶都行！]

他說完，便強吻下來..

我驚恐萬分的，猛力推開他.. [不要！]

還好,他沒認真用強..我還是可以推開的...

我連忙避開他...幾近連爬帶滾的，滾下床...滾到地板去

我只要離開這張床..

[他一直欺負你！你懂嗎！你這傻人！]

[連孩子都不讓你帶！] 張失笑嘆道

他已坐起來,手支著床, 屈起單膝..如剛午睡起來一樣

[拋棄過去,我們好好的一起...我們養自己的孩子,你要多少孩子都可以...]

[那娃兒..你就當還他...什麼恩情...不就可以了...他對你哪有什麼恩..他一直擺佈你！]

張的腦海仍然在構想未來..他都替我設想周全？

[他還帶你去土耳其,洗去記憶！這你不知道吧！]

[大概,你發現他什麼不可告人的秘密了！]

[我的情報網不比他差的！只是他還管外務，許多秘密事務！]

張的連番說話，早讓我如遭雷擊了！難怪...我總記憶不全！

連那個催眠大師，也被我連累捲舖蓋,倉猝走人？

我驚疑不定..只懂呆呆看着空氣

張下床來扶我起來,他摟着呆滯的我,坐在床沿..

[我帶你走...是想保護你..怕你又再犯禁...] 他在我耳邊低低說話

[他願意替他們辦那些..見不得光的事...外務交他管的最大原因...]

[我愛你..看不下去...有天你像他那個前妻...你懂嗎?]

[伊莉莎白？] 我驚駭看他問

[不是...意外嗎...?] 我眼淚涔涔,

猝不及防的, 眼淚好像洗手盆,擰開的水龍頭了,流淌溢瀉,止都止不住了...

我心好痛好痛..絞痛不已,我手摀住,整個背彎下了..

[怎？心臟絞痛？] 他趕忙問道

我只得點點頭，早就痛得臉容扭曲...

那些..好像前世今生的事,不可提起的遺憾,不可觸踫的痛...

不能只當風花雪月,那是人命...

妳知道我在等妳嗎? 作詞：張洪量 作曲：張洪量

莫名我就喜歡你深深地愛上你
沒有理由沒有原因
莫名我就喜歡你深深地愛上你
從見到你的那一天起
你知道我在等你嗎
你如果真的在乎我
又怎會讓無盡的夜陪我度過

你知道我在等你嗎
你如果真的在乎我
又怎會讓握花的手在風中顫抖
莫名我就喜歡你深深地愛上你
沒有理由沒有原因
莫名我就喜歡你深深地愛上你
從見到你的那一天起
你知道我在等你嗎

你如果真的在乎我
又怎會讓無盡的夜陪我度過
你知道我在等你嗎
你如果真的在乎我
又怎會讓握花的手在風中顫抖
莫名我就喜歡你深深地愛上你
在黑夜裏傾聽你的聲音

李強在捏着花生米

你在哪? 不會真在公海了吧..被人帶走了?

這回,竟完全沒消息?

佯言高度重視, 勞師動眾,出動裝甲車, 卻沒救到人, 只得綁匪?

[報告司令官! 擒獲綁匪已全被處決! 潛逃兩名! ]

[他們處決前的口供: 還有兩名潛逃同黨,看守肉參在公海,卻下落不明]

中將,戰戰兢兢的放下綁匪的口供記錄在辦公桌上

[繼續找！我就不信找不到！]

[是! 司令官] 中將連忙立禮回應,倒後退出

這麼快被處決？其中有詐！

占美條仆街仔，他知端倪嗎？ 就算全無頭緒,都要他幫想了

李強深深呼氣，大力按捏着腦門，感覺這回的嚴重性，

按手機的指頭竟有點抖的,索性聲控...

本來故意派他去辦其他事, 不讓他整天在她附近了...竟還帶她去學打牌!

打牌?
....

1月18日 繼續更新,謝謝觀看

56 # 839 略嫌單調,加了內容 可重看
56 # 840 忽然想一首歌,配兩男人心情..故把下一回的內容,加了上去,可重看..謝謝

實在,第一稿, 我不斷補充內容, 可隨時可重看故事
昨晚,又補充前面第一稿,欠缺動作表情的

1月16日總結: 一首歌,配兩男人心情

莫名我就喜歡你深深地愛上你 沒有理由沒有原因
莫名我就喜歡你深深地愛上你

你知道我在等你嗎
你如果真的在乎我
又怎會讓握花生米的手在風中顫抖..噗

我在經歷婚姻中的考驗？
我告訴自己..這並不特別，並不稀奇! 每個男女都經歷過..這種考驗..
不要被迷惑..被引誘...

那簷前滴水,牽腸掛肚般的愛慕，能滴穿那銅造的古老風扇嗎?

狗血故事,自然又洒狗血..但同樣是每個人必經的...
婚外情, 移民監, 性情不合, 事業不同步...她長大了,他卻沒長大..她胖了...嚕囌了
種種莫名其妙的分道揚鑣, 離婚率極高的世界啊!

李強在捏着花生米

你在哪? 不會真在公海了吧..被人帶走了?

這回,完全沒消息?

佯言高度重視，勞師動眾,出動裝甲車, 卻沒救到人, 只得綁匪?

[報告司令官! 擒獲綁匪已全被處決! 潛逃兩名! ]

[他們處決前的口供: 還有兩名潛逃同黨,看守肉參在公海,卻下落不明]

中將,戰戰兢兢的放下綁匪的口供記錄在辦公桌上

[繼續找！我就不信找不到！]

[是! 司令官] 中將連忙立禮回應,倒後退出, 轉走出室門，並將室門徐徐關上，復帽後離去。

這麼快被處決？其中有詐！

占美條仆街仔，他知端倪嗎？ 就算全無頭緒,也要他幫想法子了

本來故意派他去辦其他事, 也不讓他整天在她附近...竟還帶她去學打牌!

李強深深呼吸， 大力按捏緊皺的眉心， 感覺這回的嚴重性，

按手機的指頭竟有點抖的,索性聲控了...

打牌?

....

[來～呷口安神茶，好好休息] 張遞來一杯茶，

我雙目呆滯,沒知覺的讓眼淚默默流滿臉...

然後，便靠在他身上，沉沉睡了..

不知多少天沒好好睡了，這一覺...睡得很沉很沉

恍如又過一世？

醒來，打開眼簾一刻，完全不想醒來，完全不想動作..

只默默的看着屋子的老天花恍神

夢中，我佇在滿坡小白花的微風中，仰望着萬里晴空，

我張着大大的嘴巴, 朝向看似遠在天邊，卻近在咫尺的她們,大聲的呼喊著..

我雙手圈在嘴邊，眼淚撲撲的大聲呼喊: [我也很愛你們啊～～]

我的一聲聲呼喊,在風中飄揚~一聲聲的飄去,

我繼續呼喊,歇斯底里的呼喊~繼續一聲聲歇力呼喊,像是跟風在搏力一樣

[我也很愛你們啊～～ 我也很愛你們啊～～]

不如不醒，我寧願閉起眼睛，默默的想念她們的笑顏...

可是，每當想起...

她哭著說...俺是娘了! 娃兒是俺以命換回來的...

她笑着說...我要跟他重新開始...她很愛他...

那種悲哀傷心，無奈無力感，卻讓我承受不了..

你們都為了愛一個男人，

你們都愛得..沒了自己，沒法回頭了! 值得嗎？

深深悲哀的，是偏偏知道...你們還是，笑說值得

深深傷心的，是偏偏知道...你們重來，還是一樣...

你們怎可以這樣丟下我..只一意孤行，一往情深的奔他去...

不要嘛! 女子的生存，不只男人，不只愛情啊! 這些都太虛無了！

可悲的，你們卻仍然說值得, 卻仍然說最重要!

我們仍然為他們哭着笑着，為了他們隨意一句話..而歡喜，而難過...

為了他們隨便一行為，樂得歡天喜地，哭過昏天昏地...

伊莉，你知道嗎? 我恨他了! 真是他害了你嗎？

我恨到，只想把自己忘記..恨到也想陪你們而去...

那個從十六歲，一時當他是天使，一時當他是惡魔，

曾經可憐兮兮的渴求着,祈求着天主賜給我,我愛慕的男人...

曾經深愛到可以為他死，現在卻恨到...

恨到只想把自己一頭撞死...

請原諒我，儘管如何恨，我仍然不捨得他死..

我含着淚光,恨自己的蠢死了,恨死自己...

眼簾合起, 無眼看了...看不下去了! 淚又滾燙下來,燙着寒涼的心...

手冷了，可以捂熱。

心冷了，拿什麼來暖？

最天使 曾軼可 作詞：曾軼可 作曲：曾軼可

最好的那個天使
我最熟悉的字是你的名字
我們會有大大的房子
你會送我一首小詩

最壞的那個天使
我最愛畫的就是你的樣子
我們守著距離拉成的相思
溫柔著彼此的言辭

我最愛的就是那個天使
愛到可以去死
愛到整個世界燈全熄滅
最後還要給你體貼
我最恨的就是那個天使
恨到可以去死
恨到快把自己的全部忘記
最後還要刺青銘記
最恨你那麼久都不來見我一次
最愛你當遠處傳來你的相思
最容易想起
最難忘記
最想要得到
最害怕失去
最初的陪伴
最後的需要
最遠的距離
最近的心跳
最後我說了我恨你
可是我恨你
就是我愛你。

一顆心變冷了，不再淚流滿面，

心冷了，不想說話，沉默了，說什麼也沒意思。

我得了抑鬱症嗎？ 好像是的...

自我否定和譴責，就必產生孤獨和痛苦的感受，

覺得自己很孤獨很無助，感受不到生活的意義，失去了生活的目標和方向，

喪失了生活的信心和動力？

我就這樣曲膝坐，瞪着天花...而不願起來走動，也不願說話，

差在做不到..不呼吸，又腦秀逗！

張一直坐在床沿陪我，他沒做什麼無禮舉動，

他從不缺女人，他不貪圖我的身體，他只是貪圖別人灶鍋的...

此刻，我大腦按鍵，卻完全關掉，完全不回應他..

這他也始料未及，是他又傻又天真了吧！

以為揭穿我丈夫的惡行，我便快快樂樂的跟他私奔，情話綿綿..？他傻的嗎？

不知過了多少日夜，還讓李二少來跟我聊天...

張裝作若無其事的坐一旁品茶, 實在都旁邊監視住,

張還拉了一張椅子來,招呼客人...

好像,這房間儼如我們新房一樣, 連坐床沿也是他特權般

二少一坐下, 便用眼神詢問, 我有否被強...我搖頭失笑了!

他也會心微笑的,他自己也覺好老土的..都什麼年代了, 還走回軍閥年代般,

我們的民族歷史, 猶如TVB般成日翻炒的冷飯菜汁...煮完麵...又大元帥...

只有同是港人, 才明白那黑色幽默...我終於大笑了,

有種欲哭無淚,不如大笑一場...

[病啊？抑鬱啊？咁大件事呀？煮個麵你食? 食完便好了，包你精神爽利！]

二少誇張的語氣，笑着問候..他說到一半，已笑不可抑

這算正經問候嗎？我即笑了...

TVＢ經典梗：餓不餓？我煮麵給你吃啊！ 我又腦秀逗...

要知道「煮麵」這件事可是TＶB的必備劇情啊！

無論是警匪片還是愛情片、商戰片，甚至古裝劇都要吃麵，餓了要吃，不餓也要吃，

總之對「煮麵」這件事愛到骨髓！

“你肚唔肚餓啊，我煮個面畀你食”，無論大人小朋友，都對這句話倒背如流。

幾十年來，TVB劇集之中無論什麼狗血人物，在什麼狗血場景，什麼狗血矛盾，幾乎都可以用一碗麵解決，

最後連TVB的人, 都吐槽煮麵梗。

顯然,二少無聊時候,也偶然看過本地電視..

他抱手胸前, 跟我一起，咧嘴大笑，笑得前仰後合..

抑鬱症，對他來說，只是笑話般...煮個麵吃，便好了..

張在旁邊,看到我大笑了,他也寬心了..

除了,我們天生大腦短路,諷笑一會...

我也沒多搭理二少了，他們男人還不都一樣...

我好像，陡然有男性恐懼症？
完全不想接近他們，不想看到他們，不想聽他們說啥鬼話...

我也懶洋洋，懶理二少，我有點心涼了？管他的！張軟禁他,肯定另有所圖,我也管不到...

反正，他只是軟禁一時，也死不去..
那些末代子皇孫，末代將軍...被軟禁一輩子，還活到耄耋呢！
紈絝子弟，離開了風月場所，浮誇不實，或許還幫了他們養生不成..！

[你要逛逛院子嗎? 這六院一園頗大...] 張坐在我旁邊,剝着柑桔,

[中院子茶花盛開呢, 稀有的“紅十八學士”，“張家茶”]

[你要去洱海玩嗎?]

他是挺細心的人, 每回不只剝些我吃慣的水果, 還會弄些大理國特產的..

他剝完柑桔, 又在餐盤上,開着麥地灣梨

水果刀,一刀𠝹在染有紅暈的大黃梨上, 像在水面上游動，彷彿一不小心，

梨汁就會被戳破，濺得滿身都是。大梨子剝開皮後,果汁溢瀉,雪白的果肉. .

張迫不及待的用小叉子戳上, 用手盛住淋漓滴下的果汁,放我嘴裡,

果然,汁多味甜, 沁人心脾的，

然後,他也張口往梨子核心，咬一大口在嘴裡嚼，

他一雙眼睛骨碌碌的,像個饞口的小孩, 怕被大人見笑般, 咀嚼着梨子肉...

那漂亮狹長眼睛，捉狹的看向我，可愛的頑笑

這就是媳婦吃肉，男人吃核的肉麻嗎？

[我娘說...梨子不要分吃..分離..] 我卻想念母親,還有童童

難怪,長輩總諸多避諱,有了孩子才明白, 總是牽腸掛肚...

分梨,等於分離;就像一把刀，扎在人們的心窩子上，讓人提起都覺得心有餘悸!

[是嗎? 那我們...把梨子搗碎混吃,便沒分離了..哈..]

張還真的把碟子上的梨子肉,搗得汁肉模糊的果蓉,難看死了..這誰還要吃!

我噗哧笑了

[來～你一口，我一口，便永不分離了..!] 他拿起小叉子，當我嬰孩般，強餵到我嘴裡，

差在沒發出肉麻的「奀咕咕」來氹我吃下...那匙嘔心的爛蓉蓉！

我被他們男人擺佈得返老還童，快變天山童佬了！...差沒圍起口水肩!

永不分離？ 不可能了吧，當我早答應了另一個男人,永不分離

我也迷信起來了，不願接口...怕真應了永不分離，

我不想跟他糾纏不清，不想再跟任何男人糾纏了...

我早就跟窗兒的雕花, 窗外的茶花， 暗暗賭誓...

不再管他們誰演紅臉, 誰唱白臉,

他們都滿口鬼話,包藏禍心,居心叵測, 藏污納垢...金玉其外，敗絮其中...

我都笑了,我竟然可以想到這麼多形容詞..來吐槽男人..

再數多一百幾十詞, 還可以呢! 噗, 我腦子又秀逗了?

我徐徐的把頭擰一邊去, 看向床畔的窗外..外面便是天井院子，

這廂房，拆掉炕子，放上歐式大床，床畔便是窗子了

這六院一園， 花園中互相通達的六個院落，

由五個“三坊一照壁”、一個“四合五天井”的院子組成，採用“走馬轉樓閣”的方式連為一體。

窗外的天井院子,每一個角落都擺上了盛開的茶花，

連落下枝頭的茶花都成了院中水池的裝飾品。

我賞着那盤盤茶花...

在院中一個角落裡，一株綻放的金黃花朵羞澀地倒垂於枝頭，有名的金花茶。

[你喜歡看茶花？ 讓他們搬進來你看..？]

[你惱我了？都不愛跟我說話...]

張拿着叉子的手, 手臂早就僵硬了, 被她凍僵了..只得僵硬的尷尬放下,

本來,還快樂的咬着梨子,快樂的氣氛, 倏忽窘況..

他明白了,他下藥太猛了,原不知道她們有交情...

她喜歡閨閣談心?

[我讓女人來跟你打發時間，好嗎？] 他試探的討好..

說完, 便有點後悔了, 這不剝奪了二人時光..?

她仍然抿唇不語,也不應一句話兒...

隨即,張又沾沾自喜,忖度莫不是吃醋了?

[你可別吃醋,就是帶着她們來掩飾的...這兒你是女主人..]

[你跟她們不同...永遠是女主人...我只帶你走...] 張連忙焦急解釋,

差沒說明白, 以後, 她都是他生命中的女主人了..

他是有點不習慣跟一個女人,表白...以後,只一個女人..

在他生命中,從沒有這回事...

對於一個三妻四妾,一屋鶯鶯燕燕的男人來說,這太尷尬了吧...

徒然被嘲笑吧了! 自己都覺得尷尬無比,不實在的鬼話..!

[我要走了..沒空當什麼女主人...] 我看着窗外天井,

聲調平板,不徐不疾道..

[你要回去? 你要去哪兒呀?] 張緊張慌亂的

[我去哪,要你管嗎?!] 我朝他伸舌弄鬼臉,

然後,擰頭看回窗外天井, 臭臉的不理他了

張卻一下笑了,感覺她調皮無比的

儘管大費周章, 嗤之冷待...這一切都值得的

是的,我像高傲的直樹, 而他是百折不撓的湘琴..

我就當自己回到,弱智時代...少女,姨媽一樣啦,無分彼此!

我沒空,沒心情..亦故意不理另一邊廂的惡爺道明寺了!

他太可惡了,誰叫他害了我的閨蜜,讓他苦相思吧! 讓惡爺受折磨煎熬也不錯的!

忘了嗎? 我是替月行道,警惡懲奸的美少女! 雖然,現在是美魔女了..噗!

直樹, 道明寺,都不知道? 你火星來的?

不同年代,中港台韓版, 也瘋魔萬千少女的,

男人都知道啦! 不少還要陪女友,陪老婆,無限翻Loop

只是看不同年代罷了, 九十年代,最早台版的言承旭的「道明寺」

當年一句「道歉要是有用的話，要警察幹嘛」酷爆

大陸張翰版的「道明寺」,稍嫌娘娘地,也席捲十億少女...

韓版李敏鎬的「道明寺」具俊表,簡直型到站不穩!!

我覺得他最神似..除了李強,噗!

無論,什麼年代,什麼版本,男主改了多少個不同名字,

實在,是來自一套日本惡搞漫畫而已!

那漫畫中的惡爺,本來叫「道明寺」, 反而他們日劇男主好一般..

中港台,十幾億女生的夢幻, 都只源於惡搞!

所以,女生的弱智時代, 少女,姨媽一樣,無分年齡層,無分彼此! 噗哧

真實,有這種男人嗎? 又惡霸,又痴情,又弱智...?

姊妹們氣憤填胸：何解你咁刻薄，專一痴情的男人，就當弱智？

不知道呀..總之，就覺得好弱智啦，人類大腦短路的一種表現吧...?

雖然，我也迷了不少個道明寺！噗哧

占美敲着門，敲了數下,也沒回應...便試着看有沒上鎖,開門進室了

[嘩～大佬，吸煙危害健康！仲要成間毒氣室！]

占美受不了的摀住口鼻，揚着手撥開那些煙霧迷漫，咳嗽起來，

連忙一支箭似的，一手拉開厚厚的窗幔，打開書房所有窗户...

先讓新鮮空氣進屋內，不然真沒法待下去了...

占美瞥了一眼，那滿滿的水晶煙灰缸，那些擠到滿溢，百根的煙屁股...

[嘩～大佬，想死唔駛咁呀！]

占美俟靠着一張長長的辦公桌沿，無奈的端詳着李強。

李強靠着沙發腳，坐在地上..卻又不坐上沙發，不知玩什麼頹廢的，

一臉烏青鬍鬚邋遢，眼眶深陷，面容憔悴...

那邊茶几上，也一盤滿溢煙屁股的煙灰缸, 反而沒喝酒?奇怪

李強一臉陰沉的盯着占美，眼神閃抹鋒利寒光，流露不信任，思疑及滿腹疑竇， ·

他收起平時的偽裝，沒心情再跟他們稱兄道弟了..

[大佬～你不用懷疑我的！一日大佬，終生大佬！]

[大佬，只要你覺得我占美仔,值一百億...我何用勒索？我更不會串通外人，來玩自己大佬！]

占美也收起平時的沒正經，認真說話

他看見李強這失魂落魄神色，真不對勁了！還怎謀男人的大事情！

[一百億,我怎都幫你尋回大嫂！ 我點都幫你死番來..OK？只要你仍然相信我！]

占美認真承諾，手抱胸前，側下頭察看李強神色...

李強窩在地下，他只能側頭向下的視線

[不能死！] 李強忽激動緊張嚷道，那久未說話的沙啞嗓音

占美說的那個死字太刺耳了

[知道了！] 占美簡單應道

實在，心底已隱約知那傻妹不會死，大概,還好食好住呢！

只是不動聲色，不能讓李強知道，不然...影響日後大計

[是那些陸軍夾走他們吧！還沒要求贖金...不知搞啥名堂...]

李強早就猜到，只是以為他們求財而已

[不如,你索性找張某,直接說話，談條件吧！] 李強直截了當

李強就是等着占美來，替他談條件

[張氏,他們勢力龐大得...你前岳父都是依仗他們,才擠到中央...還好只是同宗，親疏有別...不然,早就對付你了..！]

[那一百八十萬禁軍教頭，直接叫海外的兒子回來繼承，沒人敢異議...]

[我憑啥跟人平起平坐,談條件？] 占美不徐不疾分析

[日後,你一樣要張氏點頭,懂吧！] 占美平靜道

占美讓李強不要衝動，絕不能翻臉，翻臉便無情了！

[大佬～請相信我,我有我的辦法！]

[但答應我，你不能出面！這樁事，由頭到尾，假裝懵仔！贖金只是交給綁匪了...
他們怎樣打發...隨他們去...只要兩人平安回來,便好了...]

占美連番說完, 呼了一口氣...

還忙不迭提醒着自己，連呼氣都要不動聲色...

慶幸自己及時趕回來，不然..若李強耐不住，直接去談，到時候死得人多了！

李強默不作聲，靜默同意

[來～大佬，陪我吃口飯吧！我們兄弟吃頓飯...我便馬上辦去..] 占美看勢色可以了

連忙走去扶起李強，夾着離開書房...讓大佬正經吃飯

這數天..李強除了抽煙，連飯也沒吃，酒也不敢沾口，怕一時喝醉，不知最新情報...

更不要說哪來心情, 什麼刮鬍鬚，沐浴更衣了..。

。。。。

1月19日 繼續更新,謝謝觀看

56 # 839 加了內容 可重看，加了西廂的形容
張家花園,大院西側的“西洋紅院”

請務必重開頁面,才能看到更新,我後加的內容,謝謝了..
因為,已有人向我反映..奇怪,總看不到我新補充的

實在,春節前,生活忙忙碌碌的...碌到滾地沙了，更新不多,抱歉,請體諒..
春節,還要出門..
希望,春節後,能趕起結局...
我已心急寫下一個故事，只能待春節過後了

1月18日總結:
[病啊？抑鬱啊？咁大件事呀？煮個麵你食? 食完便好了，包你精神爽利！]

TVＢ經典梗：餓不餓？我煮麵給你吃啊！
港人～新年了，笑下啦！

中港台,十幾億女生的夢幻, 都只源於惡搞!
所以,女生的弱智時代, 少女,姨媽一樣,無分年齡層,無分彼此! 噗哧

真實,有這種男人嗎? 又惡霸,又痴情,又弱智...?噗

一個娉婷綽約的女子，她穿著白族婦女的衣飾，只差沒帶頭飾，

一身嬌俏水粉的，靠着木雕格子門說話...

她只肯踏步到門口而已，一副懶洋洋的側靠廂房門

[咋了？讓我來侍候新鮮魚？] 女子滿臉不屑，不耐煩的..

她差沒恨恨啐道，一句說話便盡顯個性...

我倆對望一會，彼此沒再說話...

足有一盞茶時間？ 彼此莫名其妙的，她也不知來幹麼..

我也不知她來啐麼..然後，我倆相望，噗哧而笑了

人與人之間，就是如此奇妙..

就是一刻間，你便知是敵是友，能否倘開心間了..

張在芸芸三妻四妾中，獨挑這巴辣女子來，他挑對了？

不只她對了我心，我也入了她眼...

[你穿這麼白幹嗎？嘖～]

[你別哭訴...他還搶別人寡婦去！真受不了...]

她那些刻薄言語，讓我想起伊莉...

我沒急於反駁，沒跟她抬槓，我只默默回味，怔怔懷念中..

[咋了？呆了...都不懂請客人進房坐？]

原來，她還一直等我主動邀請呢，還真夠傲氣的，

大概，她被張逼着來，不情不願的...

雖穿過多少遊廊，院子天井，走到西廂來了，卻還是要擺架子，要我先開口邀請...

[啊～你好！請進來坐] 我稀罕的，起床來招呼..

[我是林木，你好] 我在考慮要否行握手禮的,不過女子之間，又反見礙？

我們都圍着坐在桌子了，我還替她添茶...

從來，都是男子替我添茶，我少有的熱情了，我已當她是伊莉了？

這女子長相身段，跟伊莉也確有幾分神似...

高大豐滿的葫蘆型身體，加長長翹眼，嘴角帶幾分不屑的烈女

她們也是豔麗女子。

她更多幾分妾侍風情？

一張巴辣的臉下，卻是一副肉慾瀰漫的身子，

偶爾一撇媚眼，那長長眼睫毛，簡直勾人要命..

[我們在這沒名字的,說了...也是白說,沒人記得起！嘖]

[抱你睡你的, 也想不起你啥閨名...遑論別人了...] 女子半打趣,半感喟

她也真夠直白,我也失笑了

[那你啥閨名了?] 我仍然笑笑問道，

每人都該有自己名字啊,怎會沒名字呢...

縱使,今天被她來害了,也先知她名字吧...

女子也打趣笑了 [好吧～讓你猜吧! 就看你程度! 配不配跟我交心...]

[廬山下,濂溪先生說...] 她還沒說完提示...

我便一股腦兒,張口的猜了..[愛蓮? 頌蓮? ....]

第二個便中了! 頌蓮燦爛的笑了

[頌蓮姐,我猜中了...還不賞兩鐘酒吃? 噫...不是金蓮嗎? ]

我即裝成西門慶，登徒子的樣,跟她打趣玩

[去！這樣會逗人歡喜！] 頌蓮竟也一副受落,摀住吃吃笑了

[頌蓮,那你有看過大紅燈籠高高掛嗎?] 我也奇了,竟一樣的名字,

她們一樣的處境? 活在一個大院子的女子...

[去！我才不像她蠢！你別咀咒我來！] 頌蓮啐道

可是，她的神情，長相樣貌，說話語氣...活脫脫是那大紅燈籠下的女子啊！

她就差沒有舊時女子般，揪著絹帕，甩到我臉上啐...

頌蓮手沒揪著絹帕，卻戴上一雙極漂亮的冰種翡翠手鐲，

名品冰種飄花，清透冰潤，透明中的飄花，婉如綠色水草在清澈的湖底悠悠滌盪

那雙冰玉鐲子，還給她的巴閉潑辣，加添幾分古典婉約。

她也確有巴閉的條件，除了要跟其他女子，分享丈夫外...

她那雙翡翠手鐲，大概上百萬了..難怪，她們都甘於乖乖雌服!

看來，那個張先生，對他的後宮都挺不錯？我失笑了

[你賊笑啥？不許你嘲笑我們！] [哼！你別以為...我不知道！]

頌蓮不高興道，馬上要跟我翻臉般..

她也是直性子的人？七情都擺上臉...

[沒！我看你那雙翡翠手鐲...感覺，張先生對你還不錯嘛！]

我舉着茶杯，呷着茶笑說，一副局外人的

[我這哪叫好！阿六那雙藍水翡翠才叫好呢！她生辰，剛好趕上拍賣會，便直接拍來送她呢！] 頌蓮吃醋啐道

然後，又覺不妥，怕被我看扁了,瞧不起她們是貪慕虛榮的..

又幽幽感喟道 [我們原不是...那些貪圖小東西的...]

[那小六,她還幫村子的小孩蓋學校呢..還讓我們都捐款...捐首飾的...]

[我明白！我都明白..哈] 我連忙應道，怕她不跟我聊了，

我挺喜歡她的，我跟父親一樣，喜歡直爽的人，直率女子更可愛了。

可是,她說得太似怡紅院了吧...

軍閥年代,青樓姑娘們,捐款,捐首飾救國的..噗

我想起小鳳仙...

[那你呢..？] 我續問道

[我咋了？] 頌蓮奇問

[你又排第幾？.噗...看你紅不紅耶！] 我又打趣笑

[去你！你當咱是妓院！你信不信我掌你嘴！掌得你臉「粑粑」]

頌蓮伸手來作勢，要掌我的臉

[住手！] 張連忙大聲喝止，他佇在廂房門，怒目瞪眼

頌蓮即慌得手放下，一臉慌張惶恐

她被突如其來的叱喝, 別說沒了活潑巴辣,，更慌得丟了魂似的

[沒事...我們玩玩而已...我們挺投契呢...哈..] 我即若無其事的拖着頌蓮手, 笑意盈盈道...

我刻意為頌蓮,多展笑容幾分

我心忖...大概,她們都害怕米飯班主吧,

早就不只當男人是丈夫了, 深恐得罪老闆般，這老闆還沒得換? 終生制,沒得換工?

這樣的生態, 讓人怵心! 還說不是大紅燈籠高高掛？

兩個頌蓮, 我看不出分別來!

女子本身的好強，傲氣，都被封建男權,無聲壓迫得面目模糊

....

張徐徐走進來, 只向門口瞥了一眼，頌蓮馬上識趣說走了

我便放手，讓她先離去。

張後面跟來傭人, 送來許多紅絲綢來, 說讓我裁幾套衣服

這時候的張先生，一點也沒西岸長大的影子了！

他就像自己家族的男人，一個院子住上三妻四妾？

我也不瞭解他家族是怎樣...他也沒說過，我也沒問過...

某一角度看，他比李強更封建男人了...

可是，我也不知道，李強有否在別處,大紅燈籠了，不曉得了！

近日感覺，我連自己丈夫，也不盡了解，不完全認識...

[我要走了！還裁什麼衣服！] 我認真說道

[我不讓你走, 你別說了...] 張竟然霸道起來

今天,他有點不同的, 從踏進廂房一刻, 便無故裝腔作勢..

儼如,舊時代的強勢男人了，抑或這才是他的真面目？

[你這是非法禁錮了！張先生] 我也嚴肅起來

你愈霸道，我愈要反抗了！

若自自然然的，我大可當自己是客人，寄宿在朋友家，

反正..真不急着回去，我看見李強，便生氣，還想流浪一會的...

張嘴角牽笑，笑紋愈來愈深，好像我說了可笑的大笑話..

他這笑容，我在李強臉上，也看見過...

又是差不多情況，他們都當我是禁臠，禁錮女子是平常事一般...

完全不講王法，也不合情理...不過，我也習慣了一般？

反正,我也不怕你們,從來沒人能脅迫我..

只怕自己一時心軟,耳根軟...誤墮圈套而已!

我是他的新寵？

每天，張都來看我，跟我聊天

每黃昏，都來跟我吃晚飯...我奇怪問道 [你不用回東北？這兒是西南耶！]

據我所知，東北才是軍政大本營，這兒卻是遙遠的西南一隅了

[這兒才是我們張家軍大本營！] 張捉狹笑道，他在煮着安神茶，

幾乎每晚臨睡前，他都直接在一個火盆生火，放上砂罐烤茶,

然後讓我喝上一盞茶，許多時候，連夢也沒有，便一睡到天明的。

他說這安眠茶是白族古老配方，有效安撫情緒失調，喜,怒,憂,思,悲,恐,驚..七種過度情緒

[咱是張氏白子國, 漢諸葛武侯南征，至白崖，殺雍閩，擒孟獲，並封白子國國王仁果十五世孫,
龍佑那為酋長，賜姓張]

張娓娓道來, 挺有趣的...我最喜歡聽古老故事了..

我興味正濃! 讓他詳細講述...

張氏,張樂曾赴長安朝覲，並受唐王朝冊封。白子國歷738年的時間，

比南詔大理國歷史還長久。

也是張樂禪位,南詔國首位國王,才得以統一洱海六部。

南詔國（738年-902年），是八世紀崛起於雲貴高原的古代王國，是西南地區真正的大一統政權。

南詔國,許多皇后也是張氏,

此後南詔部族強大起來，統一了洱海地區的六詔而成為赫赫有名的南詔國。

白子國600 多年的統治, 加上後來南詔大理國又是500多年的統治, 統一了祖國西南邊疆，推行漢文化，

大理國的開國之君是段思平，也只是南詔國的通海節度使,篡位後改大理國..

也還是一樣要跟張氏結姻親, 千年下來, 張氏出不少皇后,歷朝皇族皆有張氏血脈...

後來,大理國也亡於蒙古, 連段氏也滅了...

反而張氏男丁一脈, 從沒斷過,擁兵西南,

曾經一段長時間, 全個白族男丁皆兵,不是投張家軍,便是在佛寺當和尚了

白族的洱海地區, 向來是中央王朝要控制西南時的重要軍事要塞，

明清兩朝,皆要先懷柔招安,以求安穩

到革命爆發,到軍閥時代, 張家軍又再雄據一方..

當時,這邊西南人口四千餘萬，白族人口一百八十萬, 張家軍卻五十萬兵，

從沒被其他軍閥派系,瓜分或損兵過...

各派系軍閥互相傾軋,卻從不敢進咱們地盤，挑戰張家軍 ！

後來,新政府的人, 前來痛陳利弊, 他們就是太懂得厲害，

只能派來軍師，前來遊說...張氏帶着部隊，投靠了新政權。

[今兒, 一百八十萬兵，當中多少張家子弟？]

[咱白族張家「天生就是貴族」，張家軍就是軍中精英！]

[只能我來當他們統帥，懂麼！] 張自豪的說道,

他說起張家軍，那份驕傲感不假，每說起自家子弟，對其恭敬萬分。

[李強那支空軍算啥...雜牌軍！前陣子..不就趁他不在,還叛變！] 張譏笑道

這樣看來，張的家世不比李強差，平時卻比李強低調多了...

可是，他又說李強壞話了！冷嘲熱諷的

[你可否別老在我面前,說我丈夫壞話？] 我黑臉了

[你沒丈夫了,早就公海沒了..重新投胎，再世為人了..] 張一本正經道

張竟這樣為我一生結案陳詞？

我剛要反駁他，他卻一盞熱茶迎上我嘴來，不讓我說話了

我只能嚷道 [這茶好燙耶！]

[ 讓我吹涼..便好了..] 他嘴巴也只忙着吹茶了

[那蔡鍔與小鳳仙,是這兒的人嗎?] 我忽想起問

[這我不懂了,讓我明天找老人..來跟你說故事...]

[這茶你快喝...好睡覺...] 張一臉寵溺的看我笑,又來灌茶了...

....

隔天,吃過早飯..頌蓮便來,領我出去逛一圈，

她是活潑的人，言笑晏晏，不讓我獨呆廂房的。

我也樂意跟她聊聊天...

這張家花園的「六合同春」,果然名不虛傳!

典型的六合同春「鹿鶴同春」是白族最大規模建築群，千年以來，只此一家了。

花園總佔地廿畝，整個建築面積近五千平方米。

張家花園由六個大院、三座大後花園、一百六十間房屋、廿四處庭院、

十六道精美門戶等組成，一百三十六種精雕門窗,全國宅院的門窗之最，

飾以“二十四孝”、治家格言和姓氏諺語的照壁等，

還有那長度達八百八十米的書畫長廊。

整個建築群由五個三坊一照壁，一個四合五天井, 採用“走馬轉樓閣”的抄手遊廊方式，連為一體。

蒼山溪水穿園而過，也造就了後花園和水上戲台。

三橫三縱六個大院，共有廿四個小庭院，十六道門連接起了院內一百六十間房。

不論古今，只有達官顯貴，才能享受這樣的闊綽。

三坊一照壁：是白族建築中最古老經典的建築形式，

三坊的意思，每坊皆三間二層，正房一坊朝南，面對照壁，主要供老人居住；

西坊是屋主起居之用,也是正房，北坊分別是晚輩的居室、客房或書房。

沒想到,西廂還是房主人,主要起居室, 原以為西廂只是閨房女子住

四合五天井：則是白族建築中高規格的佈局形成，來源於漢族的四合院，

與三坊一照壁不同點, 在去掉了正房面對的照壁, 以三間房的一坊，圍成一個封閉的四合院，

同時在下房兩側又增加了兩個漏角小天井，故名為四合五天井；四坊多為三間二層（廂房、下房也有一層的）

張家花園中「鹿鶴同春院」是六個院落的中心，穿過遮風避雨的抄手游廊，就能逛遍花園內,六個各有特色的院落。

人在其中遊走，稍不小心就會迷失在迷宮般的迴廊院落間。

我們也只是略略逛了西廂而已,竟也一個早上了...

我們又逛回來,登上二樓天台上的八角小亭子去...

[「六合同春」自古是大理白族人夢寐以求的,只有張家呢！全國僅有了]

頌蓮跟張，他們可算同氣連枝的，驕傲於張氏。

[他是獨子,要多子多福的...他們家一直替他納妾...早年,幾乎每回來一趟,納一妾...]

頌蓮也不太介意般,她只偶爾吃醋..誰的玉鐲子,比她戴的矜貴

[他沒有法妻,我們都是妾...平等的妾..] 頌蓮突然盯着我說

她眼神有點異樣的...

我奇怪的看她,用眼神詢問..

[他要迎你當太太了..你是妻了..自然,我們妾都是小的呢...]

頌蓮收起異色, 她噗哧笑道

頌蓮，雖看似大咧咧，滿不在乎的

畢竟深居院子久了,她也懂得隱藏心事,真實的想法...?

[我不會留這兒,我會走..必須走...或許馬上走吧...]

我一說完,便跟頌蓮嫣然一笑，當道別請辭了...轉身便走了,

快步的登登登下樓梯...也不理頌蓮的叫喊了, 便一溜煙的,小跑溜了..

我在思索着..第一天進這六院三園, 那大門方向...

我該往東邊去嗎？還是走中間...？

這張家六院三園之大，堪比傳說的紅樓夢？已達皇家行宮的規模了..

大概，我要畫地圖了！我已經迷路中了...

我摸索着方向瞎走，順着迴廊，左穿右轉，也走得挺遠了..

抬頭一看..海棠春院，這兒完全是大觀園中的怡紅樓了！

這完全沒西式裝潢了，全是紅彤彤的朱樓畫棟，四面皆是雕空玲瓏的紅木精雕門窗

這院子，水中還建有戲台，可搭戲班子, 天井的一大半都被池塘佔據着，三方都為看戲坐席

院子種的植物，幾本芭蕉，一樹海棠，其勢若傘，絲垂金縷，葩吐丹砂..

加上抄手遊廊,水中榭亭,假山石洞, 混在其中...映襯得整院子都紅彤彤的,

也跟紅樓夢中寶玉住的怡紅院，描述的幾近相若了

原來，張某當自己是那痴呆寶玉了？恨不能一生,活在這溫柔富貴鄉。

四下無人.. 頭頂是中午的日頭, 只有大芭蕉葉的光影在搖晃,我四周探看..

有一嬌滴滴的女嬌娥，剛好從二樓廂房轉出來...

她也憑着二樓遊廊, 往下俯瞰，瞧看我呢

....

在二樓憑欄的女子，她跟頌蓮，完全不一樣風情了...

寶玉的怡紅院，轉出來..一般是誰?

不是襲人，便是靖雯，還是黛玉？

難不成，是那愛偷吃的老奶娘麼！豈不大煞風景！噗

我打從心底感應...這六院三園的詭秘氛圍，只想趕快離去，

不然，陪他們逛過紅樓，還得陪他們玩廷禧，頭暈！

想起昨夜，張說的再世為人..你別替我重新改名如懿呢..撞鬼了！

可是，姊妹們，我真的迷路了！呼喊時光機！來個水龍捲吧！

慘了,還要連穿越都玩，好像順便隔夜的炒埋一碟...我不要吃隔夜的！

我要回家，過春節吃煎堆呢！

我只能傻愣愣的，仰頭瞧向那女嬌娥揮手，用眼神求助了，

也不敢大呼小叫的，怕驚動張氏...

我都眼眨淚光了，大日頭下,眼睛都盯痛生淚了, 她仍然一言不發, 不肯盡地主之誼..

她只冷淡的瞅着我，這肯定是高傲的黛玉了! 我都莞爾了！

實在，她情商有問題！

唯一，我從頭看到尾，都沒改看法的人物..

她的死因，是情商，不是情傷啊！阿曹雪芹大人～

我只能火急火撩奔上二樓, 找她問去了...

這院子,也沒其他人了,只得她憑着遊廊半欄,觀看風景...

[打擾了，請問可告訴我...這大門哪方向？] 我找到她了,氣喘喘問道

[你走不出去的...] 黛玉冷淡應道

[我迷路了,只要走到大門...便行了..] 我一本正經應道

對着這弱不禁風，又高傲的黛玉，我也不敢秀逗了..

怕她被我的秀逗氣壞，..突然當場暈倒，或吐血的。

[你當我不懂人情世故？實在是你傻...卻不是我呢] 黛玉忽多言了

對我這陌生人，她興致來了？

[啊... ....] 反而,我不懂應對了,她忽然說別的...

[你不是一進來,便當我是書中黛玉麼? 還說我情商低...]

黛玉忽然...語出驚人

[啊... ...] 我張口結舌, 不可置信的,被驚嚇得直愣愣了

她貞子嗎? 她是這老院子的遊魂幽靈嗎?

可是,這大白天啊...救命啊!

[誰是貞子？] 她好奇問道

你就不能不好奇嗎？

你這好奇一問...會驚嚇到我心臟病發，當場暴斃耶

[你有心臟病，心臟不好？]

[好吧~放了你！看你還敢隨便腹語猜度人! 整天在心裡嚼舌頭~]

她竟還噗哧笑道，巧語顰顰... ,一副作弄人的模樣，

女子笑靨如花的，掩笑嬌憨的神情，本就是調皮巧嘴，淘氣的閨閣女兒家模樣。

可是，她每聲聲吃笑，卻偏偏另帶詭奇...彷如瞬間，抓人走進了..那風月寶鑒,那扇詭秘的雙面鏡子中...

那一句警惕..."千萬不可照正面，只照背面，要緊，要緊！"

焉知那笑靨背後藏淚印？ 抑或骷髏...! 難道，她便是警幻仙子不成!

那一句句警惕有用嗎? 只讓你更生疑竇罷了..

縱然,就算骷髏, 亦不甘只看正面，誓要看反面的不尋常!?

曹大人咯血也不顧了,一臉陰森森的寫下: “都云作者癡，誰解其中味”。

既入幻境, 便不輕易放你走了! 嘿嘿~

石頭記，達明一派， 作詞：邁克/陳少琪/進念二十面體 作曲：劉以達
看遍了冷冷清風吹飄雪 漸厚鞋踏破路濕透 再看遍遠遠青山吹飛絮弱柳 曾獨醉病消瘦
聽遍那渺渺世間輕飄送 樂韻人獨舞亂衣鬢 一心把思緒拋郤似虛如真 深院內舊夢復浮沉一心把生關死劫與酒同飲
焉知那笑靨藏淚印 絲絲點點計算 偏偏相差太遠兜兜轉轉 化作段段塵緣紛紛擾擾作嫁 春宵暖暖變卦真真假假
悉悲歡恩怨原是詐 聽遍那渺渺世間輕飄送 樂韻人獨舞亂衣鬢 一心把思緒拋郤似虛如真 深院內舊夢復浮沉
一心把生關死劫與酒同飲 焉知那笑靨藏淚印絲絲點點計算 偏偏相差太遠兜兜轉轉 化作段段塵緣紛紛擾擾作嫁

春宵暖暖變卦真真假假 花色香皆看化絲絲點點計算 偏偏相差太遠兜兜轉轉 化作段段塵緣紛紛擾擾作嫁
春宵暖暖變卦真真假假 花色香皆看化絲絲點點計算 偏偏相差太遠兜兜轉轉 化作段段塵緣紛紛擾擾作嫁
春宵暖暖變卦真真假假... ...

我都三魂掉了七魄,你還笑靨如花

我想起...我也是這樣對那大賊強..

他那句 [我咁...傷心..難為...你仲笑得落既...] 他那把荒腔走調...

果真是,報應不爽了！不知，現在他怎樣了...

[你能看穿別人心底話?] 我鎮定下來了

想想..這雖是不可思議,但人腦無限, 偶有異能也不奇怪了

[不一定..要看頻率...跟我相近的...跟簡單的小孩,比較多...]

[超過某年齡,心思混亂複雜的人，住這兒的人，我便十之八九,沒這能力了...]

那女子掩嘴吃吃笑, 一次過點透，省得我再問

[那..我是...] 我還沒說完

她即應道: [是..你就是小孩的頻率..還徘徊十幾歲吧...什麼吃煎堆的..噗..]

她又掩嘴笑了，她在取笑我呢...

我鼓脹臉，新年吃煎堆，不是很正常嗎？！

[你也別老瞧不起舊時女子..黛玉的多愁善感,就是她太聰明,哀嘆擺脫不了弱女子的命運...
病入骨髓的哀愁...你心眼笨！你不懂...不理解...]

她眉尖若蹙，眉心稍蹙，話說到一半，哀嘆似的感懷身世...

細看她容顏，她不施脂粉，一副懶散不妝的，雖只淡淡容颜，卻也是盡得西施顰眉之風流。

她就是超逸美人嘛！活脫脫的神仙姐姐？

皮膚白皙，輕盈嬝娜，長而纖綆輕細，舉止翩然，也似弱柳扶風，讓人由憐生愛

她的一顰一笑，猶如花的精魂...

她的一哀一嘆，猶如階前愁殺葬花人...

係啊～好抽像啊！美人如白玉雕成的玉像，一種抽像美，

有抽像畫，當然有抽水伊人了！噗

[啊...你說的也有道理,是我太主觀了..我不懂事了..] 我尷尬訕笑..

我對着抽像美人，完全無力反抗的...

[我喜歡你,在跟你說體己話呢...你不是一直感覺很寂寞嗎?]

她笑了,她懂讀心術，我的心事，她都一眼看穿？

看似弱不禁風的黛玉,卻沒想像的柔弱..

她也是妙人也，一副靈心巧性，稍帶反叛，易哭易笑的。

。。。。

[你不用找大門..啥後門也沒用了,有數隊軍人輪班看守...這院子有進沒出...]

[女人太多, 張家也怕女人夾帶私逃...] 她直截了當說

她讓我不用去碰釘了，免一鼻子灰...

[你這麼聰明,怎麼也進來這院子了？] 我更好奇了，一樣直截了當問

[我當遇到知心人，可付托終生的人了...]

[後來...發現不是...早就不是了..不就這麼簡單..噗..]

她掩住嘴巴噗哧笑,

她挺看得開? 打算就這樣被困一生了？我莞爾

[不..他們也不能困我..我還是自由的...] 她詭異的笑說着,

眼睛往樓下底,瞥了一眼..

她是意指往這跳下去? 不是吧..這是什麼自由?

[是..這對於我們便是自由了...] 她仍然不改嘻笑，還似捉弄我的笑意...

她的想法太負面了吧! 好詭異啊!

我真被她捉弄到了，晌午大太陽下，瞬間起寒..如一陣陰寒爬上身..

[你新來的？] 那神仙姐姐,調皮的語氣,掩着嘴笑問道

[還被抓來的？]

我還沒回答，她便一一探到了，她窺探我腦子，猶如囊中取物般

我喚林木，那你喚什麼小名？能告訴我嗎？

[我喚玉兒] 那黛玉一般的纖細美人,果真喚玉兒

我笑了,造物主真奇妙

既然,逃不了,該怎麼辦了? 跟玉兒在這晒日光?

不知二少,住在哪? 不如,去探訪他?

噫..奇怪，這倘大的院子，這麼多的女子，也沒小孩笑鬧..

這中午時分,還安靜如水的...

[這院子,只有我住...] 玉兒都在跟我腦子直接聊了,

實在,不用我動唇了

[你不要喝...那些...茶...傷身體...] 玉兒欲言又止,卻還是把話說完

我怔住了,怔怔看她..

她點點頭的,回應我腦子的臆度猜想..

我火冒三丈, 簡直令人髮指！

怒沖沖的,即撇下她,扭頭便走,又登登登...登下樓了,

我怒火沖沖，趕着去尋仇呢！

玉兒，看着那粗枝大葉的傻瓜背影，

她掩着的嘴角在掛着一絲若有若無的陰笑，猶如宮鬥片的陰森森..

難怪，沒人肯跟她一個院子待了..

果然,廷禧續集了..

....

1月19日總結
腦閉塞,隨便弄個紅樓,廷禧...常餐:隔夜雜炒

我打從心底感應...這六院三園的詭秘氛圍，只想趕快離去，
不然，陪他們逛過紅樓，還得陪他們玩廷禧，頭暈！
想起昨夜，張說的再世為人..你別替我重新改名如懿呢..撞鬼了！

我怒形於色,一團怒火,欲找仇人理論去, 卻竟在六院中,轉來轉去,轉不回去西廂...

轉了半天,更是七竅生煙了, 終轉回廂房,一進廂房,也沒看真, 便怒氣的一腳往烤茶的火盆踹去...

卻沒料火盆內,還有沒燃完的星星炭火, 乒乒乓乓的土陶火盆和騰熱的烤茶罐,連沒燒完的木炭火,

隨即翻倒得一地粉碎, 木炭屑也飛揚到腳來, 我退後不及,腳踝即被濺來的熱茶和炭屑炙燒，疼痛劇烈。

我頓時，便委屈得嘩啦啦的疼哭起來, 不只連連呼痛, 更一味大哭大嚷要回家去...

就想哭個太空船降落,來馬上接走我...

張早就在西廂附近，到處找我，聞得動靜，即奔回來廂房， 未料我一回來便又疼又鬧的...

他連忙找來白藥幫我塗抹燙傷，我只拚死推開他，鬼哭神號的，如重回舊時。

我怒火中燒開罵道 [我都沒提刀子殺你,你還敢碰我！] 我嬲怒極，就差沒罵髒話，

恨極沖火,不懂他們白族髒話!

[我不要塗藥！我要回家啊！] [我要回家！我要回家！]

我歇斯底里尖厲的哭號，張的耳朵差沒被我轟聾

張也不管我哭鬧，只強按住我坐床沿，往我腳塗藥，還調和白藥至糊狀，塗於炙處，

他雖妾侍成群，卻從來沒見過女子，夠膽在他面前惡形惡相的，還放刁撒撥的...

他也不禁搖頭了 [瞎鬧啥！先塗藥！]

他沒看過我這發飆狂相，他就是不曉得我厲害！我跟李強惡爺大的！

我就是上躥下跳，怒氣攻心，只能一直翻騰哭鬧，看什麼，摔什麼，

不讓他碰我，不要塗藥，只撒撥哭鬧着要走，這回非走不可..

[別～這樣～別動，先塗好再說..] 張耐着性子，按着我，

他不似李強，跟我鬥個你死我活的..我卻也奈何不了他，真被活活氣死了！

雖知道，不只明火煎魚，魚會死去活來...用鹽醃一樣,死翹翹，一樣變鹹魚！

直到哭號無力，聲嘶力竭，幾近氣若游絲，吼不下去了，

只好倒在床上，頭擰一邊去，不理他去，大腦自動關鍵，他說什麼，他問什麼，我也置若罔聞，默默淌淚，

直到他在茶几上，又拿來那一盞茶，我便怒氣變色，咬牙切齒的大力撥開，撥得張一身都是深紅褐茶水，

我也是一副魚死網破的，怒不可遏狠道 [你這茶害人！你害過多少人！你還想害我來！]

[這茶不就安神茶,哪有害你？我哪會害你！] 張莫名其妙，滿委屈道

他委屈的神情，真不像假，卻難分是真是假..！

[你還誑人！你沒害人，怎會妻妾成群，也沒個孩子？]

我即大聲斥責，一副義憤填胸的，明明也不關我事的

[那...那...那就是不打算...你別問...別多管...行嗎！] 果然，張就是吞告吐吐，

閃爍其辭,不敢老實告之，我卻不願就此作罷，非要他交待詳細...

[今兒,你不說明白,也別再跟我說話！]我竟認真起來，

這太作孽了吧，竟用茶水來害人，這茶害人匪淺！

張就是吞吐其辭,不敢說個徹底,他一身狼狽,也不知先去更衣,抑或先說話的

我哼了一句,便伏在床上,把臉埋在枕頭不理他...

就這樣,竟也睡著了,不然..還可以怎樣!

....

這一夜， 卻是連連惡夢,又冷汗驚醒過來,睜眼一刻更害怕得尖聲驚叫,

這本來便是鬼影幢幢的老屋子,夜深格子窗外, 鬼影搖曳, 陰森的上串下跳, 讓人觸目驚心,膽戰心驚...
雖迷糊過後,忖量也許是月光下的草木樹影,卻依舊讓人不寒而慄，惴惴不安，
只能緊緊抓住被子包裹頭臉...不敢張看,卻又忍不住一直打量，那些鬼影兒...

張早就聞聲趕來, 他便是住在我隔壁廂房間, 可隨時趕來探看我...

我也忘了這是仇人,只要有堅壯的肩膀,給我依靠便好了

我被院子的樹影,早就嚇得淚花四濺, 伏在他肩上哭濕了大片

[讓你喝安神茶,你又不肯...] 張輕拍着我背,輕責道

[你那茶害人,還想害我呢！] 我怨恨的看他,哀怨哭啐道..

[哪有呢！你聽誰貧嘴胡說！] 張隨即怒喝道

[你管我聽誰說！反正...也沒說錯！]我早就不只怒了，我怨恨呢

[你那是安神茶...大夫開的白族秘方,沒假的...] 張委屈道,心裡難過

[那你說...為何...怎你就不說明白...] 我跟下午一樣,要翻身背向他,不理他了..

張一把拉我臂膀,抱在懷中[你跟她們不一樣...] [你跟她們不一樣...]

這句話十幾年前,我也聽過,可是你們的作為,實在讓我太寒心了...

我不再相信你們,我也不要跟她們不一樣！我傷心的搖着頭，

我要離得你們遠遠！離了那些鬼影幢幢！

[這樣才公平,早就不打算帶她們...帶不了...沒牽掛,兩方也好...懂麼]

他只暗示, 卻也是承認他是暗暗動了手腳...

[我找到你了...日後,只我倆一起...一起離開...就我倆相依為命..好麼]

[那末代皇帝就是愚人,若他早拋棄所有,只跟皇后遠走高飛..便不會落得如此零落了...那皇后更慘,被他害慘了...]

[我也是皇族後人呢...咱家還是前朝固倫公主的夫家呢...文革還被小紅巾闖進來鬧事呢...]

[那老毛解散將軍,取消軍銜制度, 他就是想對付咱們! 如劉邦一樣..鳥盡弓藏,一個個對付掉...
還好,我們還手握子弟兵,他只能對付那些讀書人...我們生存都不容易...我不想撐下去了...]

[一個國家長達二十餘年,沒有軍銜，是全世界唯一沒有軍銜制度的軍隊! 荒唐之極...不就是權力傾軋厲害!]

[若不是八九,不是維穩...他們必須要依仗軍人,也不會回頭,巴結討好了...]

張搖搖頭,輕輕苦笑道...作為一個鐵錚錚的漢子,一軍統帥..

他頭一回,向人傾訴, 生存的辛酸...不是一個人的生存,而是一個大家族的生存...

門下部隊的去向,全都落到他肩膀上,從他海外歸來那一天起...

憑他一己之力,卻要維持...幾百口的龐大家族,五十萬子弟兵的生計去向..

看似瀟洒, 卻日夜提防, 戰戰兢兢, 被當權者視作眼中釘, 被李強這些新貴挑戰,

看似擁有一切, 卻被世界唾罵嫌棄...

他早就感覺吃力不討好,不是活兒了..

[那李強也是愚人,戀棧權力的都是愚人,那些都是死胡同...你就不要跟他走下去..我們才是同路人...]

張戀戀不捨的抱女子在懷中, 緊緊的不放手了, 不打算放手了...

心有所依的感覺, 天地間都不一樣...

他才是我的至尊寶?

西遊記之仙履奇緣：主題曲 《一生所愛》盧冠廷 周星驰 西游记
作曲︰盧冠廷 填詞︰唐書琛

從前現在 過去了再不分
紅紅落葉 長埋塵土內
開始終結總是 沒變改
天邊的你飄泊 白雲外

苦海 翻起愛恨
在世間 難逃避命運
相親 竟不可接近
或我應該相信 是緣份

情人別後 永遠再不來(消散的情緣)
無言獨坐 放眼塵世外(願來日再續)
鮮花雖會凋謝(只願) 但會再開(為你)
一生所愛隱約(守候) 在白雲外(期待)

苦海 翻起愛恨
在世間 難逃避命運
相親 竟不可接近
或我應該相信 是緣份

苦海 翻起愛恨
在世間 難逃避命運
相親 竟不可接近
或我應該相信 是緣份

他們都向我倘開過心窗，假裝的打開一線細縫，讓我窺探一二？

我卻早不是十六歲了，他們說的...就當是那一二分了...

十成只能信一成，二成... 只是他們如此, 還是全天下男人皆如是了!?

剛巧, 遇上了..最複雜難明的至尊寶與孫悟空?

人盡是活到老，學到老？ 活到老，還一樣不懂他們!

原是公平, 男人一樣不懂女人心？ 連我也不懂自己...!

張安排了飯局，他邀了二少來，讓我們同桌吃飯，似那天的打趣玩笑..

還多預備了一席位，在等着呢...

卻沒想到.. 姍姍來遲的妙人，竟是行動如弱柳扶風的玉兒..

玉兒雖讓一桌子久等, 卻仍然標準大家閨秀的步履, 蓮步姍姍，步履輕盈，沒踏步不雅聲，

從容不迫的跨過門檻, 不急不緩, 細步輕搖的從屏風轉出來...

她的慢條斯理, 卻又渾然天生, 沒忸怩作態, 落落大方的。

那柔弱的 “大門不出二門不邁” 的閨閣之姿, 就是本該讓客人等候的...

今兒看她, 竟處處流露金枝玉葉的氣質, 出身高貴, 嬌嫩柔弱的人...

在她金玉映照下, 我只能算脫不了小家碧玉的平民百姓了...

金枝玉葉,大家閨秀,小家碧玉...原是不同氣質的女子

[好呢...嫂子..] 玉兒那雙長長的丹鳳眼瞟我, 掩着嘴淺淺笑道

她也向眾人低了一下粉白的頸項，微微偏頭，便當打了招呼

玉兒，今天細細裝扮過，整個人精神嬌艷，沒那天的病氣厭厭了

兩頰抹紅，修眉描黛，點染朱唇...

那雙細長而彎,似蹙非蹙的黛眉，

那雙晶瑩而亮,似笑非笑的巧目..真是絕倒！

[這... ...] 我不只被她美目迷倒，更是疑惑了

[不就是你姑姑了..噗] 玉兒又是那淘氣作弄我的神情

玉兒已徐徐坐下,那預留的位置,向張點頭一下...

[她不是... ...] 我愕然的,看向張

[她是我妹妹..小名喚玉兒...] 張介紹道,卻帶點慫笑

他不只看我, 還有意無意的瞥向李二少,也像跟他說話一樣...

噫! 我一言驚醒, 方看出張氏兄妹,都是眼角狹長且上翹，都是長一雙丹鳳眼耶

一雙眉目,竟是八分相似耶!

丹鳳眼被傳統認為是最嫵媚、最漂亮的形狀。

雙眼角上翹，並且狹長的一種眼型。古代有「青鸞丹鳳」的說法，色青者為鸞，色赤者為鳳。

也就是說丹鳳指的火紅色的鳳凰。

更有男人「目如鳳凰，必定高官」之說, 男人鳳眼，必定高官，女人鳳眼，天資聰慧,

千年來,京劇中旦角都是畫上丹鳳眼妝，只有這樣才更顯得眉目傳情有神。

而玉兒天生的丹鳳眼,更是出眾！

今兒，她上了眼線？更是媚光照人，令人不敢逼視。

[這是李哥兒,...是哥哥的上賓...咳...] 張喉頭打結的,刻意的向妹子介紹...

張堂堂一軍統帥,竟喉頭乾咳,說話含糊不清,..

張不自覺挺胸收腹, 彰顯長輩氣勢, 有點拘謹,煞有介事的,沒了平時的直爽自然...

他這媒人,真不合格, 此地無銀的感覺了! 整個氣氛,被他一句說話,弄得拘謹萬分

我都抿唇強忍,快要打從心底竊笑出來了..

這昭然若揭，張是想撮合他們,讓他的好妹妹,能留住李二少吧...!

張到底在打什麼如意算盤啊?

只是單純讓李家跟他結個姻親, 二少當了他妹夫, 還是想怎樣的?

[你..好...你好....] 這老練的二少竟也一樣舌頭打結耶!

這回, 二少全盤中招了..中了美人迷陣, 何上失態乎..!

他早就一副失魂相，悠悠蕩盪的恍隨仙子踏迷惑境幻中了..

看來,張這大舅爺,無用多費神了,他們自然會..順其自然了!..噗哧

不只玉兒,害羞酡紅的低頭掩嘴噗笑了...連我們局外人,都全掩嘴笑了!

原來,二少這風流少爺..喜歡玉兒這款病若西子,

玉兒也確是標緻美人,甫一出場金枝玉葉般, 金玉佳人,沒半分配不上的

石頭記原文:

「兩彎似蹙非蹙罥煙眉，一雙似喜非喜含情目。態生兩靨之愁，嬌襲一身之病。淚光點點，嬌喘微微。
閒靜時如姣花照水，行動處似弱柳扶風。心較比干多一竅，病如西子勝三分。」

這般仙子也似的玉兒，怎麼能不叫人喜歡？

我也偷笑了..樂得看戲,看他們這台折子戲,下回分解了

原來,不是廷禧..卻是師祖級的金枝慾孽了...

問誰幻入雜胥境，千古風流造孽人..?

....

春困葳蕤擁繡衾，恍隨仙子別紅塵。

問誰幻入華胥境？千古風流造孽人。

漫無邊際的春睏啊， 吾擁著錦被，恍惚間好像隨仙女們離別了紅塵人世。

是誰在迷幻的情況下踏入華胥之境地，那是千古風流的造孽之人啊。

自那天起，我們四人便常常一起午饍, 消磨下午,

今天便隨意..在院子溜達轉悠，看似隨意..也非隨意,

張帶我們穿過長長的迴廊，到了院子中央大圓形的太極花圃前, 我們看到了極富盛名的張氏照壁。

這裏沒有霧霾，只有美麗的藍天白雲，那巨大的照壁在藍天驕陽映照下，

尤如紫氣東來, 一派祥瑞降臨,

張家花園的照壁可謂壯觀華麗，甚具氣派, 一塊主照壁的兩端連著兩塊稍矮一點的照壁,

四周用白底藍色的團絨雲紋圍繞, 照壁之上是用藍彩琉璃瓦裝飾為邊框，

中間白色只直書四個大字:[百忍家風]

[這是咱張氏家訓] 張對着二少,若有所指道

二少,也非傻人,一點即明，忙不迭點頭應道:[我會記住,我會照顧好!]

他頭一回在眾人前, 甜蜜的牽起玉兒的手來..

二少正式在未來大舅爺前,許下承諾了

玉兒也不抗拒,只一臉嬌羞,低頭掩唇羞笑,那帶着一串玉鐲子,金鐲子的手兒隨着二少歡喜的搖晃，叮叮噹噹的..
如喜慶之竹,隨風叮噹飄揚..
在這張氏照壁下, 霎時瀰漫着張家兒孫的喜氣洋洋,

二少一眼都離不開玉兒的在慫笑了,他正經八百的承諾當張家一份子,承諾愛屋及烏，
也擔起照顧玉兒，維護着張家的責任了...

張舅爺早就眉開眼笑,開懷大笑的了, 我也替他們歡喜無限..

這對情投意合的璧人,確讓人高興，正所謂百年家書，只為人間歡樂也！

今兒，院子是瀰漫一股濃濃的麋鹿氣味...

春色滿園,春風得意,天地一家春的氣息,

莫非，是我鼻子太敏銳，連院子外的森林氣息也聞到了？

隨後，張刻意跟我和二少笑道 [府邸大門在這邊！] 他指着照璧下的台階方向,

還特意引我們到大門前，讓我們看了張家的兩座守門貔貅

[咱們張家花園原屬白子國王宮，府邸大門處兩座貔貅，歷經千年,象徵著招財進寶，只進不出...
當年,為了這對貔貅,還調來子弟日夜守護,倖免被小紅巾砸壞...]

今兒，張爺是心情好極了，高興萬分說着張家興衰榮辱..

連大門外的衛兵，都感應到長官府邸，家有喜事了，紛紛前來祝賀..

這回，張舅爺也饒有深意的,就是告訴了你們,大門在哪方向了,以後別再瞎亂轉..

是你們自願留下來,別再誣陷他禁錮了...

張舅爺滿足的賊笑，就是一副計謀得逞嘛!

看這情況,這新姑爺李二少,是趕也不走了..

自那夜被鬼影嚇了，我確也是跟張某親近許多，

尤甚夜裡，幾乎被嚇得寸步不離，一刻沒人陪我，便驚慌失色，趕忙大聲喊人了

這老屋子換哪閣睡，都一樣鬼影森森！

許多次，睡到一半，一驚醒便赫見窗邊鬼影，不僅披著一頭凌亂長髮，臉部還散發著青光，乍看之下恐怖驚駭。

明明，早就關緊門窗，可那抖動的青光，在微弱朦朧的月光下，還是隱隱約約從窗子透進來，

差一點便穿牆入屋般了...一雙淒厲血紅的鬼眼盯着我看，咧著乾癟血嘴，恐怖的磔磔怪笑...

這是千真萬確，我沒眼花迷糊的..

我躲在張的懷中，揪着他衫領，驚恐萬分的哭訴着..[那是被仲父一槍中正眉心的曹某嗎？他跟着我了嗎？]

後來,只能讓張睡在另一張小床，共處一室陪着我...

在外人看來, 還以為我倆已同衾共枕,情若夫婦,交好無已了吧！

只我有苦自己知！被嚇得驚魂無助...夜裡，總是不能安寐，失魂落魄了

真不明白..他們從小到大，怎樣在這老屋子過日子..

那些雕空玲瓏的木雕門窗外，都像伏着鬼臉子般..

我心默默在想...這樣不行吧！二少已被擺佈，我也一樣了嗎？

早晚要掙脫他們，自己離去...卻有點離不開張了?

就是沒自己出走,逃遁的勇氣了! 邁出府邸大門,也不知往何方走的懦弱之感...

我也跟這院子的女子一樣了嗎? 舊時婦女一般...

我隱隱明白過來..為何,她們總是不離開了,

縱使,萬般不甘,千般哀嗟,也不知何去何從的無奈...

命運安排,讓我代入其中,嘗嘗女人萬般滋味?

我在考慮還是乖乖喝那盞神秘的安神茶，算了吧？

。。。

[你看..他們好事近了...就是玉兒守寡數載，身骨子單薄了..]

他在另一張小床上，跟我聊着

[我這媒做得好吧！我倆離開後...這家便可交給他們了!
白族自古都流行招姑爺上門的...進門後，便不是姑爺了，我當他是兄弟了！]

[有李氏...幫襯,照顧着,我倆便可放心甩手了...]

張說了一會,白族的古老傳統..

白族入贅的男子, 不僅在社會上享有地位，而且還受到鄰里鄉親，女方家成員、親友的尊重，

並享有繼承女方家財產的權利和贍養女方父母、照管年幼弟妹直到他們成長成人的責任。

[我不就說過...咱家還當過前朝公主的駙馬爺..!] [該到咱家招人了！]

[他弟被拖來當姻親了...看他還能怎樣對付咱家...哈..]

[我倆走後, 便將一洞的家當甩給二少! 管他們呢！ ] 張一副洋洋得意道，

還偶爾打從心底得意的笑出來，好像什麼萬里長征大勝利一樣

原來如此！他靠招姑爺來保護家人？

[你也夠秀逗! ]

[ 搶了別人媳婦,還不夠? 還打算搶別人嫡子,來當你們家媳婦..噗]

我看他那秀逗,真忍不住打趣了..[他們李家,跟你張家有仇嗎?]

我心忖...真發你的春秋大夢了！要潮州男人入贅！出名的大男人！

你們白族流行，人家潮州不流行呢！

你當人是兄弟，人家才不願意呢！真夠狗血的！夠無厘頭！

又一齣爛尾，無眼看下去...

[這是..緣份...姻親不好麼...] 張被我嗆得無言以對

他跟李強不同，從不跟我吵嘴，連拌嘴也承讓? 真夠無聊!

他侃侃談着..西遊記呢, 印度包火車廂, 要帶我去泰姬陵拍王妃照..

可是，你有看過孫悟空不跟人抬槓嗎? 馬騮精，槓精一名呢!

當下，張是至尊寶!

那孫悟空呢？他說不演了！他要除掉緊箍咒，他要除掉枷鎖...

他只要跟愛人離開..

可是，他的愛人有答應他嗎？

[我沒答應你！你別樂壞！] 我冷淡道，我也懂得澆人冷水了

[你別辭職啊！我怕..你沒職銜了...他便對付你！]

一剎那，我竟替至尊寶憂心呢！

沒法力的至尊寶，只是平凡人了，看似回歸了自由身...

可是，沒特權的日子，他可適應？

在印度坐火車時，當人家啐痰..啐到他時，他會怎樣應對？

他受得了..平凡人的世界嗎？

我是至尊寶的時候, 我能愛妳, 但我不能保護妳...?

我是孫悟空的時候, 我能保護妳,但我不能愛妳...?

我失笑了，天才的秀逗！

西遊記之仙履奇緣：主題曲《一生所愛》盧冠廷周星驰西游记
作曲︰盧冠廷 填詞︰唐書琛

從前現在 過去了再不分
紅紅落葉 長埋塵土內
開始終結總是 沒變改
天邊的你飄泊 白雲外
苦海 翻起愛恨
在世間 難逃避命運
相親 竟不可接近
或我應該相信 是緣份

情人別後 永遠再不來(消散的情緣)
無言獨坐 放眼塵世外(願來日再續)
鮮花雖會凋謝(只願) 但會再開(為你)
一生所愛隱約(守候) 在白雲外(期待)
苦海 翻起愛恨
在世間 難逃避命運
相親 竟不可接近
或我應該相信 是緣份
苦海 翻起愛恨
在世間 難逃避命運
相親 竟不可接近
或我應該相信 是緣份

當你是有七十二變和翻斗雲的孫悟空，你能做回至尊寶嗎？

紫霞仙子，會跟至尊寶嗎...？

。。。

很神奇的，當你在老房子待久了，總會不由自主的跟着老步伐...

我竟也在練帖子..

還是，張暗示我跟李強久了，學了他暴躁脾氣，張家是百忍家風嘛...！

他讓我跟玉兒玩，卻沒想到..玩的是練帖子，

我也沒抗拒，就是玩唄，還畫起山水抽象畫來..噗

練字陶冶性情，真的是化浮躁為淡定的「良藥」啊！

玉兒，坐在旁邊呷茶，有一搭，沒一搭的，也說了不少他們家的事情...

他們兄妹原是同父異母，不算親近，

張是唯一嫡子，老爹為了保護他，早早送到海外去了

眾姊妹，則待字歸中，琴棋書畫，無一不精。

姊妹之間，不同姨娘，難免有所比較，沒個親近。

玉兒，也早早跟隨老爹的安排，包辦婚姻嫁了人..卻又當了寡婦，

日子久了，感到日子慘澹，難留夫家了，

便只得灰頭土臉的返回娘家，原以為是可憐兮兮的...

卻頗意外, 這海外歸來的大哥竟比父親，更可靠可親的，更大方自由的。

自從，大哥當家了，這一院子的女子，竟活得更自由暢快，

後來，姊妹們，跟丈夫離婚的,寡居的，便紛紛都往娘家來擠了。

感覺,陌生的大哥,竟比父親更有溫度...

大哥置給妾侍的，總要讓人多留幾份給姊妹們...

漸漸，大哥不在家，便整個家當，也讓姊妹打理..

大姊二姊,也靠着大哥的關係,學做起自己生意來,還上市呢..

[大哥是不願妾侍打理的，怕不公平，厚此薄彼了，便索性讓我打理家當..]

[你看那些妾侍手上的玉鐲子,便知一二...] 玉兒嘆喟說道

[那些拍賣行單子,送來都是幾十萬美刀...]

[我勸諫過大哥的...這樣如流水不成,肆無忌憚的！]

[大哥都只笑笑..卻依然故我, 今朝有酒，今朝醉的...]

[我是知道他..就是心裡堵氣, .有今兒,沒明兒的活...]

玉兒說到這,忽然頓住了..饒有意味的瞟我看..

[他稱心便好了...] 玉兒是聰明人,她猜到大哥要離開了?

抑或,張早跟妹子交待了?

[我沒答應的...] 我也不轉彎抹角,免都誤會了

[..讓我看你寫啥..便猜到你在想哪個...] 玉兒走到桌邊來,

她早早就在我腦子探到李強的影子了

近日,腦子混亂一直是...至尊寶, 孫悟空,還有可愛的小童童

她早也捉摸不到了

[這是啥...弓..長..是張嗎? 又不似..明顯是兩個字啊...]

玉兒盯我看,又想來開我腦子的抽屜了

[他名字喚長? 你覺得大哥的張..對他開弓...不利了?]

[慢着...他不只叫長,他還有許多名字..木子..柯林..?]

[你們挺有趣嘛...] 玉兒掩嘴，噗哧笑道

可是,我腦子混亂的, 她探不到其他名字了...

她探不到..真正讓我五味翻陳的名字

我好像勝了她一回般,挑釁的眼神看她..

她還不知道呢..也奇怪的看我了,

玉兒忖度..難道這傻瓜的簡單腦子,竟還有察覺不到的抽屜..

我蘸了一下墨汁, 在宣紙上大大的寫下一字 “強”

強,不也是帶弓嗎? 他怕你們什麼呢...!

我也調皮的笑看她, 我們兩女子也算頑皮的..

她故意來探,我故意藏起.,像玩捉迷藏般...哈

她雖有異能，卻仍然要跟我腦子的保護意識博弈，甚是有趣..

腦子的博弈, 早就比小時候在地上跑圈,更好玩,更高層次了！

我倆還真把盜夢空間，演下去了...哈

然後，我倆女子拿起筆，玩起對聯來..,一室笑意盈盈的

「弓長張張弓張弓手張弓射箭箭箭皆中；」

弓長張，張弓張弓手，張弓射箭，箭箭皆中。

「木子李李木李木匠李木雕弓弓弓難開。」

木子李，李木李木匠，李木雕弓，弓弓難開。

[我要走了..留夠了...] [你帶我出門吧...] 我正經道

我也呷起熱茶來,

[不...你留下！當陪我...待到我成婚吧...你別找岔子呢！] 玉兒嗔怒生氣道

[不然..事情敗露了...我難進門了...我這又寡又匪的...]

玉兒先發制人,來個美人撒氣...

她都知道,我最抗拒不了...女兒家撒氣的, 她對我腦子簡直熟門熟路了..

不知,她在我腦中游走，有否遇見過伊莉,香香?

[這...綁匪..不關你事啊！這我可以做證] 我奇道

[..勾結同謀..設局圈套..狼狽為奸,引君入甕...這些有分別麼！..]

玉兒撇嘴輕哼道，

她就怕放了二少回家, 好事多磨, 被李家嫌惡她，從中阻撓...

[那實在,你有沒...? ] 我也好奇了，試着問她

[我不管！你就當我是她們吧！我也是你閨蜜呢！你不能偏心呢！]

玉兒悻悻然, 一臉撒氣的

她果然在我腦子,打開過她們的抽屜

我心忖,面前這女子,到底是黛玉,抑或是鳳姐?

他們兩兄妹，真箇勾結設局，狼狽為奸，引君入甕了？

然後，作賊心虛乎？

她表面是弱質纖纖的黛玉,實在是王熙鳳?她還會打算盤,會管家還一口口美刀呢...

我憶起曹大人寫的..最初的黛玉,也曾學鳳姐,蹬著門檻子咬著絹兒笑呢。

女子不只千嬌百媚,還千姿百樣?

[誰家女子,嫁前不是秀氣的黛玉呢！...嫁了,便成俗氣的熙鳳了！]

玉兒掩嘴噗哧道，她白了我一眼，

[你就是傻瓜！痴兒！] 她長長的手指戳我臉珠兒來戲笑道

情竇初開的少女，誰不是聰明伶俐，俏皮可愛，一身靈氣...

可是，跟上男人過日子，便俗了..

水和了土..不就是泥了，還能不濁！還得慶幸..不被當作地底泥便好了？

[你就是從沒柴米醬茶...還秀氣,水靈靈的...!]

[可是,若你倆遠走了..連大哥的底衫褲,細細碎碎，都得你管了...看你還能神氣不！]

玉兒的一張巧嘴，伶牙俐齒，跟他大哥真不一樣..

[我不會跟他！...都說了,沒答應！] 我搖頭失笑道，

這兩兄妹才沒不一樣呢！一樣恣意妄為

[若你對二少真心,亦不能把他強留在此...] 我嘆氣道,

不多說了,免得影響他們感情.....

剛說起二少,便看見他在紅木精雕的廂房木門外,探頭探腦的..

二少來找玉兒了, 我便識趣的告辭了,

他倆正是你儂我儂的階段,見少一秒都空虛吧!

張家兄妹也真是好計謀, 把一個浪蕩慣的風流公子,困了一段苦悶日子後..

忽下凡來一個綽約仙子,跟公子過日子了...自然是手到拿來了

這一刻，莫說讓二少當招門姑爺，開什麼條件，二少無不答應...

可是，日後呢?

。。。。

１月２１日 繼續更新，謝謝觀看
請放心，此故事絕不會爛味
只是恰好，春節事忙，更新慢了少了,抱歉
春節過後，必有結尾..

１月２０日總結：

我是至尊寶的時候, 我能愛妳,但我不能保護妳.
我是孫悟空的時候, 我能保護妳,但我不能愛妳...

命運安排,讓我代入其中,嘗嘗女人萬般滋味?

我心忖...真發你的春秋大夢了！要潮州男人入贅！出名的大男人！
你們白族流行，人家潮州不流行呢！真夠狗血的！夠無厘頭！

近來,白天都跟玉兒混日子..

今兒,久沒露面的頌蓮,來廂房找我了...

她一來便啐我 [你這狗日沒良心..只會跟管帳的玩,就不願找我呢!]

[是你不來找我,還好說呢!] 我噗笑道

我看見她也歡喜的

頌蓮偏着頭, 靠在門框的慵懶身子,

她那塗著丹紅指甲油的手,撥弄着燙捲過的蓬蓬劉海

今兒,她還隨興的紮上潮興的蓬鬆髮髻，感覺俏皮年輕了

穿了一身水粉花的長衫裙,款式是鬆鬆的旗袍長衫

活在大院子的女子,她們總有一股慵懶相...

真跟大紅燈籠下的女子沒兩樣了..

[嘖！爺沒旨意,我哪敢打擾你來呢！] 頌蓮也是伶牙俐齒

頌蓮坐到圓桌子，取起杯子，自己斟了茶，

她瞥了一眼桌上擺設的茶具，蜜餞,瓜子,雪梅,乳扇,炸米糕等

整齊的一盤燒茶具,燒茶的材料,一盤盤小碟子的生薑片、蜂乳、紅糖

[來..吃些蜜餞...] 我招呼她

[你們快擺房了吧...一桌子的茶禮...] 頌蓮笑問道,卻是勉強的笑容

[啥是擺房?] 我偏着頭撐着下巴，看她問道

[罷了!...爺要迎你當妻,不是擺房了..咱們妾的,才喊擺房.....]

[你一屋都是正房的紅噹噹...] 頌蓮又走去撥弄着紅色紗蚊帳,

這是近日才剛掛上的,夏天蚊子真多的, 還整天燒着艾草驅蚊..

連窗子都裝了防蚊的紗帳,..還是,張興致勃勃的親自掛上門簾..

頌蓮沒說,也不察覺呢...怎一室弄得紅彤彤的俗豔了? 這啥意思?

我也警惕了,還以為沒跟他私奔的,便沒事了...

可是,看來..張又不知打啥鬼主意了!

我又坐不住了,起逃離之感...只想迅速奔到府邸大門

太恐怖了,我不要當這院子的女人,不要大紅燈籠高高掛的...

這頌蓮來有目的吧!..她就是來提醒我,讓我快離開...好走不送!

不錯,縱惱恨李強,他還是我丈夫,還有孩子,我必須回家去,

我神色變幻不定的..頌蓮笑了,她知道時機到了，

她竟從蓬鬆髮髻中,抽出一顆小小的幸運星,拋到桌上來?

那小紙條摺成的幸運星, 並不是大理國白族的， 而是我家鄉歷久不衰的流行文化耶!

小學生還在摺呢! 小學畢業時,一瓶瓶的互相送來送去...小時候,我也做過這種無聊事!

霎時，小小的幸運星,我都傻眼了！

他們找到我了! 我歡喜難言...隨即閃電般緊緊的捻在手心,生怕被人發現的

頌蓮笑了,她走到廂房門, 懶洋洋的靠在門邊,若無其事的擋住門口視線的...

讓我低頭,在桌底下拆開那顆幸運星..一長小紙條,那熟悉娟秀的草字...

一百億，一年期限，泰姬陵 ＂

一年期限，這絕非李強的主意了！是占美的主意吧！

占美找張悄悄談妥條件了？這還是瞞着李強的！我只能瞎猜一通...

占美跟張協議了，讓我陪張一年？

那我豈非成了名妓般？我都傻眼了！這混帳占美！

占美卻又神機妙算！？ 估計..早晚，張某會帶我西行潛離...

讓我一年後，答應跟張某西行，到了泰姬陵，他便派人前來營救？

我真不能走出府邸大門嗎？竟如此大費周章？

我把長長小紙條，摺回小小幸運星，把它藏起了

我走到廂房門，看向頌蓮，眼神感激的..

雖然，我知道她也不單純，占美也只得利用女人的妒忌，才有辦法聯絡上我

我還是掂腳的吻了她一下，她非常驚愕的啐道 [你作死!咱兩金花,還親嘴！]

卻也大笑起來，隨即知不妥當了，朝我遠走的背影，連忙喊叫 [嘖~你不能焦急呢！你想害我被爺弄死！？]

對，既是感謝，也是作弄，誰讓她善妒不老實呢！噗

我也不理她在後面喊叫了，一溜煙兒的，往府邸大門的方向疾奔了

這回，我認得路了，步伐矯快的，趁快刀斬亂麻了

我氣喘喘奔到大門了，卻撞上張某回來，..

這兒院子大，車庫都在別樓..

他們回來，都直接在府邸大門前下車..然後，讓司機把車開走

真箇偏偏遇上剛剛，氣死人了!

我都慌手慌腳了，被捉賊一般..

明明，他是大盜竊玉偷香，卻掉轉來，我像小賊一般灰溜溜

張也沒動粗，就只是輕輕掐住我臂胳，拉我到大宅門前的衛兵前，

[今兒，幾人輪班？讓他們都過來] 張跟衛兵們說話

張對部下說話,都不急不躁,四平八穩的...

[報告！司令官,今天六十四人輪班，每班十六人！]

衛兵們立禮，隨即馬上報告

然後,沒一會便十二人打橫排成一列,再一次敬禮

[認住太太！不許她出去！加多幾人] 他稍稍加強了語氣,也仍然平靜

[是！司令官] 衛兵們整整齊齊，挺身立禮應道

我剛想反駁，被他手用力掐了一下，

他是讓我不要多口，不能在下屬前掃他面子？

這我懂得，不能搞大件事，弄得街談巷議，丟人現眼，

末了，兩家也遭殃！就是這種種利害，我沒來大宅門口，大吵大鬧

張說完了，便帶我返回院子了..

他很有經驗? 從容淡定,施施自然,也不急不躁...一副沒所謂的,卻又把女人抓回來

舊式男人? 不管愛不愛,稀不稀罕, 在不在乎...就是不許女人私逃!

可是,我不是他女人耶! 我都被弄得暈頭轉向了

我們又經過那家訓照壁[百忍家風], 那巨大的太極形花壇..

他從來不發脾氣? 他都以柔制剛? 他是張三豐後人嗎? 氣死人!

一個罵不還口,打不還手,從不發脾氣的男人,

他只對住你淺笑,像看幼稚小孩一樣的眼神看你...

你能怎樣動輒發老脾?

我們還沒走幾步，腳步便停在中央的鹿鶴同春院...

鹿鶴同春”鶴象徵長壽、鹿象徵純樸；

“六合同春” 同音既是“天下同春，欣欣向榮”！

他們已擇了吉日，會在這院子，替二少玉兒，辦隆重婚宴

家中妹妹嫁娶，並不需廣邀同袍，只會邀族群鄉里，並不怕露餡。

卻也一樣熱鬧滿堂，喜慶歡騰。

這院子,早就張燈結彩佈置了，滿滿都是茶花，

這個不大的園子裡，竟為了一場婚宴，滿噹噹地擺放了千多株茶花，千多品種，忒的誇張!

還放滿矜貴難養的，紅十八學士、花十八學士，和雲南山茶王“張家茶”

「雲南茶花甲天下，大理茶花冠雲南」，自古茶花簇擁的大理古城，其中的張家花園更是繁花似錦，遐邇聞名。

“張家茶”還有「張家茶花領大理」的美譽, 張家幾代栽接得來的名花品種。

也含有張家在大理白族居領導地位的象徵隱喻。

....

我也一臉沉下，低頭看着那一盤嬌艷桃紅的“張家茶”

我們二人沉默良久，我低頭在看花,他低頭在看我，怔怔痴痴的凝看我這看花人..

實在，他比李強好，從不跟我爭強好勝的...

我無意識的，在一片片摘起花瓣來...雖知一株張家茶，巨大的重瓣花，

廿片的花瓣，竟不知不覺被我摧殘殆盡，當我摘到最後一瓣的時候,方恍神中驚醒過來，

頓時，悔恨不已的摀住驚訝的嘴巴，我怎變成了摧花人了！

此情此刻，張卻笑了...他捉住我摀着嘴巴的手，我詫異的眼睛，睜得圓圓大大的看他，

他把我摟在懷中,在我耳畔輕輕說道 [沒事，只要妳高興]

[只要高興?] [是] 我倆重覆無數遍的, 如自我催眠一樣...

[只要高興?] [是]

[只要高興?] [是]

[都是為妳擺的..忘了嗎? 我說過帶你看花...] 張在我耳畔吹氣般

[不是為他們婚宴嗎?] 我嘟嚷道..

卻感覺自己語氣太嬌氣了吧,又重回青澀嬌憨? 有點不妥了,

當了他是情人?這不成啊...連忙又摀住嘴巴,幾近掌打自己笨嘴了...

大概,他也察覺了?

[我懶管他們呢，我只管妳...只要妳高興..]

[以後,啥事都不管,只管妳...] 他說到這句也笑了,太肉麻了!

[雞皮疙瘩！受不了..不許你說話了！] 我噗哧笑,手指封他唇上,不讓他說話了

他又來捉我手,我卻不讓他得逞了...

轉身便跑, 還回頭..向他裝鬼臉的, 雙手拇指對準臉頰，吐舌頭撅嘴的..

手指拉下眼皮,裝小鬼眼的...各式各樣的鬼臉，才不要聽你的鬼話呢！

我顧着疾走，回頭弄鬼臉，還差點被擱在花園的花盆拌倒，

他連忙快步上前來，張開手接我..他彎身接着我，我斜斜的傾倒他手上..

是的..就是如此浪漫，他在上，我在下...

他緊緊環着我腰，我緊緊抓着他臂，他在上俯身看我，我在下斜斜仰頭看他

久久都不捨得把我扶起身來，我倆就這樣四目交投..

不用說話，我在咬着唇了

他想吻下來,我驚醒推開他,差一點又倒..

還好,又是他攙扶着我

[妳有一雙精靈耳..尖尖的..] 這回,張緊緊摟住我了

他也一樣,愛貼在我耳朵說話，因為,我有一雙精靈耳？

他在碰觸我耳朵，沿着耳輪撫着，怔怔的欣賞着一樣...

他們都有雙充滿經驗的手，都有雙性感的手...

我已有觸電感...卻仍然裝着若無其事，裝着沒感覺..

裝着不容易被引誘，裝着是烈女...

[放手...] 我在做無謂掙扎

[不放...從此不放...誰來談判也沒用...] 張竟自動揭破

他不打算瞞我嗎? 還以為他會瞞着我! 好像他一樣,事事瞞我,背地裡幹壞事..

他比他正直? 兩個他...總是在心裡比較着，我不該如此吧!

不該把他放上心,更何言比較! 有比較...便是偏心了,變心了? 便是份量一樣了?

新的他，舊的他...重疊了!

跟每個被引誘出軌的男女一樣，我也是那句..我不懂自己了！

妳不懂自己，我卻懂，我不只有經驗，不只比妳有經驗...

在我眼中，妳還很幼稚，妳不懂妳要什麼...

我卻懂妳要什麼，妳想要的...剛好是我要給妳的

妳渴望要的，剛好是我想付出的..！

[不必多餘的，只要合適的...] 張貼在耳邊道

我抖動的眼睫看他...連這句,他也說過...

[情有獨鐘...懂麼!] 他說這句的時候,摟我腰的手緊了下, 把我身子緊緊貼向他了

[我跟妳一樣了,不要多餘的...只要妳...從今,只要妳...] 他貼在耳朵承諾

這大觀園繁華富麗,處處花團錦簇,繁花似錦, 腳步挪到那, 腳下都是精緻花盆，繽紛花圃..

或古樸典雅,或鮮艷欲滴, 各樣花兒千紅萬紫,千嬌百媚, 爭妍鬥麗,花氣襲人的..

他卻說繁花三千,只要我了...?

[前面錯過了，別再錯下去...] 他不是引誘,他是在教導？

一個幸福的女人，原是沒長大過,幼稚的小孩。易受引誘的小孩？

繁花- 董貞 作詞：董貞 作曲：董貞

遇見你的眉眼 如清風明月
在似曾相識的凡世間
顧盼流連 如時光擱淺
是重逢 亦如初見
纏綿繾綣

有你的思念
溫暖在我掌心蔓延
無涯荒野 誰忘了時間
一半青澀 一半純真

數著年月只為花開那一面
就算來來回回錯過又擦肩
你的喜悲憂樂我全都預見
三千繁花只為你一人留戀

遇見你的眉眼 如清風明月
在似曾相識的凡世間
顧盼流連 如時光擱淺
是重逢 亦如初見

夢醒蹁躚 有你的畫面
溫熱仍在心底蔓延
混沌流年 誰忘了誓言
一半苦澀 一半情深

數著年月只為花開那一面
就算來來回回錯過又擦肩
你的喜悲憂樂我全都預見
三千繁花只為你一人留戀

數著年月只為花開那一面
就算來來回回錯過又擦肩
你的喜悲憂樂我全都預見
三千繁花只為你一人留戀

。。。。

國際即時新聞放着..

英國警方昨（24）日在倫敦以東的一工業園區，發現貨櫃內滿是屍體，隨即報警。
抵達英國的泰唔士河港口柏佛利特（Purfleet），裡頭有39具遺體，
《BBC》報導，英國警方對外證實，39名死者全為強國籍，31男8女。
推測可能是政治難民。但目前案件仍有諸多疑點，仍須調查釐清。

國內人民日報社論..

促請國家，趕快修訂國家法律，全面嚴懲那些可惡的，喪盡天良的人販子
因為過去實施一胎化政策，男女比例嚴重失衡，現在男性人口比女性多出好幾百萬，
預估有20%的大陸男性娶不到老婆。人口販賣集團因此猖獗，
他們到處綁架或是誘拐女孩子，賣給各地的人口販子，再像貨品一樣，把女孩子賣到鄉下當新娘。
他們綁架年輕女性賣到農村，每年失蹤的女性多達20萬人。

【人民微评：平生极恨人贩子】拐卖22名儿童，罪大恶极。人贩子伏法，

涉案买家，是否全都受到法律制裁？遏制拐卖儿童现象，除了严惩人贩子，也不能忽略卖家和买家。
如果不溯源，也不直击被拐儿童去向，天下无拐难矣。

[繼續找！我就不信我找不到！]

李強頭痛欲裂...不禁反問自己，過去做的事情，全都老缺！

國家最嚴重的內部問題，我們都有目共睹，卻又視若無睹...

你在哪？無跡可尋，荒唐無稽！

你又去哪玩了,玩得忘了我們？

寧可，她又四處風流，浪蕩遊歷，沒了本心...也別被困貨櫃船...

寧可，她又不知惱啥，像小時候，去了流浪...也別被綁到山區.

寧可，她又失憶失魂，忘了我們，不來相認...也別讓他沒希望..

我想你了 金志文 作詞：孟令楠 ╱ 作曲：鄭亦鈞 ╱
想你了 我又想你了
你在哪兒呢我還在找呢
腦海中徘徊的你
和不發一語的你
不合時宜
可能是著迷了

以為孤單的是寂寞
望眼欲穿的還在摸索
在我和你的故事裡頭
多希望能夠擁抱過
還沒開始的就結果
愛迷離撲朔默契錯過
在我和你的時間裡頭
模糊的愛都忘了

我想你了 我又想你了
你在哪兒呢我還在等呢
只是孤單地想你
無跡可尋的你 荒唐無稽
可能是著迷了

圍繞身邊的趕不走
謊言拆穿能改變什麼
自娛和自樂你還在這
虛度的春夏還溫熱

我想你了 我又想你了
你在哪兒呢我還在等呢
只是孤單地想你
無跡可尋的你 荒唐無稽
可能是著迷了

我想你了 我又想你了
你在哪兒呢我還在等呢
只是孤單地想你
無跡可尋的你 荒唐無稽
可能是著迷了

１月２２日 更新中,午安~謝謝觀看

不要問點解..
沒看廣告嗎？ ［因為我係女人！］

［陪你甜多Ｄ，健康Ｄ］

晒完要美白，幸福的女人係咁...
當青雲哥都可扮女人，男人都可塗口紅，拍女性廣告，代言羽翼..
四十歲都喚BB, 女人也喚爺...雌雄顛倒,陰陽同體,大小不分的年代。。
有咩係不可能呢？噗哧

１月２１日總結

[不放...從此不放...誰來談判也沒用...]

你又去哪玩了,玩得忘了我們？

....

自從，那天...天地一家春

每回，我到後花園，我真的聞到一股濃濃騷腥的麋鹿氣味。

我問頌蓮 [你有聞到嗎？濃濃腥騷的...]

頌蓮噗笑一下，沒說什麼，便直接拉我手，一路穿過後花園，便是連接大片柵欄圍起的沙地馬場，

這兒也有衛兵更亭，這我沒來過了，

可是,那陣腥臊味兒,隨風濃濃襲來,肯定不是馬兒了,.

我早就取出帕子,掩着鼻子了,那難聞欲嘔的腥臭, 早就薰得胸口作悶了...

終走到鹿園子了, 數十頭漂亮的梅花鹿在園子悠悠蕩蕩，還有幾頭馬鹿..，

可是,那股腥臭味兒並不來自他們,而是在隔開的另一柵欄內..

幾頭伏在地上四肢捲曲, 頭上鮮血淋漓,淹淹一息的梅花鹿！

他們一直臥在地上，一點力氣也沒有， 頭角被割處冒出鮮血，模樣可憐。

好像是被割掉了鹿茸，卻又沒人替他們處理。

我隔着圍柵,早就驚訝得 [這...怎麼沒人包紮..?] 雖然,明知割鹿茸,本來是殘忍,不人道...

可是,既然割掉了,怎不妥善處理?讓鹿兒如此受罪? 連我看見也難過受罪,頭皮發麻，好像在看凌遲一樣!

還有,蒼蠅聚集在血淋淋、黏糊糊的頭角上! 畫面讓人難過亦嘔心...

[這要包紮嗎?..] 頌蓮竟然比我更奇怪般..

[不包紮,就這樣一直流血嗎? 太可憐了... ] 我們在比秀逗嗎?

[那怎不上藥！止血的藥啊！] 我顧不上腥臭了，

我大聲呼喊,朝那遠遠的養鹿人揚手,讓他過來問

那粗獷的老頭子來了，他也聽不懂我說的官話,還得靠頌蓮幫忙翻譯,

他說着濃重的白族話, 頌蓮翻譯..

意思就是若上藥了,下年的血茸角便不好了,

我都無奈嘆息了,這便是「人為鼎鑊，我為麋鹿」

我看着他們,一剎那感觸滾淚了...

我們就這樣隔着柵欄,跟可憐的鹿兒對望,我的眼淚一滴滴滾下

[遲些,他們大婚還要吃鹿血呢...] 頌蓮卻一臉羨慕流涏般

[我也想要個娃呢...] 頌蓮大聲嚷道，她拉起我長衣袖來，讓我留神聽她說，

她們手上的玉鐲子，總隨着晃動，叮叮噹噹的，

像無時無刻在提醒人，她們是活在舊時代的女子..

[嘖...嘖...你別哭...有啥好哭...你先別忙着哭...] 她啐我來

[你能幫我麼?... ] 她焦灼問道，拉起我帕子來，不讓我哭

[幫什麼嘛...?] 我在傷心嘛,沒看見嗎！儘說啥沒頭沒腦的

[我想要個娃呢！...] 頌蓮不怕騷腔，張大口說話，

一口口吸着空氣中的血腥味，似是吸着自然精華般

[你想要個娃,關我啥事?纏我問來..] 我都被她問得煩了

[你讓爺給我個娃..你想個法子,不就得了] 頌蓮挺直截了當?

可是,這我能替他們安排嗎? 我都醉了！

我只搖搖頭，苦瓜的臉往回路走了..

不時回頭看那些可憐的鹿兒，想起小時候的Ａｒｅｓ，

這多少年了？他們兩男人有分別嗎? 馬兒鹿兒有分別嗎? 好像沒有...!

....

我們回到西廂飯廳，他們都在了，等我一起吃飯

今兒,我讓頌蓮也留下來一起吃飯吧，

平時, 她沒跟男人一桌吃飯，都在自己院子,幾個女人吃

傭人也勢利眼的,都先忙着替我添茶添飯的 [太太,請用茶...太太,請用飯...]

我真覺得夠了,不能再這樣了,太荒唐了! 真演不下去了...

[請不要再喊我太太！] 我對着那盛飯來的傭人道 ,

[那...太太,讓我們喊太太啥?] 那傭人頓時慌了,慌張的看向我們問,

然後,一桌子都忍不住笑了，我卻不覺得有啥好笑！實在，我心情不爽的！

那二少還夠膽打趣道:[不就是太太! 上到哪都是太太...哈]

我狠狠的瞪他, 玉兒也暗暗拉了二少衣袖,讓他別打趣了..

張也笑看我,看我玩什麼名堂來..

我在盤算,難道喚林姑娘,李太太...不更讓外人,感覺更荒唐..

早已是日夜同居的情況,故他們才順理成章喊我太太..

[喊我爺吧！木子爺...] 我突然靈機一動,這挺好嘛!

又有我名兒,又冠了夫姓! 仲父也常常喊我木子...

張開懷笑道:[木爺吧！] [她高興便好!] 他高興的向傭人吩咐道

他當然懂得木子，什麼意思來，便故意去掉一字

二少朝我大笑道:[你也喊爺? 行！服了你！] 他大力拍腿,

[來～爺！我們先來一杯！好兄弟乾！] 二少已連忙打趣玩起來，豪氣的舉起手中的酒杯, 大聲喝一句乾杯!

[行！] 我也學他的豪邁，拍了大腿一下笑道，我倆好哥兒嘛！

玉兒，頌蓮她們都哄堂大笑了，從今我就是演爺了,哈～

今兒，眾人好不歡喜，

是的，爺我在外面風流快活的，早忘了家裡老少大小～哈，管他呢！

喝了個半醉，身子東搖西晃, 打斜走路的, 被他摟着回房，

我一直問 [只要我高興?]

[是] 他親我耳朵了，我推開他，捲着被子，不讓他碰我了..

又耍起醉拳，無影腳的，誰讓我只半醉呢，還認得你不是他呢...噗！

這一刻，我非常想念他，我在發酒瘋，大叫大喊道 [李強～李強～你這死人頭，還不快來接我啊~！]

我打開床前窗子,半個身子探出窗外，歇斯底里的大聲呼喊 [李強～李強～] 張大口吃風,也要喊過痛快!

一聲聲鬧嚷嚷的隨夜風迴盪, 只想隨風飄到遠方李強耳邊去...

我傻了一般，不絕耳的「爆肺式」飆高音高呼 [李~強～李~強～]，勁過G.E.M..

大概, 聒噪得整個六院都聽見了，不是只要我高興嗎？

還施展那嚇窒全宇宙，神一般的喪嗌唱功，絕對宇宙最強！

還要加幾分口齒不清～喪嗌到升高快飄上宇宙了~[你就是傳說來~自天～堂的~魔鬼～]

[你就是傳說來~自天～堂的~魔鬼～] [你就是傳說來~自天~堂的~魔鬼～]

[Nicholas～You should take my heart away~~]

You should take my heart away~~ away, away, away, away, away, away

小家碧玉係嘈喧巴閉啦！嘈到拆天是你們張家的事了，不關我事！

故意的，誰叫你不讓我走！我傻笑的哈～哈哈了幾聲，

喧囂鬧騰一輪，被風吹得酒意上湧，頭暈眼皮睏極，便倒頭大睡了

人喝醉後, 會更放縱大膽，去到不顧廉恥的地步了！開個紅館騷小意思啦!

GEM都不稀罕紅館了, 我來開吧! 這兒不就是紅樓西廂館嗎!~ 噗

感染力超強的演唱, 被她們在手機群組, 紅燈籠群大量轉發...

直呼「我聽了超過10遍」、「天啊，她讓我哭慘了」、「果然高手在民間」

「唱得好好，好有味道呢」、 「最初喊的『李強』是發聲練習吧！」

[那邊港女潮興? 喊着舊男人? 爺都不踹她呢? 吵死人了！]

來自天堂的魔鬼 作詞：G.E.M. 鄧紫棋作曲：G.E.M. 鄧紫棋 編曲/監製：Lupo Groinig

夜裡做了美麗的惡夢
想清醒我卻抵不過心動
夢裡你是無底的黑洞
我無力抗拒失重

我的意識自控脈搏流動
全被你神秘引力操控
親愛的你是危險的迷宮
我找不到出口

You took my heart away, away, away, away
My head is blown away, away, away, away
你就是傳說來自天堂的魔鬼
You should take my heart away, away,away, away, away, away, away

拜託別對我細心問候
這是你也不察覺的陰謀
我討厭你無心的微笑
我快無可救藥

你像一個漩渦慢慢讓我
無法抽離一直地墜落
親愛的你是優雅的惡魔
一點一點把我吞沒

You took my heart away, away, away, away
My head is blown away, away, away, away
你就是傳說來自天堂的魔鬼
You should take my heart away, away,away, away, away, away, away

如果你是蛇的誘惑你存心迷惑我才能軟弱
但你是牛頓頭上那顆若無其事的蘋果

You took my heart away, away, away, away
You took my heart away, away, away, away
You took my heart away, away, away, away
My head is blown away, away, away, away
你就是傳說來自天堂的魔鬼
You should take my heart away, away,away, away, away, away, away

睡眼惺忪，酒夢模糊之間，倏地瞥見，窗外那猙獰的惡鬼又來了！

本能的抓起被子,要午夜狂呼，張口驚叫起來，

卻一秒間，想起今兒，我不也是爺了嗎？不能如此懦弱了，好歹讓這惡鬼知道本爺的厲害！哼

便出盡吃奶之力，大力一腳蹬向窗子，那沒關緊的窗子，冷不防向外拍去[啪～]，

卻沒料到，伏在窗上的惡鬼竟隨即呼痛起來 [ 哎呦～]

登時就覺不妥耶！惡鬼會喊痛嗎？我不管三七二十一了，連忙爬起床張看究竟，

在微弱月光下，卻只見到一落荒而逃的背影，飛也似的隱去了！

張聞聲佇在廂房門邊了，早他被我酒瘋趕走了

這回，我沒被惡鬼嚇壞，反被他突然出現在門邊嚇壞呢！

房間黑漆漆，還好認得是他的身影，他的氣息...

[是你找人裝神弄鬼嚇我嗎？] 我直截了當，惡狠狠問

[不是我] 張也認了,這惡鬼是假的了!

他卻不一早道明,在裝傻扮懵，詐癲納福，跟我夜裡共室！

[哼！] 我生氣的，把被子蒙住頭，用背脊朝他，打算從此不理他了！

絕交呀！省口氣！真他媽！

不是他，那肯定是玉兒的鬼主意了！她是鬼靈精！

才不是柔弱的黛玉呢！東邪個女還差不多！

她自小在這屋子，看着姨娘們爭寵，滿腦子宮鬥片的技倆..

張明知我生氣，還一樣涎着臉來捱罵，自討苦吃

[別生氣，是我們不好...] 張死皮賴臉的

他竟敢碰我來，拉我臂胳...

我即一翻身，狠狠的一大巴掌的搧他一個大耳光 [啪~]，莫說他始料未及，吃了一大記，

連我自己也驚訝了，沒想到自己出手這麼狠！他也沒閃沒避...他不是張三豐後人嗎？

我都被氣得哭起來了，被他這傻人氣壞了..不知他何苦來..

本來，一院子的女人，巴巴的望穿秋水，等着侍候他，

不明為何，他偏要來吃掌！偏要捨易取難，偏要跟我糾纏不休...

[放我走吧！放我回去吧...我想念他了...] 我咽嗚了，

本打算絕交，不再跟他說話，可是..那一巴掌讓我心軟了

他不作聲，只緊緊摟住我...他就是無論如何，不放我了

他又是罵不還口，打不還手，不發脾氣..那招太極三式？

我都嘆氣了

[一年好麼！...我們待一年後，你再說...]

張都沒掩藏，他確是跟占美談過...

終於，他還是爬上我床來...

我慌了，抓着被子摀上胸口，捲曲一角，慌張的看他，

明知道，我沒能力去躲..

還好，他只是摟住我，沒勉強其他了

我擁着被子裹粽子般，把自己包裹得嚴嚴實實的，讓他摟住..

就這樣，我倆坐在床頭，坐直直一夜，我都不敢躺下床..怕躺下便出事了！

[ 我想念他，我要回去了...]

[一年好麼！...我們待一年後，你再說...]

[ 感覺玩夠了，遊歷夠了，我要回去了...]

[一年好麼！...我們待一年後，你再說...]

實在,我想念他了,好想念,好想念...壓抑良久,我眼淚鼻涕,抽抽答答的,

他摟住我，故意跟我聊其他事情..聊了許多事情，多到我都記不清了..

快天光，還是靠在他肩膀打盹兒了

....

睡醒了，我想了一會...這樣不行啊！

張已爬上床了，早晚又進一步了..不能離開，卻總要想法子避開！

不然，被他染手了，真成了大紅燈籠下的女人了！

我讓人喚頌蓮過來，直截了當 [從今兒，你跟我宿一起...]

頌蓮也驚訝了,忽想起我掂腳吻她的，也雞皮疙瘩了，罵道 [你作死！我倆是金花呢！]

[你睡小床，用屏風隔開，不就好了！] 我指着那小床

[我有大床不睡,來這睡小床,你當我啥！] 頌蓮生氣了，感覺受委屈了

[你不是想要小孩唄？不就充個通房又如何！] 我以魚餌誘之

[真呢！你就是好金花！]頌蓮竟馬上歡天喜地的，臉孔也變太快了吧？

果然是實惠的人，有好處..馬上喊好呢

可是,換張不高興了,午飯時候,趁頌蓮不在,便說道：[你怎叫個外人來我們廂房呢！] 他臉沉下來了

[她不是外人!她是你妻！] 我替她們不值，嘆息了

張頭一回跟我頂撞 [妳這不就是找碴！] 他放下碗筷,

聳起肩膀，雙手架腿上, 生氣的把頭側一邊去,不看我,只看向房門...

他賭氣的樣子也很斯文。

彼此沉默了一會，他都知道我啥意思，故更生氣

[不是說好一年嗎?] 他收了火氣,緩緩說

[我沒答應！] 我隨即反駁

[可是,那邊答應了！] 張冷哼一句，

他重現那次醉酒，睥睨的眼神，他一直刻意藏起的鄙夷！

他鄙夷李強！ 那他眼中，我豈不更賤了？像交換貨物？

[不！那是占美答應你！肯定不是李強！] 這我還是有底氣，

李強不會把我當貨物，來交換條件

[我不管誰答應,反正你必須留一年了！] 張理直氣壯，

[一年...我們好了...便一起離開！] 他語氣扭捏，似說什麼情話的..

[..我不會被你們支配..!] 我負氣道

[你有想過..占美要的條件,是你身在其位呢! 那一年後...你能跟我走嗎?]

我提醒他，我也不是沒腦子分析，我還當過律師呢！

你終是脫不了緊箍咒！

[你沒了職銜,李強便對付你了...我不願看見...] 我攤開說了

實在,張非不懂! 只是心存僥倖吧了!

[頌蓮挺好的,日後...讓她陪你吧,她愛慕你的...]

[若你想離開,帶誰也一樣快活的! 她們都比我懂得過活! 更會侍候你,照顧你..]

我也是對你真心的, 人生只求安樂, 何必多生事端...

他牽起我手,撫着我臉, 我們對望良久, 雖沒肉體纏綿, 卻早已悱惻...

我從他瞳孔中,看到他內心悲苦淒切,心緒不安,不能排遣的憂思抑鬱。

像看到黑漆漆的暗角,那西岸男孩在飲泣...是我想像力太豐富了吧!

他只想離開烏煙瘴氣, 卻又膽怯罷了！非要找個女子壯膽..

把自己當情聖一樣，才能一股作氣...

大概,世界沒這般污濁,他也不會愛上我...

只是那一剎,他看見我,以為看到曙光罷了..

把我想像成美好又勇氣兼備的新女性,

大概,他知道..我逃婚過吧！期待,我會為他再浪漫一次？

....

徐志摩式的想像...自私的作賤元配, 鬧得驚天動地,自我陶醉一場,

末了, 林徽因也沒選擇他...

誰叫他偏愛慕上既浪漫詩意, 卻又千般計較的女子呢.!.

同樣,中產家庭...非常計較名份,在乎名聲,總不想讓人看扁..

不願為愛情徹底豁出, 她的選擇也沒不妥! 徐疑似賤男耶! 能放心跟隨他嗎?

末了,弄壞名聲,兩頭不到岸！雨霧中開成花，頃刻可能就枯萎了。

面對拋棄元配, 世人眼中的賤男, 徐也振振有詞的...

「我之甘冒世之不韙，竭全力以斗者，非特求免凶慘之苦痛，實求良心之安頓，求人格之確立，求靈魂之救度耳。
人誰不求庸德？人誰不安現成？人誰不畏艱險？然且有突圍而出者，夫豈得已而然哉？
我將於茫茫人海之中訪我唯一靈魂之伴侶。得之，我幸；不得，我命。如此而已。」

港人愛祟洋哈日,反而對自己民族, 不甚了解, 便嗤之以鼻了

我們早就有徐志摩.. 這種浪漫傻瓜,情癡詩人了!

真正有靈魂的男人, 不在乎擁有多少三妻四妾,多少肉慾...

而是反樸歸真, 等待着..跟他心意相通的人...!

徐不只為追不到的林徽因, 他說是為忠於自己,他也不管世人信不信了..！

反正就是拋棄元配,由他正式結束舊時代...本國的第一樁離婚。

然後，他又纏上陸小曼,弄上一樁「朋友妻，不可欺」, 甘冒世人眼中之不韙..

張跟徐,我又開始模糊分不清了...

該當他們是有一顆赤子之心的男孩, 還是世紀賤男?

難道,全天下的賤男,只因有一顆赤子之心? 莞爾!

我將於茫茫人海之中訪我唯一靈魂之伴侶。

得之，我幸；不得，我命。如此而已。

彼此沒說話, 沉默中...又是只剩下那晃動的吊扇聲...

我在恍神, 在腦子打開抽屜, 翻起徐志摩的詩, 我一句句的重讀, 隨年月,不同體會了...

張忽然說話, 仍然是那句：[我不要多餘的...我只要妳, 從今,我只要妳...]

張寂寥的眼神, 捏着我手指說話

我拒絕了他, 他心底更寂寞了,更抓着我不放...

我不知如何是好, 我跟林徽因一樣...

計較名份,在乎名聲,總不想讓人看扁..

從來,不願為愛情徹底豁出, 也傻過一兩回, 很快又清醒過來..

時間, 不斷在這老屋子退後...不是前進,而是倒退, 漸漸進入另一空間,另一時代般..

我倆又進入另一個故事般...

我連哪個他,也逐漸模糊..逐漸分不清了,

他說...我們遠走高飛,不問世事了...這是我渴望的!

能像買豬肉一樣,把他們綑起,放到天秤上稱嗎? 我秀逗!

....

自從，我藏起那幸運星，便有意無意的疏遠玉兒了，不想被她偷窺到秘密...

她也沒空理我，她都在忙婚禮的事情..

二少是外地人，完全不懂白族規矩禮儀，要幫也幫不上，何況他本是甩手掌櫃！

他們是天作之合，抑或累壞玉兒了？ 我不予置評了！

不是玉兒自己說嗎？[誰家女子,嫁前不是秀氣的黛玉呢！...嫁了,便成俗氣的熙鳳了！]

頌蓮走到烤盤，烤茶泡起「三道茶」來..

她邊泡茶，邊教着我..啥是三道茶，「一苦」、「二甜」、「三回味」

白族婚事、節日招待客人的禮儀茶，極具白族特色的一種風俗。

忽然一串傭人進廂房來，搬進一大個紅櫃子、紅箱子...

在紅箱子上，放上一套紅色的頭囊，紅色的衣服，紅色的繡花鞋

他們忙進忙出的,絡繹不完, 又取梯子來點上七星燈，到處焚香...

用紅絲線扎上,一面小鏡子和一對箭, 說是避邪的一面鏡篩，釘在廂房的門頭上..

又在門口一角, 地上先放了小火盆，盆內先裝有辣子麵和花椒

再把床子乾坤大挪移, 跟着羅盤移位, 安置新的大紅絲綢被褥..

他們還挺逗的,一隊人把床搬起來, 跟着那手執羅盤的師傅,他唸唸有詞,比手劃腳的指揮着...

他們一隊踉踉蹌蹌的碎步移動...騰前又騰後,挪完左一點,又說挪右一點...早就被作弄得,滿頭大汗了...

頓時,讓我想起玲玲師傅..噗! 不要問我何解! 噗

隨即,抱來一小男孩來，躺上我床來，那小毛頭爬在我床上...我都傻眼了，

頌蓮去逗他玩..我們都笑了

那些老嬤嬤般的白族傭人，還笑瞇瞇的朝向四方,唸唸有詞道：

[這小毛頭好福氣，能在張家新人婚床上睡上一覺，添丁添福，早生貴子..]

那些老嬤嬤,還真的包頭穿傳統服飾的..

又在床頭,放上小小的首飾箱,她們指道:[這是新娘壓箱底,添金玉滿堂]

這回,連我都知什麼事了,何用旁白！

那張還是執迷不悟, 死心不息! 我腦子只急着想法子脫身！

白族的婚禮, 常常隨著居住地域的不同，存在很大差異。

但是都辦得十分隆重而熱鬧。大理白族的婚禮,實際上在結婚的前一天,就已經開始了。

這天晚上，屋子天井裏燃起算火，屋裏屋外擠滿了人。

白族的民間藝人被邀請到婚禮上演唱“大本曲”和“吹吹腔”。

三弦聲鎖吶聲響成一片，裏裏外外充滿了歡樂氣氛。這就是白族的婚前踩棚習俗。

他們在鹿鶴同春院，那邊熱鬧着，我仍然留在西廂院子...

張來陪我問道 [怎不去看熱鬧呢?]

我在院子遊廊, 跟雀兒玩,餵着它們,一排勾在廊道椽子上的鳥籠,一隻隻的餵飼着..

[鳥兒~我要走了..等他們辦完婚禮] 我看着橙黃色的鳥兒說話, 張當然明白

[不是說一年麼,有像你這般拗的人?] 張失笑了,像被我氣都無力

[有,不就是你！] 我也看向他失笑了

他總愛痴痴的看我,也沒陪我玩什麼...就這樣,便在我旁邊呆坐一個下午,

[你不無聊嗎?] 我忙完餵飼,又忙換底盤砂了..

我看着鳥兒...卻想念小童童, 幾乎沒讓我帶過, 刻下又跟我生疏了...心有點戚然

[不,看見妳便快樂...] 他看來心情好的

[可是,我不快樂!] 我一滴淚便滴下

他把我環在懷中, 給我安慰, 他都知道,卻仍然自私的留住我...

我跟籠中鳥沒分別

[不如,全放它們飛...] 我看着那些籠子幽幽道

[不行,它們不懂覓食了...] 張輕輕嘆喟

我們像在打啞謎一樣...

[我們就試一次! 只活在兩人的世界..不摻和其他人...]

[我答應了妳..必守諾言..日後,只我們二人..] 他在後面貼着我說話

[可是,我放不下他們...] 我難過的應道

[都說了...再世為人!很快,我們會有自己小孩..]

他貼在耳畔說着,在我頸項呼着氣,緊掐了我一下臂膀,..

[不！] 我咬着唇，不能受引誘

院子不只的花香襲人，早就充斥，花香鹿騷絲絲細細混合，如置身古國...

奇妙的是這股腺香味，很像嬰兒的味道，是天然麝香香味？極其複雜，不像單一香料，

而是彷彿千花萬樹同時盛開，極其濃郁繁複的花香,夾雜著深厚的木香,土香及輕微的雄性動物味兒

近日,我愈來愈抵抗不了...他那濃濃的雄性氣息,他是吃了那些鹿茸,鹿尾巴嗎?

他呼出的鼻息都是一股催情的雄鹿腺香味,傳說的麝香氣味?

在他俯息下, 讓人無法抑制的衝動,這是愛情的味道,或純粹性的味兒?

像隨時,軟倒在他懷中般, 卻只能奮力的叫自己挺腰站好...

我又聽到他喉頭滑動聲了! 他也在克制着...

我嗅到..我倆很快出事的氣味...

若這刻,我身子軟倒,他便會馬上抱我進房...上演天地一家春了

我只能裝..繼續裝着若無其事...壓抑着人的本能..

我想起小時候,不禁難為情的笑了!...比小時候,慾念更濃烈了..

我不禁怨起那些鹿來..是那些鹿,在作怪吧

。。。。

今天,二少大個仔了!哈 他和玉兒大婚之囍

我都沒料到,從一起綁架...到峰迴路轉,竟看到他成婚呢! 這真夠奇趣耶!

出奇過..出奇蛋! 一次滿足晒你三個願望! 噗

不知為何,人離鄉別井了..反日夜,想起舊時歌曲,廣告,電視劇...

一切一切本土文化,這就是思鄉?

甚至雲吞麵? 縱使,你從來只包雲吞,而不吃雲吞 !噗

今兒, 張舅既充當新郎的大哥,也當新娘的大哥, 全程來回跑的, 卻是慶高彩烈, 咧笑不已,

還不時在喜慶的人群中找我, 他是身量很高的人, 卻還時時在簇擁的人群中掂尖腳, 舉手向我示意,

他要往哪方向, 那遊廊走...讓我跟上他, 我都笑了

張舅跟迎親的隊伍, 先到二少的院子,在一陣鎖吶和鑼鼓聲中，

張舅手捧一朵用紅綢子扎的繡球，走到新郎面前，深深作揖，並將繡球搭在新郎的左肩上。

緊接著又一陣吹打, 將新郎送出院子大門，讓他到女方院子去接親。

新郎到了新娘院子門口．吹鼓手們便停止吹打。

新郎要先喝二十碗攔門酒才能進門，二少當然沒可能了！

全靠張舅和一眾男鄉里幫忙，新郎在夥伴幫助下，喝掉了這二十碗酒，便得以進入院子...

這時，新郎從衣服口袋裏掏出三個蠟丸似的東西，一個接一個向門前的石墩上甩去。

隨之就聽到三聲震天動地的巨響。這種蠟丸，原來是自製的土炸彈，是迎親時用來壯聲威的。

硝煙瀰漫中，迎親的隊伍被迎進女家廂房。

當鎖吶再次吹起時，新娘的哥哥,已將新娘背出門外，讓新娘踏上去新郎院子的路程。

一路上, 少不了樂隊伴奏和鄉里喜氣洋洋的伴隨。 熱鬧的迎親者，亦沿途對新郎新娘的調笑

迎親隊伍來到男方院子門口，新娘還是由哥哥或弟弟背著，快步跑進新房。

為什麼這樣著急呢? 因為按照白族的習俗，新娘來到男家時，那些參加婚禮的小孩是最難對付的。

他們往往會蜂擁而上。一邊朝新娘撤米花，一邊爭著用手去掐新娘。這是為了吉利。

即便是掐痛了、新娘也不能發火。

然後,傻的來了,太好玩了吧! 我都笑到彎了腰

他們有綵排過吧? 卻似真來一樣的...哈啊

新郎新娘, 就像參加百米賽跑似的，爭著跑進洞房搶枕頭。

據説誰先搶到枕頭，就預示著將來誰當家。

我們一群人,還要看着新郎新娘喝喜酒,吃喜麵

進入洞房後，新郎新娘要喝辣椒酒。酒本來就辣，再加上辣椒，很難下咽。

在白族語言裏，“辣”與“親”的發音相近，酒加辣椒意味著親上加親。

新郎新娘共飲辣椒酒，表示親親熱熱。

還將辣椒末撒進火盆裏，辣煙四起，嗆得人們喘不過起來。新郎新娘吃喜面時，也要放很多辣椒。

白族的婚禮，都有嗩吶伴奏。新娘進門時吹“接新娘調”；客人來時吹“迎賓調”；

新郎新娘拜堂時吹“一杯酒”、“仙家樂”、“蜜蜂過江”等曲調。

這些曲調，都是白族的藝術特色

然後，張家再跟漢族文化，擺起半白半漢的流水酒席，婚宴的菜餚並不是山珍海味，都是當地菜餚。

婚禮酒席第一桌， 必須由村里德高望重的老人先吃，當地稱“開席酒”，

然後婚禮酒席才能正式開始。新郎還會給參加婚禮的孩子們＂打賞”。

結婚當天晚上，白族婦女大都身穿白族傳統服裝來到。

村民三五成群，圍著火盆聚在一起，在音樂伴奏下跳舞，表演白族酒歌、納西三部曲、傈僳酒歌、

白族龍頭三弦、藏族弦子等。整場婚禮，美酒佳餚，載歌載舞一直持續到深夜。

夜裡，我也喝了兩盞，頭昏昏的便自個兒，走回廂房，和衣倒睡。

突然，廂房門被粗魯的應聲踢開，又被大力蹬上，我即驚愕起身，坐在床上..看着那熟悉的人影！

張喝醉了..搖搖欲墜的爬上床來，一股攻鼻欲嘔的血腥味撲面而來，早就是一室腥臊了，我即摀住鼻子向後捲縮，

黑暗中,張一雙狹長的丹鳳眼邪魅異常,如同中邪一般,他哄上我身，抓上我腳，便直截了當要強脫我衣服
[給我...給我...今兒...給我...] 張的嘴巴一股難聞的腥羶味沖我臉來，

我驚慌大叫[不要！不要！]..手腳拼命掙扎，寧可跌下床來...

他一把扯住我，緊緊環住我，我仍然奮力向前移動，我不要回到床上，不能被他扯回床上去..

他也沒所謂，只死力的摟着我，先不讓我逃脫，男人的腦子不是床，是女人..

他只是當滾到地下，或扯在桌上, 隨便那處都能解決..

我被他一手摟實腰身，一手強扯褲子，兩人猛然撕扯掙扎倒地了，

張已半扯下我褲子了, 我拚命向屏風那邊爬去, 尖厲呼叫[救我... 救我... 救我..]

張本已吃酒,吃得半醉半醺了, 猛吃了鹿血, 忽又生龍活虎,

那碗濃稠血腥,灌下喉頭乾涸腥鹹,強烈腥膻是沒下到肚,即胸口翳脹燥熱,先有生理反應了,

血氣上湧, 早就憋得發瘋，沿着長長遊廊趕奔回來，在那幽月疾風,邪臊作魅之下，早就躁急得不能自抑！

縱是冰涼夜風，呼呼撲面，也抵不住那股燥熱，不發不行！箭在弦上,勢在必發！

[你不是要娃嗎?頌蓮!快救我... 救我..] [救我... 救我... 救我..]

我已不能只顧爬了,手腳並用的架住張壓下來的身子, 拚命抵住掙扎, 我早有對策, 只差爬多一步,不能躺着待斃的！

刻下，我卻被頌蓮快活活整死，別說氣死了，我的呼喊,早就淒厲無比了

[救我... 救我... 救我...頌蓮...快出來! 你不是要娃嗎！]

頌蓮終從屏風轉出來，卻慌慌張張的, 只敢觀看，不敢上前來阻撓爺...

[救我... 救我... 救我...頌蓮...你不是要娃嗎！] 還好，頌蓮不真懦弱，她膽子熊大呢!

她只慌了一會，為了一生前途，便豁出去了，
她繞到後面，一鼓作氣的猛力兩手一推,便推得男人往地上打滾，讓我趁機先逃..
我虎口逢生的連忙拉上褲，幾近撞牆的撲到門上，馬上打開房門，連跌帶逃驚惶失措的衝出廂房，
在遊廊狼狽的氣喘連連，驚魂未定的俟在遊廊上！

後來，想想..我也真夠蠢，怎不趁婚宴鬧騰，趁機逃逸呢？

悄悄踱到府門察看，卻早已落下大門閂了，只得無奈往回踱，卻不想回去了

這樣狼狽難堪，驚悸害臊！ 到底，是他不知廉恥，還是我不知羞恥了？我都不曉得了!

雖他先引誘我，我卻似半推半就，引他犯罪了？ 弄得如此難堪，是遲早的事...？！

。。。。

各位～新春大吉～

１月２４午夜更新了，
我把故事停在大婚喜慶！新春大吉，喜氣洋洋也！天地一家春！
這新春期間，我出門遊歷也！或未能準時更新
請稍等春節過後！

１月２４日總結：

一次滿足晒你三個願望! 噗

不發不行！箭在弦上,勢在必發！

新春大發特發～！今均，唔發都唔得！發過豬頭！噗

....

1月24 黃昏到了古都長~安
卻沒料到 這兒本地人告訴我們…
全國疫症比新聞嚴重多了!
今天,突然公佈 全部景點關閉!
本來 每回都去的博物館全關閉!挺意外詫異的! 為啥不早公佈關閉?
連累許多觀光客,撲過一空…
面對一個空空蕩蕩的古城,也陷入一種莫名恐懼!
過兩天,還換去京城! 他們說疫情更嚴重了!

還不是官財相衞 ,怕早公佈便大量退酒店 退行程 退錢…那些全都是錢呀!
CTriP ,國旅…背後是什麼人撐腰?
龐大旅遊產业, 旅遊行程,機票,酒店…
若全退款,這回又損失多少億!?
收了錢,分了餅仔,還想他們嘔出來?
發你個千秋大夢了! 未傾掂數吧…
須知道旅遊產业鏈,大過衛生防疫部!噗

拖着,拖延到最後一刻,
讓你們除夕先出發的!便沒得退了吧!哈
本來,慣於五湖四海到處遊歷,
早就習慣成自然, 國情嘛!
可是, 這回我也覺得老。土!

有沒得逛,已沒所謂了!係恐懼嘛!
賣水果的, 餐館的, 全部叫你不要出來逛街
他們說早就很嚴重…封鎖嘛!
拖延到大除夕,才來公佈關閉!

大家留神了!

逗留了兩天,吃一頓陜西菜
訂機票回港了

西安市況,反而平靜一点
不夜城,大年初一…仍然有人

北京那邊卻百里加急了
最新消息：北京封鎖交通了!
北京所有市內 公眾交通停頓!

1月27補充：別問我為何不去日韓!
去年,便在日本鄉下泡温泉,可是一點新年氣氛也沒有,說不出的冷清!
今年故意改到長安過熱鬧新年
長安的新年,早就世界聞名!

當你去過N次日韓,再回來古都長安,京城,
只要走過一遍…
九寨溝,峨嵋山,五嶽,黃河,張家界…
諸多古城,石窟,樂山大佛,少林寺…
你會明白 日韓只是小山小水,諸候一般,
千年歷史也確是如此!
我好怕那些當日本是大國的港燦…

身為強國人,就算不自豪,也別往自己民族踩一腳…愈出門多,愈明白外面世界,民族質素差不多而已,參差混合…
若日本人素質好,就不會南京大屠殺,人體實驗慰安婦…一大堆黑暗歷史啦!
一種千年被欺壓, 突然反彈的暗黑變態心理…心理學了!楳圖一雄了!
你試試不帶信用卡鈔票去,便知道他們真面目!噗

我反而覺東北人性情直爽,豪爽大度,熱情好客,早就習慣五湖四海,出門在外互相關照,
真正男兒漢本色,他們血統也不純,早就混合血裔

日本人那純正京都血裔,千年鎖國排外,
像沒出過家門的小家碧玉一樣…
樣樣大驚小怪,小肚雞腸,對外人銖錨必計,…
故人人看法不同也!

可能,我算係大枝大氣之人
不懂欣賞那些小庭小石頭吧…噗
早十幾年前, 我一人坐足半個月火車,到日本某些鄉下看庭園,看他們的世界遺產…
只感覺憨居無比,跟張家界,九寨溝一比…

又換去歐洲遊歷,俄羅斯都留了一段日子…
更覺得,各地民族素質,世界大同也…
原是沒分別,只是教育分別!
意大利地鐵,那種尿臭味…印象難忘,搞到我在歐洲,永遠不坐地鐵…哈!

當一個強國掘起,強大勢力,強大產業鏈
龐大的人口,龐大的需求…
係會諸多犯錯,需要改善…
顧得頭來,顧不上腳…
當港人是小數民族吧,同樣五十六民族之一
我們只能聳聳肩,從容不迫,耐心等候…
新春快樂! 互勵互勉吧!

以下寫給香港年青人的…
國運日隆,必有幸福! 不要滿滿灰心…!
神州大地,大把帥哥美女! 大把好玩好食,大把創業興家的機會…
只要你肯鼓起勇氣,踏出家門,有膽不只行遍天下!,天下盡皆你擁有!無膽卻寸步難行…
youtube有個德國鄉下來的肥福,做了上海女婿後,早就樂不思蜀了!

突然一聲尖叫劃破晨曦[爺 …!] [救人呀!來人呀!]整院子迴音都是頌蓮響亮的呼叫
[救人呀!快來人呀!]

我也急切循着呼救聲奔回西廂房,遠遠已看到一男人伏倒廂房門外,頌蓮蹲下勉力的托起他頭來,一味呼救
[爺暈倒了 救人呀! 快來人呀!]
我連忙上前問道[啥回事了?怎暈倒了?]
我在忖想是傳說的鹿血太凶猛嗎?
頌蓮哭道[爺打完發完,便跑出來找你,沒踏出門便暈倒了!] 隨着頌蓮打響了院子的銅鑼叮叮噹噹，高聲呼叫，
半個院子的家丁傭人都匆忙趕來，探的扶的，後來還是家丁揹起張，背到他廂房床去，
早就有人去請大夫了，沒料又奔回來告訴我們
[大夫早被請到新人房那邊去了！那邊也急症!]

我和頌蓮都面面相覷，哪來這麼巧？是那碗鹿血嗎？他們也喝了嗎？
我還在說：[送醫院急症吧！] 聞訊匆忙紛至沓來的一眾妻妾，
其中即有人排眾而出[不成!咱爺是啥人物！哪能隨便進出醫院!] 她們隨即七嘴八舌同意，
[去! 快讓大夫先過來! 這院子誰都比不上爺！不懂眼色！] 這妾侍冷靜指揮着家丁小廝，儼如管家婆,
她還一手攔住其他女人，眼神不善的獨獨看着我，向眾人吩咐道[誰都不允到床前!打擾爺!]

[剛誰給爺發？] 她挑起眼睛問道
張那股腥臊味，誰都聞得到，頌蓮即應她道[是我咋了!] 頌蓮還滿臉得戚之意，
像在告訴其他姊妹，她得寵般，得最後遺召了

那個管家婆似的，她也意外了，馬上收起對我的敵意，轉向頌蓮諷道
[得了！誰不知你幹起通房來] [就是嘛!妾都不如!] 不只她不屑了，
女人們七嘴八舌，開始劍舌唇槍，對頌蓮冷嘲熱諷，指桑罵槐的

這緊要關頭，女人們還能在廂門抬槓吵嘴，我都服了
避免火頭，我還是躲一旁去了，不趕這熱鬧了，我踱到遊廊，心忖這張某果然妻妾成群！
本來便沒我的事。我只遠遠觀看

沒一會，院子的兩大夫便匆匆趕到…
一群妻妾便張頭張腦的在廂房門探看，她們就是一家子張嘛！
只得那管家婆跟進房子，未幾 她們紛紛疑問[啥是敗血病？急性敗血病？]
頌蓮揮手大聲呼喊我道 [太太…木爺…木爺子…大夫找人呢! 找當家呢！]
頌蓮就是存心跟那管家婆的抬槓，故意抬出我來

那管家婆亦不甘示弱[哪來太太？] [哪來神氣！咱爺從沒要娶啥太太！]
頌蓮即指向遊廊的我[那就是太太!木爺!] [不信！你們都去她廂房看便知! 這可騙不了人!]
隨即強拉那些女人臂胳到我廂房去，繼續演着那後宮戲碼...

....

[你們看!一室都紅噹噹的!正室的行堂！這能騙人麼！]
[爺就是迎她當太太!還讓咱都喊木爺子!]
頌蓮得意的挑起那紅噹噹的門簾道 [這門簾還是爺親自掛上呢!]
她這何止挑起門簾了！簡直挑撥了！挑起眾女人的妒火了。

那些女人亦七嘴八舌的看傻眼了，有的馬上見風轉駝[這不假唄!]
頌蓮哼道[不然，我當誰的通房來！ 不就太太讓我替爺生個娃唄!]
她說了半天，就為出這口烏氣!

那管家婆不服 ,不屑哼道[這沒正式拜堂，沒行儀式的!沒準你們佈局！]
她就差沒說是我們謀財害命什麼了！

大夫早就走出廂房找人，奇怪怎一屋女人全沒影兒了，原來全擠到隔壁廂房去了！
大夫除掉口罩,大喝道[你們還管張爺死活麼？]
女人們只顧擠在我廂房評頭品足的，說起那大床方位古怪，還取笑起頌蓮睡的小床…
頌蓮卻一副樂意，得意道 [這小床是貴子之床呢！]

我向大夫問道[張某，怎麼了？要送醫院嗎？]
大夫面色凝重[他們得了急性壞血病！那鹿血不潔了吧！]
[這都什麼年代了！哪能喝生血呢！沒準有惡菌新型肺炎肝炎!]

我腦子那幅滿烏蠅的血淋淋畫面，幾近茹毛飲血的,大夫說的確是不假!那刻下，該當如何？全送去醫院吧！

大夫說道[我們正是此意！你們誰當家的來簽個同意書吧！]
[張某是司令官，非比尋常的，這關乎國家安全指令呢!還得領導批準!方可送院]

我們在張的廂房門口說話，卻忽聞張的微弱吟聲[不行…別驚動…]
我即趕到他床前,他已醒來卻虛弱到臉如死灰,他勉力的舉起手來,欲想握住我,他氣若游絲道[不行…別驚動…]
我只得接過他手道 [到醫院去吧]
[不行…別驚動…] 他仍然是那句,我都服了！

大夫說[你先戴上口罩再說吧!] 隨即交給我口罩
我也乖乖聽了
大夫續說道[外面早就疫症! 就是沒公佈!] 疫症?什麼疫症,我怎都不知道?

[不過,他們看來不像!他們急症的!還沒潛服期,便直接暈倒!]
可是,張發高燒了,我伸手探張的額門

[不到醫院不成] 我跟大夫說道
[新人,他們怎了?]
我忽想起二少,他們夫婦不知怎了

[男的還可以,女的得送醫院了]大夫跟張說道

張仍然不置可否,我連忙說[你不能拿別人命來逞強!]
張終於點頭同意,讓大夫送他們去醫院了

[疫症…大夫哪裡没疫症? 送她們去沒疫症的地方…] 張勉力問道，他仍然關照着一屋女人。

房裡只剩一名大夫,另名一大夫趕送二少他們進院了

[全国都疫症了,還不得多謝你們!] 這大夫冷臉多了

[那我會傳染她麼?] 張指向我，憂心問道

大夫看著張 [你這急症,我們說不準了! 不知是否新病症]

[你別說話了,好好休息吧!] 我取了冰涼毛巾來讓他退熱
我問傭人取冰袋,他們竟說沒有...
平時,誰發燒都只吃白藥,中藥,從不冰敷…
我都服了! 這家人真活在舊時代！

我都嘆氣了[看你們還敢不敢茹毛飲血!]

[那你別走…行麼? ]張說話都沒力氣了, 還嚕囌不完

[行了! 你就別說話了!] 我都沒好氣了

女人們早就不想旁觀,只是他們家規, 不允許女人擅自踏進男人廂房, 只得擠滿廂房門張望,

此時,她們看在眼內, 不得不同意頌蓮說的…

張無力的朝她們揚了一下手…她們便爭先恐後,擠進廂房, 紛紛哭跪在床前, 跪滿一堂…
就像皇帝駕崩前,臨終遺言一般! 我都服了!

張果然似那咸豐年代了! 一副油盡燈枯
就差沒得臨終托孤了!
大概,經此一役,他也該留個血脈吧!不然,怎跟劇情演下去!噗

....

張勉力的要強撐起來,似是要交待事情吧,我便替他取小枕頭來作靠背,
他半靠半躺的靠在炕頭,一副衰敗虛弱,輕飄飄的身子,彷如頭顱也無力支起,隨時彌留,兩手一撒般,
身子寒戰抖震的,只能勉強側躺着,用手肘撐着床沿來看着他跪滿一房的妻妾,

這男人廂房還是舊時炕床,靠着雕花窗子,一室古玩瓷器,濃重的舊時氣息,
張家也活脱脱活在舊社會般,似在合演着古裝劇的!

張手指無力的指向我道[我跟玉妹都躺床了,這家交她管!…一切跟家規!…咳]
他喉嚨乾裂咳嗽的勉力道
[若我真有事了,也交她管了…咳…]
他已作最壞打算?他寧可躺這兒,也不到醫院嗎?

[你只是發燒而已!好好休息便是了…] 我沒好氣道,
我心忖,你去醫院不就好了,偏要留在屋子死撐!果真不作死不會死!

張那煞白卻乾燥爆烈帶血的唇,朝我勉力的牽笑一下,
便遂向跪在地下的一眾哭哭啼啼的女人們,揚手一下示意她們退出去,
臨出門前,那管家婆忽地轉身來,撕聲裂肺的啕哭撲向炕上的張,緊緊的摟住他不放,淒慘哭道
[爺~呀~你不能丟下咱們不管呀~]

他發燒而已,他還沒迴光返照呢! 還沒弄個太子,弄個什麼遺旨,還沒凑夠兩桌麻將腳的顧命大臣呢!
這齣戲哪有這麼快掰完! 我秀逗笑了

張灰如枯槁的臉容,苦笑的看向那拼命伏在他身上的女人,
他忽現柔情的撫了那女人的後腦匀一下, 似是霎時憶起舊時情誼…

然後一眾女人便不甘後人的都轉回來,撲到炕前來悲呼啼哭,一室哭聲價天,不只爭着撲向丈夫的身子來,
幾近撲到我身上來了,本來坐在床沿的我連忙挪後,識趣的退出房來,騰出床沿位置,讓她們哭個夠…

直到大夫沒好氣的, 趕走她們說道 [行了…讓張爺休息吧!]
在大夫眼中，男人妻妾成群也不一定好事，得個煩字！
他是一般男人, 自問無福消受也！

我在遊廊看着那早晨陽光,一剎不知人間何世了!
外面全國爆發疫症了?那我家中人可安好? 家鄉不知怎了?

....

大夫過來找我道[你既是這兒當家,我便只跟你談了…]

[今兒,我先開個退燒,張爺有急性暈眩,畏寒,寒戰等症狀…這些是急性「敗血性休克」症狀,
我先針對這些症狀開療方…可是,他不到醫院終究冒險! 我會替他抽血送到化驗所分析…]

[Hk港有事嗎?] 我忽然問道
大夫一時詫異,但也只當尋常,並不稀奇了!
這院子的女人, 北國胭脂,南方佳人,幾近燕瘦環肥的後宮了...

[那邊小事了!江夏一帶先爆發無名疫症,後蔓延全國]
[統一公佈是新型肺炎…實在是新型疫菌…] 這大夫詳細保守,看得出他是謹慎之人,
不人云亦云,一概而論!他也是深明國情之人也!
我不禁對他刮目相看

[未請教大夫尊姓大名?] 我好好問道

[小姓江氏,中庸大夫也] 他向我微笑點頭稱謔,
他也頗欣賞我的恭敬,我們從小都很尊重醫生,難道這兒不是嗎?
連生命都交托他們了!還不敢尊敬嗎?

不是西醫,不是中醫,竟自稱庸醫?
這大夫竟也是有趣及有膽色之輩也!
我噗哧笑了!

可是,能來這張家當家庭醫師,又豈非尋常泛泛之輩呢!
果然,一聊之下…江大夫也是本省市一級解放軍人民醫院,綜合部門預約的醫師之一!
他是中西合璧的名醫也,能預約他診症的都是中將以上的榮譽軍人了!

作為張家司令官的軍醫,也是他軍衡的職責之一了! 他不只是一般醫生了,
還同樣享有中將軍人的待遇及榮譽。

[能否借手機我用?] 我吞着咽喉,渴望的眼神看向他
[我只用一會,說兩句便好了…只打回家裡問兩句…我不會跟提別人起你的!]
我看到他眼色變了, 連忙補充道,已不只請求了,猶如哀求了…
深怕他不願意,怕他不願尋是惹非,不願惹麻煩…
可是我已直覺他是好人! 一個有膽色的好漢子?

他盯了我一會,他在打量考量着…
緩緩的把手伸到衣袋,取了手機給我了

我即深呼吸的,太感動了…
可是,仍得不動聲色,不能大呼大叫,免又黃了

我也準備遵守約定, 不給江大夫惹麻煩的…

[~童童~!!] 卻沒料到打過去,竟是童童奶聲奶氣的乳音
在聽到童童的聲音那刻, 已禁不住高興萬分

我頓時明白了!她這年歲,最喜歡玩電話了! 大概是一天到晚,拿着大人手機玩吧!
我在江大夫前,不敢透露太多...

[童童~爸爸好嗎? 外公外婆好嗎?] 可是,我鎮定不下來了
急促的一氣問道,我就是怕他們感染疫症!

[好~好~嘻~嘻~] 童童竟也懂得應對呢!
童童單腿交义的老氣橫秋狀,一個兒站在床頭几前拿着手機說話,
也沒人當一回事的! 她整天都拿着各人的手機在講假電話的,早就懂得解鎖功能了!
偶爾還能解開各樣手機屏幕鎖,然後亂撥一通的…

我放心下來了![爸爸呢?… …] 我續說道
可是,沒說完…又被童童亂按一通掛掉了
我都無奈笑了,只能看天意了…
只要知道他們平安,身體安康! 便放心了!
我隱約猜到李強不會跟岳丈岳母…說什麼綁架的。
大概,他們只當我公婆吵架,離家出走吧了?
我也確實沒危險的,何必驚動兩老!嚇得他們不得安生!

我把手機還回江大夫,千謝萬謝的,
隨即,江大夫便匆忙去打點了

頌蓮又來喊[木爺~木爺~爺喊你呢~]

張歇力聽着腳步聲, 焦慮的探看廂房門 ,直到看見林木進房來一刻, 登時寬心下來..

他是恨不得即時起身緊緊抓起她手,離開此處!

紀律部隊均設有守則, 規管部隊人員，違紀者會被降職, 甚至革職處分。

江軍醫來報告張了,林木打過電話回家裡了,看來李強的人很快尋到來...

江不只醫師, 還是部隊中將, 既能行走於將軍府邸中, 自然更多規管約章, 更不敢不滙報張他了...

張決定拖着病軀也帶她起程,移居別處了...

“你好,這是人民解放軍疾病預防控制中心,溫馨提示軍人請做好疫症預防措施... ...”

李強剛看到來電顯示, 便隨即收到來電的短信...

軍人防疫中心?怎會知道我倆公婆的私人號? 這私人號並沒登記過任何機關!

他照打過去,卻是接不通了...馬上起疑,讓人追縱號碼...

[我們到沒疫症.. .最純淨之地...養病...] 張勉力的拉我手

[瑞士?] 我奇了,張身子病得這麼沉,還乘長途飛機? 千里迢迢到異鄉去?

[瑞士? 你想到瑞士?] 張也懵了

[不, 你不是說最純淨之地..?] 我自作聰明了..哈

[到了...便知道.. ] 張勉力的笑說..

他續問道[你願意陪我養病麼?] 張一臉期盼之色,他那手緊緊抓着我..

我咬着唇在考慮...

我想起..為何,我竟不敢在江大夫前,表明是人妻,讓人幫忙我..?

難道,我不捨得張了?

[我是願意陪你養病...可是,你病養好了...我不知了..]

我在哄騙自己,我只是陪朋友,讓他安心養病而已..

張安心笑了 [那好..我讓人安排...只我們...]

我低下頭來,怕被他偷窺...那幼稚的我,我不懂自己..

張安排了幾輛寬敞舒適,可躺床的大型露營車...

就是江大夫沒跟隨來了,換了另外的大夫,護士隨行..

這回出行,連傭人隨從, 全換了一批陌生人, 只剩下認識的頌蓮,還是我堅持帶着她一起同行...

....

十八小時的車程,終於到了..

又是另一個張宅.. 府邸門前又是一隊隊的衛兵

這張宅,沒大理城的的富麗,反似大自然中的客棧一樣...

[這兒..張家界..比瑞士更純淨..!] 張被看護推着輪椅,進到廂房..

他心情挺好的笑道,

他臉血色回來,沒早數天的灰敗了

張在等着看護們,換點滴,弄醫護儀器...

等到她們弄好,張已急不及待要跟我聊天,娓娓道來...

張家界之名，最早見於明崇禎四年（1631年）《張氏族譜》序言。

編修序言的張再昌, 是張萬聰的第六代孫, 朝廷見張萬聰鎮守有功，
將今張家界國家森林公園一帶「山林之地」作為封地賞賜給他。他於是舉家上山守業經營。

張家被賜團官，且設衙署於此。這一帶成為張氏世襲領地，被叫成了「張家界」。
截止到廿世紀末，張氏子孫在此已歷17代，人口近千人。

[咱家,早就不只白族老家了..張家子孫,張家界,張家港,張家口,張家川..早分佈東南西北...]

[張氏雖沒出過皇帝,卻都是貴族諸侯..張莊、張寨、張家嘴、張八里、張八嶺...]

他按鍵開起電動輪椅,開到書桌前,取起一沉甸甸的玉石圖章來,隨便的蓋起圖章來..

印章圖案就是一個火柴人,圖案雖簡單,卻清晰看得出...

是一個原始部落酋長, 頭頂插上三根羽毛, 胸口還有原始圓形護甲, 左手執弓箭..

[我雖到了西岸,懶散懶學了..可是,自小便熟讀張氏族譜, 張氏還有千年的家族圖騰,家族徽章..
不比那些歐洲貴族差,更有過之而無不及...]

[這圖騰章,便是代表祖先..最早的領袖!] 張取來圖章,讓我細看..

[我便是這代當家...懂麼! 你啥都不必害怕,我自然會罩住...]

這是當家印章? 號令家族,莫敢不從? 除非連姓氏都放棄?

哪個男人捨得棄掉姓氏?

倘若張沒一五一十道明，他的背景，顯赫世襲，家族來歷...

我也不懂他勢力如此大...真箇天外有天，人外有人？

我只是生長在南方小漁村的鄉姑？縱使海外流學歸來，仍然是見識少？
遑論對五千年華夏文化歷史，一知半解了...
自己的民族，早就有龐大貴族，千年的堡壘,圖騰,族譜，啥都不缺...
我們卻不知道，只懂祟洋祟日...蹲在外國人的鄉下，看他們的冷門古堡，冷門圖騰...
曾幾何時，我也這樣浪擲時光...

縱使，百年前的小漁村，輕搭了英女皇的臂膀，得地運而隆昌發達，成了國際都會，

但在五千年長河下，ＨＫ卻仍然只是小角落，我們仍然是孤陋寡聞？

他們國內人，也常常譏笑我們，對我們嗤之以鼻！早就不只文化差異了！

難怪,占美要我引他出境西行? 不然,無從入手?

[待我身體養好,我們去遊..鳳凰城,大峽谷..森林...] 張拉我手道

[自古,咱家有個流傳...鳳凰是一夜情,大理是一段情,張家界就是一生情..]

他腼腆看我笑道, 又在婉轉的說着情話似的。

我支着下巴,坐在圓桌子,..

我忽想起..那夜,他的瘋邪,跟現在的腼腆,判若兩人般..

他沒提過,我也不提,彼此當失憶般...

我也早明白了, 天下男人的習慣! 他們大腦很易洗去自己的不堪,

同樣,也想女人失憶,不必再提,不必道歉...

他們是知道吧?! 只要她愛上他...哪怕只一點點,不確定的一點點,也會原諒他們..

[你不是說西行嗎?..你消失了,就不是當家,不是司令官..啥都不是了!]

我頑皮的諷刺張的矛盾..

張也訕笑了[你說的也是...哈]

....

我們三人挺和諧,每天一起吃飯,聊聊天,打趣數句..

頌蓮對我沒吃醋? 我不知道了...她也有點深不可測,深藏不露的感覺!

我有沒吃醋? 這更秀逗了,我憑什麼吃醋!...我告訴自己,我只是張家客人罷了..

為啥我沒急著回家? 急著回家做啥?

急著回去做一個傀儡高官? 做一個傀儡母親? 一個傀儡妻子?

做一個對丈夫失望的妻子? 疑似害死前妻的男人..噗！我懶得細究了！

是深深失望了,像心沉在海底了,深深的失望...

終於,我被張感染了..不是身體的症狀,是精神上的症狀!

我跟他一樣,只想逃避...不想回自己崗位,不知有沒人跟我一樣?

人邁進中年..踏入三十,甚至四十,五十歲..只想逃避自己崗位,擅離職守..噗

興高采烈的嫁娶,生兒育女的熱鬧,完成人生功課過後...

卻又疲憊下來,無以為繼的感覺! 傳說的中年迷惑,甚或中年危機...?

我們的教育環境、成長環境...很少有人，能夠清晰地聽到自己內心的真正聲音，

自己到底喜歡什麼? 想從事怎樣的工作，想過怎樣的生活...?

我們爭先恐後的, 跑在一條最熱鬧滿人的道路上，卻來不及思考, 自己想走向哪兒..

一直努力走在一條路上，未來也將走在這條路上，卻發現此路,不能讓自己欣喜。

沒有什麼比這更令人沮喪的了!

他們中年男人說: 他們的狀態就是「不甘心」...

事業上的不甘心, 想更上一步，卻舉步維艱。

情感上的不甘心, 有妻妾環繞，卻一顆心無所可依。

他們男人，看得我好頹！他們樂於與全世界為敵！

怎麼有錢沒錢，有權沒權, 這中年過得,都這麼心塞？果然是富人窮人沒分別! 全都陰沉着臉？

鮑勃迪倫曾經說過一句話：

「不管你有多少錢，世上只有兩種人：一種是還倖存的，一種是已迷失的。」

我也被感染了，在漂流迷失狀態中...

也許,我變心了吧! 張不是我丈夫,我對他沒要求,沒期望,甚至沒意見,沒所謂..

不要太深刻,淡淡的便夠了..

隨便,有個住宿,有人打點, 有人陪着打發時間,便可以了!

男女關係, 原是這樣最舒適? 不必計較深淺,不計較得失,不計較未來...

....

這樣身心休養下來, 張的身體日益漸好, 早就不用開輪椅了..

他在說着..明天要帶我們出門走動走動,到處遊山玩水了..

[我不行了..從今,你們去吧..我不去了] 頌蓮忽然說話...

一般,男人在說話,她都不敢插話的..

我們都奇怪的看她..[我懷孕了...有孩子了..] 頌蓮憋不住那份高興得意了

[真的？～那太好了！恭喜你啊！] 我也高興雀躍的，連忙握起她手道賀！

我們兩女人歡喜的說話..[這有多久了？]，

[不就那夜...] 頌蓮竟罕有的害臊,滿是歡喜感激的眼神..

可是，頌蓮瞥到張的臉色..他一陣青一陣白的，反而不高興似。

她便不敢太放肆盡情的得意了,變得謹慎敏感, 訕訕起來...

頌蓮想起,那夜男人是怎樣生氣的打她,折磨她! 這藏在心底的秘密..

當下,還得靠眼前這女人, 來保住腹中塊肉..

不然,怕男人會對她起壞心了..

頌蓮,早隱約預見,這腹中塊肉, 大有可能是這男人的唯一血脈了!

就算不是唯一,總是長子或長女了!

當然,最好是長子嫡孫了! 那天,他還喝了鹿血呢!

未來,這偌大家業的唯一繼承人!

日後,她便靠這孩子來翻身了! 母憑子貴,甚至似古時母儀天下般了...!

頌蓮不是不聰明的,她早就想通想透...

這男人從來不是憑她一己之力能獨霸, 早就接受現實,跟別人分着丈夫了,

一年納一新妾侍,這日子好過嗎? 不就跟獨居寡婦沒分別..比獨居更慘!

一院子的女人爭寵, 閒來無事,便抬槓吵鬧...早就爛攤子一樣, 收拾不了,也逃不過...

當下,男人只痴迷...這不願跟他發生關係,態度曖昧不明的新寵,

頌蓮更沒所謂了! 更樂得..從此,沒其他女子威脅, 沒人威脅她腹中塊肉了..!

接下來,最重要巴結着這非男非女的木爺, 讓她留在身邊保護着..自己孩子出生...!

[你能留到我孩子出生嗎?..給我做個伴呢..我沒半個娘家人...]頌蓮可憐兮兮說

我心忖,那豈不又十個月?正猶疑中...[也好,留下來陪她吧..] 張向頌蓮撇撇嘴道..

我仍然不置可否，不敢一口答應...我真怕糾葛不清，卻徘徊不去,

態度曖昧不清,不明確..

夜裡,剩下我倆人,頌蓮早回廂房休息了..

她說從此要早點休息,養好胎子..便撇下我們了

[這樣..太長了吧...我留得太久...離家太久了...] 我吞吐的說

我在忖量,我跟張出雙入對,也太久了吧..

張身子好了,又來動手動腳了!..他一把摟實環着我,生氣道 [不許你走!]

他坐着抬頭凝看我, 我佇立着俯頭凝望他, 彼此貼着四目交投,

[那你不許對我沒規矩! 不可再來...那夜的...] 我鼓臉嘟嚷,

[行! 只要你高興!] 張開心笑道, 我朝他弄鬼臉的, 他跟我笑鬧玩, 捏我鼻子的, 弄個朝天豬鼻子..

我被他環在懷中, 自然的勾着他脖子, 我竟然忍不住親了他一下..第一次主動的..

雖然,只是輕輕一擦..那一刻,只是剛好想起小時候跟師傅的時光..

師徒總只輕輕一擦, 總是沉醉在曖昧而意猶未盡中..

當時,師傅是為了什麼, 如此克制, 值得嗎? 他有懊悔過嗎?

張卻高興到不得了,他並不是含蓄忍耐的師傅!

張連忙緊緊擁我,唇大力的回應我,還撞上門牙,笑了...

我們開始了第一個吻...我背叛了自己丈夫!

我決定放自己一個悠長假期,我的假期...此刻,才算正式開始!

在天門山索道纜車上, 也忘了看森林, 忘了膽戰心驚...

走在"鬼谷棧道"，我倆沿著山壁而行，雲霧中吻着,只想消失在白茫茫雲霧中..

在天空棧道,在玻璃橋上,我倆就這樣一直親着...

剎那忘了,底下便是萬丈深谷, 失控便是烈火焚燒, 任性便會粉身碎骨...

千鑿萬擊出深山，烈火焚燒若等閒；粉身碎骨渾不怕，留得清白在人間。

我不留清白了,當大家都放棄清白的世道...我只留回憶算了！

[我愛妳...我愛妳...] 他一直吻,一直在我唇上呢喃

[我愛妳...我不能失去妳...]

可是，你多愛我也沒用...

我只是找一時安慰，一時放空，一時假期罷了！

在空靈的天地中，在孤獨的正反間，在綠幽幽的森林中 ，在水霧漫漫的飛瀑下..

在這雲霧繚繞「三千奇峰，八百秀水」的日月精華中，就差什麼？

不就差兩情相悅的慰藉! 那原始的森林, 原始的體溫...不就本是自然嗎!

這日月自然, 安撫着每個受傷的心...

在這深不見底,如夢似幻的天空深谷中..一切皆若隱若現,空靈飄渺,...

終於,可肆無忌憚...深深呼吸着...不必帶口罩,自由自在的呼吸!

這兒,沒名字,沒身份,沒階級,沒崗位, 沒口罩 ,沒疫症, 沒陰謀詭計,沒自尋煩惱...

一切世俗隱去.. 果然,是最純淨之處..!

輪廓 旅行團樂隊 作詞：孔陽 作曲：孔陽

河流 山丘 水滴 冰凍

飛行 晚霞 勇氣 時空

雲遊 海洋 狂風 身體

降臨 呼吸 雷鳴 歡愉

天堂 恐懼 流逝 悲喜

名字 抹去 陰晴 分離

藍天 回憶 愛情 清澄

宇宙 始終 未來 自由

太陽給予了我和妳勇氣

月亮安撫每顆受傷的心

它們為天底再次結出一片森林

火焰把一切送入了土裡

時間在土地凝出了黃金

在日月風雪裡 接受著自然的洗禮

我愛妳 我愛妳 我愛妳 我愛妳

我愛妳 失去妳 來不及 回不去

....

這故事，怎樣收科？不知道..順其自然唄！哈

小寶不是有七個老婆嗎？張也妻妾成群...不是男女平等嗎？原來得個講字？

“邂逅一個人，艷遇一座城”

不得不承認，這句聽起來很老土文藝，卻是很浪漫直接的觀光宣傳語...

這句宣傳語, 取材自文人沈從文筆下的《邊城》, 他以自己家鄉鳳凰入文，

宛若溫婉似水,柔情女子般的古老水城...

她孕育下的男孩, 寫的愛情故事,一樣細膩悸動...!

不知如今,還有沒人看舊小說了!..故事一樣是兩男一女, 得個 嬲”字

貌似“世外桃源”的小山城，唯獨沒成全..沈從文筆下的愛情。

只能感嘆世事哪有完美, 世外桃源也有憾事！

只要看過沈從文的《邊城》，沒不對他筆下描述的鳳凰古城, 投射絲絲的浪漫幻想...

我們也玩起邂逅了...感覺這兒比威尼斯更浪漫了,

行走在青山環抱的水城裡, 呼吸着古城的氣息...

那種邊城浪漫，別的異鄉，如何也比不上...!

我獨自走過每一寸的古色古香...穿過一幢幢滄桑的古城樓，踏過一條條紅紅的石板街，走過一座座小巧的吊腳樓...

抬頭一看, 古老的紅木窗，總是掛著一塊塊蠟染的花布...

古城裡四通八達的小巷，我喜歡在這些古老小巷裡穿行。

小巷裡總隱藏著讓人興奮的情愫，古老窄窄的紅磚巷子,懸著一巷子的紅色油傘子,

頭頂上一串串大紅燈籠高高掛的..指引你到那些古老大户...

遊走在小小古城中，很快你會忘記自己！ 都說鳳凰能療傷，這便是我想要的...

我倆隔着鳳凰江水對望着...

他在遠遠對岸, 朝我猛揮着手, 呼喚着我...急著找橋, 甚至找艇家..渡江過來，

他急著完成, 我佈置的任務...男女邂逅和艷遇的任務, 我倆人生中的一段傳奇。

我在沱江畔, 朝對面嫣笑著..,卻又不等他了,仍然往巷子左穿右插的, 故意讓他追著我跑...

為什麼? 因為我是女人!哈...就是感覺,這樣浪漫好玩!

風花雪月的浪漫年齡, 有人願意陪着你玩, 不玩更待何時?

鳳凰，這湘西邊陲小鎮,被譽為最美的古城小鎮...

沱江是鳳凰的母親河，它發源於雲貴高原，千折百迴地繞鳳凰而過，

碧綠的河水, 如鳳凰展翅般, 將古城一分為二，真正的青山綠水!

清淙秀麗的河水繞著城牆, 蜿蜒的緩緩流淌, 將千年的苗鄉風土,傳承下去。

猶如那老城牆腳下的大旋轉水車，年復年,月復月轉動着...

鳳凰的白天與夜晚，是兩座完全不同的古鎮。如果說白天它是一隻正在伏首休息的鳳凰，

那麼到了夜幕降臨的時刻，它如同涅槃重生了的鳳凰一飛沖天，燈火點亮了整個夜空，浪漫夢幻……

鳳凰古城的白天，就像一位薄紗遮臉的羞澀湘女，含蓄答答, 卻又眼波流轉，婉約多情。

夕陽下, 胭紅晚霞中的古樓沱江，就似新娘驚豔的兩砣紅胭脂，男子揭開新娘頭蓋時的躁動...

鳳凰湘女的夜晚，當然便是新娘被揭起頭巾, 害羞過後, 一室的騷動風情了...

那些萬千的臨江燈火，燈火璀璨，虹橋上的風雨樓，高廿公尺的萬明塔，

那些臨江的吊腳樓酒吧，一片火紅熱情, 更顯得鳳凰的夜流光溢彩...

夜裡,我倆上了桃花島, 參加野性的篝火晚會

我們在荒島上, 就像倖存者一樣,人人手執火把,魚貫走進篝火晚會...

傳統苗族裝束,包着頭巾的舞蹈者,氣氛熱鬧的逐一表演...

苗家青年男女約會趕“邊邊場”的纏綿悱惻..和土家哭喪嫁，

當他們演唱苗家婚禮時, 便領着我們興高采烈的跳起苗家竹竿舞,

眾人圍着篝火, 參加篝火晚會，最逗是其中一單身憨男，他身著“求一夜情，管飯”LOGO的T卹,
傻男頻頻主動出擊，爭着跟陌生女參加互動, 到處向眾女生拋媚眼，
他的大膽不怕羞, 完全無視眾男伴, 無視張在我旁邊，還猛向我擠眉弄眼的,欲伸手來拉我跳舞...
張便向他怒目瞪眼,作勢舉起拳頭的，
那傻男仍然嘻皮笑臉，聳聳肩的，一雙賊眼便骨碌碌的，重新找新對象了...

這憨豆先生一樣的傻男,也真夠我笑嗆了！

苗族巫師的火把表演, 那苗家絕技引火燒身, 他們拉着張的手, 隨便一點火、

剎那間,張便半邊身在熊熊烈火中!

那一刻我是驚心動魄的,還以為出意外了,只想撲上去滅火..卻沒想到虛驚一場!

這引火自焚, 比那些大型的魔術表演,國際性的魔術師更厲害了!

更原始野性,完全不用遮遮掩掩,不用花巧陪襯...直接往身點上一把火! 讓人驚嘆不已!

我連忙問張...這什麼魔術?太神奇了吧! 張只古惑的笑道 [巫術!]

這讓我想起早年一則網絡新聞,說是黃絲太激進了, 向藍絲阿伯肆意縱火...

當時,網上傳聞滿天飛...有說假,有說真,紛紛譴責...後來,還是不了了之..

這麼嚴重的傷人事故, 怎又不了了之?

....

還有略帶恐怖的湘西趕屍,他們還真的領我們到荒島上的野廟前,裝起樣來..

一隊隊的湘西彊屍..便被趕着走了，

在陰暗月色下，一列透着青寒, 難分真假的彊屍！
他們動作整齊, 皆黃符遮面，目無表情的緊閉雙眼，手足僵直的平舉雙手, 腳尖彈着跳！
一隊僵硬的彊屍，便這樣環島而跳了..

愈來愈恐怖的是..後來,我發現那隊彊屍是飄浮般彈跳, 連腳尖也幾近沒落過地...

這又是怎做到? 什麼輕功嘛?!

我詫異連連,又問傻瓜問題 [這些人腳尖沒落地耶! 怎做到啊? 裝得太神了!]

我們手執火把，在後面跟着走, 我早就毛骨悚然,緊緊勾着張了..

張擁着我,他又是那古惑詭秘,煞有其事的笑容 [巫術! 哪要請人裝!]

我都被他這句話,嚇壞了! 不會真的吧?!

後來，回程車上，張便跟我聊了...

湘西自古為貧困山區，山況險峻崎嶇，居民謀生不易。許多湘西人出外工作，

最後客死外地。這個時候負責將屍體運回湘西老家安葬的行業就應運而生。

但是由於湘西地區均為難行之狹小山路，無法用車運送，

故在最開始，是以一對一的方式，由運屍人獨力背負屍體，運送回湘西。

於是有聰明的運屍人就發明了將屍體垂直固定於竹子上的方法，兩個運屍人就可以輕鬆地運送四至五具屍體。
固定的方法為將竹子穿過腋下，並將屍體的雙手置於竹子的上方，以粗麻繩將雙手由手腕直到腋下挷緊。
如此一來，就算運屍人以兩根竿杆，同時運送四至五具屍體，行走於高低不平的山路上時，屍體也不會掉落

中國傳統服飾都是寬袍大袖，壽衣也不例外，所以綁在雙手下方的竹竿，會穿入壽衣袖口後，
再由後方穿出，完全被壽衣遮蓋。所以在夜裏遠遠看起來，就如一隊屍體平舉雙手，跟在運屍人背後列隊而行。

由於竹子是有韌性的材料，在承載生物運送時會因竹杆彎曲受力而上下晃動。
於是起立的屍體就如同跳躍般，跟在前方運屍人背後前進。由於要避免白天太陽直曬的高溫造屍體腐敗，
運屍人都選在黑夜趕路。一般只能靠微弱月光或燭火燈籠的古代，不敢走近細看的百姓，
遠遠看到的就是運屍人趕着一隊平舉雙手，跳躍前進的屍體趕路了。

但以上，只是外行人,表面說法...從來沒趕屍匠，用這種傻瓜外行,笑壞人的方法！

只是國家為了..破封建，破迷信，破四舊...硬推砌說辭！

猶如官方說法..活佛非活佛，淡化拉薩的神秘力量，阻撓西藏活佛轉世傳統！

....

直到回張宅，張貼在我耳畔悄悄說着神秘...

真正的趕屍匠，實在不用竹子，自然能讓屍體跟着走！

雲南的彝族苗族白族，普遍皆盛行巫術也，彝苗白三族巫術早也混合..

他既是白族當家，什麼神秘事兒，自小瞭若指掌..

若在湘西神秘的山村小客店投宿，便極有可能看到死屍走路，

當天亮之前，小客店前搖搖晃晃地走來一行屍體，屍體都披着寬大的黑色屍布。
這些披着黑色屍布的屍體前，有一個手執銅鑼的活人，當地人叫做「趕屍匠」

月黑風高，趕屍匠是一面敲打着手中的小陰鑼，一面領着這群屍體往前走的。
每敲鑼一響，每具屍體向前跳行一步，
他不打燈籠，手中搖着一個攝魂鈴，讓生人避開，通知有狗的人家把狗關起來。
屍體若兩個以上，趕屍匠就用草繩將屍體一個一個串起來，每隔七、八尺遠一個，
黑夜行走時，屍體頭上戴上一個高筒毯帽，額上壓着幾張黃符垂在臉上。

這種趕屍行走之法，稱之為湘西趕屍術。

路上有「死屍客店」，這種神秘莫測的「死屍客店」，只住死屍和趕屍匠，

一般人是不住的。它的大門一年到頭都開着。因為兩扇大門板後面，是屍體停歇之處。

湘西民間，自古就有趕屍這一行業，過三關才可當學徒。

必須具備有兩個條件：一膽子大，二是身體好。而且必須正式拜師學藝。
趕屍匠從不亂收徒弟。學徒由家長先立字據，接着趕屍匠必須面試。
一般來講，要看滿十六歲，身高1.7米以上，
同時還有一個十分特殊的條件，相貌要長得丑一點。

趕屍匠先讓應試者，望着當空的太陽，然後旋轉，接着突然停下，要你馬上分辨東西南北，倘若分不出，則不能錄用。
因為若分向感不強，就說明..夜晚趕屍分不出方向，不能趕屍。

接着，趕屍匠要應試者...去找東西、挑擔子。因為屍體畢竟不是活人，遇上較陡之高坡，屍體爬不上去。
趕屍匠就得一個一個往高坡上背和扛。

最後面試，這就是趕屍匠將一片桐樹葉放在深山的墳山上，黑夜裏讓應試者,一個人去取回來，
只有這樣，才能說明有勝任趕屍匠的膽量。

這三關順利通過了，便取得了當趕屍匠學徒。

同時徒弟必須滿師，學會三十六種功，才能去趕屍。

趕屍匠的家裏，跟一般農民一樣，照樣「日出而作，日沒而息」。
只有接到趕屍業務時，他們才將自己裝束一番，前去趕屍。他們雖趕屍，卻忌諱趕屍這個名詞。
因而，內行人請他們趕屍，都說：「師傅，請你去走腳」或「走一回腳」。趕屍匠若答應，
他便拿出一張特製的黃紙，讓你將死人的名字、出生年月、去世年月、性別等等寫在這張黃紙上，
然後畫一張符，貼在這張黃紙上，最後將這張黃紙藏在自己身上。

趕屍匠的穿着也十分特別：他不管什麼天氣，都要穿着一雙草鞋，身上穿一身青布長衫，腰間系一黑色腰帶，
頭上戴一頂青布帽，腰包藏着一包符。

師父教徒弟，第一件事是畫符，這種十分詭譎的符，是在黃紙上用朱筆畫上似字又似鬼畫符的，
途中遇到意外情況，便將這種奇特鬼畫符, 朝西掛在樹上或門上，有時也燒灰和水吞服。

同時徒弟必須學會三十六種功，才能去趕屍。
第一件功，便是死屍「站立功」，也就是首先要讓死屍能站立起來。
第二件功是「行走功」，也就是讓屍體停走自如，
第三件功是「轉彎功」，也就是屍體走路能轉彎。

另外，還有「下坡功」、「過橋功」、「啞狗功」等。「啞狗功」可使沿途的狗見着屍體不叫。
因死屍怕狗叫，狗一叫，死屍會驚倒，特別是狗來咬時，死屍沒有反抗能力。死屍會被咬得體無完膚。

最後一種功是「還魂功」，還魂功越好，死屍的魂還得越多，趕起屍來便特別輕鬆自如。
這種「還魂功」，實際上是用一種湘西特產的草藥撒在屍體上。

這種詭異奇特的行業，只有在巫術盛行的湘南西部, 才行得通，稱之為：湘西趕屍術。

因為，只有湘西有「死屍客店」。亦只有湘西人聞見趕屍匠的小陰鑼，知道迥避。

湘西村外有路，而其他省路一般都穿村而過，他們當然不會准死屍入村。

湘西人聞見陰鑼聲，便會主動將家中的狗關起來，否則，狗一出來，便會將死屍咬爛。

因而，這種十分奇特的趕屍行業，只有湘西才有。

死屍怎麼會被活人趕着走，很多科學家在進行研究, 各說不一! 仍然得不到科學解釋。

然而，另一種說法是，「趕屍」其實是黑幫的走私活動，借這種毛骨悚然,讓人爭相走避的隊伍，掩飾販毒。

自古雲南,湘西,寮國皆是罌粟盛行之地,以此掩飾不足為奇 。

。。。。

老房子,昏黃的燈照下，我看到張脫掉外衣後, 白襯衫下，肩膀上點點血絲滲出..

即驚奇道[你肩膀怎滲血了?] 我馬上便要翻他衣領細看...

張連忙按着我說[多等幾天..讓你看...]

我都詫異了,多等幾天..?

不過，我倆雖親暱，卻從沒坦胸露臂過，這倒也是尷尬！

張跟我一樣,都喜穿白色,他們白族,白色衣著是最高貴吉祥...

等閒人,等閒日子,反而不能常穿白色...

張卻天天白襯衫走天涯, 衣著似矽谷人, 他本來便是加州最古老大學的畢業生Santa Clara University,

他就是回來當繼承人, 才放棄了個人志願。

他喜歡白色，他笑說第一次看見我，我穿的一襲白底旗袍,添上淡淡的水墨紅花，真是好不驚艷！

不只有女性韻味, 竟還穿出霸氣來，第一眼便把他驚豔倒了

我笑說 [你只是喜歡上一個夢! 白旗袍的夢!]

他環着我笑道 [我就是有本事,把夢變真!]

清晨，推開吊腳樓的木雕窗戶，一幅含蓄雋永的山水畫呈現眼前。
婉約順從的碧水,，圍繞著一排排掛着紅燈籠的吊腳樓，

清晨的第一聲雞啼, 喚醒了沉睡的水城，早晨的浣衣女子，一早便起來,辛勤勞動了,

嗒嗒...嗒嗒的棰擊洗濯聲，敲響寧靜的黎明...

[為啥不是男人來洗衣?] 我俯在木格雕花窗前,問起奇怪問題!

明知道，自古男尊女卑，早就理所當然般，我卻仍然問道，不是奇怪是啥！

[你還想我替你洗衣?] 張裝着驚愕問道,卻燦爛的笑了

他擁住我,陪我看風景...

[不可以嗎?] 我仍然裝着認真問

他捏了捏我的俏鼻笑道 [你跟美國女生一樣了!]

[我就是怕了她們...才回來...哈] 他自鳴得意的哈笑

他就是知道回國，不只美女如云，嫣紅詫綠，還來不及服侍他！
何必跟外國女人過活，當哈巴狗...！

[你不就是要等這種女人嗎? 等着替女人洗衣才安樂嗎?] 可是，我笑道

[是的!只要我愛她...莫說替她洗衣,就算洗腳...我也甘心..!] 張不覺莞爾，豪氣笑道...

替女人洗腳,還當什麼正經事,值得自豪的! 我都服了他!

我才不信你！可是，也噗笑了

夏末秋至, 白天凉爽的秋風，到了傍晚，倏忽轉冷....

夜裡, 我倆外面逛完, 冷得抖擻...

張還真的捧來一盤熱騰騰的滾燙燒水來, 他肩膀搭上毛巾，十足浴足師傅的...

頓時一室迷濛裊裊的蒸氣， 張氣呼呼說來替我泡腳, 看見那滑稽模樣，我便笑了...

他蹲下來要拉我腳丫的，倒害我難為情的推開他 [不要啦...難為情死啦!].

他把地下那盤熱水, 擱回桌上,

[那你替我抹身吧...幾天沒抹洗了..] 張說着,便自然的解開白襯衫的扣子了..

他坐在我面前, 脫開襯衫, 大鵬展翅的兩手伸開..隨着襯衫徐徐滑下...

一個光溜溜的背脊亮在我眼前...我剛想說話 [天氣涼了..你別玩...小心著涼...]

說音未落, 便被男人背部的一大片刺青,，驚訝得目不轉睛了...

覆蓋整個背部, 由肩膀到尾龍骨, 中央一大片黑色的刺青..

他們張氏的酋長圖騰！看到微微變青的顏色，早就不知刺上多少年了！

[這是當家的刺青嗎?] 我好奇問道..我手指已忍不住,沿着圖騰輕輕撫摩...

我腦子在迅速掃描,他點點頭

我在欣賞着他背部的刺青圖騰, 比印章的印鑑, 刻劃得更清晰細緻了...

[酋長頂上那三根羽毛..是你說的彝苗白..三族嗎?] 我續問道..

[聰明! 頭上的左右各三根羽毛代表三青鳥...張氏六分支起源] 張驕傲笑道

[其中兩最大分支起源, 必須紋上身...左右兩邊...你自己細讀..]

[世代以來,張氏當家..便靠這刺青帥印,來招兵買馬!]

[張氏始制弓矢，主祀弧星，世掌其職，掌管天下兵馬!]

張不知給我什麼驚喜般，忍俊不了的頑童笑容...

背部除了中央是一大酋長圖騰, 周圍還滿佈密密麻麻，方方細細的文字刺青..就像山海經一般了！

張不知給我什麼驚喜般，忍俊不了的頑童笑容...

背部除了中央是一大酋長圖騰, 周圍還滿佈密密麻麻，方方細細的文字刺青..

就像山海經一般了！

左右兩邊的肩膀及肋骨,各刺上密麻紅豆一般的細字...

這當中多少字啊! 刺青時候，豈不痛死？

做這當家真不容易，首先便得奉獻肉身，獻上光滑背部，讓人刺青塗鴉！噗

肋骨上的細字是，黃帝少昊青陽氏第五子

揮為弓正，始制弓矢，主祀弧星，世掌其職。

始祖揮公，英武非常，軒轅嫡後，帝胄世昌。

主祀孤星，夜觀天象，折枝效仿，始制弓矢。

諸侯咸服，顓頊帝王，華夏共主，萬民敬仰。

揮公功德，萬古流芳，顓頊嘉之，封為弓長。

巍巍中華，山高水長，浩浩張姓，族史輝煌

右肩膀上的細字是，世居雲南三族酋長張氏

洱海蒼山，祖白子國，國王張樂，

張姬執事，封邑西南，白子帝胄

顓頊臂膀，生而穎悟，巧技尤強

崢嶸自強，為將為帥，入閣拜相

左肩膀上，還有幾行細字，就是前幾天，看到襯衫滲血的位置...

張氏之媳，張姬林木，訂情西南

繾綣臂膀，生而穎秀，神采飄逸

於林之下，執子之手，與子偕老

我咬著唇，取了手帕，替他輕輕印去乾了血跡..

他臂胳向後捉住我手，他新刺上這幾行字..只為博紅顏一笑？

我卻笑不出來，心底浮上淒然...

１月２９日 繼續更新

１月２８日總結
玩到咁，好大鑊啊～！一時逢場作戲，張爺～你唔好咁認真好喎！

左肩膀上，還有幾行細字，就是前幾天，看到襯衫滲血的位置...

張氏之媳，張姬林木，訂情西南
繾綣臂膀，生而穎秀，神采飄逸
於林之下，執子之手，與子偕老

[你看!我把你放在肋骨上了!跟祖先一樣了!]

張轉過身來, 蕩着我兩手, 蕩着快活, 藏不了的歡喜若狂,

他等了好多天, 像小孩藏起秘密樹屋, 終於可跟同伴分享了!

終於可得意洋洋,燦爛的笑了..

這樹屋不只是秘密,還是歡樂的天地,還有鳥巢,滑梯,蕩韆鞦的快活..

他要藉這刻骨的刺青，跟她建起兩人的樹屋！

這本來是珍貴瞬間, 男人天真無邪的笑容和無視疼痛的精神

男人的寵愛,彷彿是這世上最美...

他那熾熱的熔爐,燒得正旺...我要不狠心一盤冰水往頭澆下去?

我在調節冷水中,不只熱水有水溫調...冷水也有得調啊...

他會受不住冰水, 風寒著涼一命嗚呼嗎? 不會吧?!

這麼大的男人,不懂啥是逢場作戲嗎? 我也是看他三妻四妾,玩得起罷了!

巴金《春天里的秋天》：“為什么在我的身邊，在愛人的身邊，在愛情熾熱的時候，卻只想回家去哭？”

巴金,是為他而寫嗎? 連巴金也穿越了,遇見我們了? 我秀逗想!

[不行!不行的! 我已嫁為人婦...] [這愈來愈離譜了..!]

可是,我不知怎說了...

我不能推卸責任,從第一個吻開始..

[再世為人了! 本來,我想替你直接改張姓呢!..後來,想起同姓不方便嫁娶..便作罷!]

張光着亮亮上身, 到行李箱取出一本護照來遞我

是一本歐洲護照,我翻開看..Mary Lin Mu

並不是我從小的Mary Lam Muk

一國兩制的併音不同,便儼如兩個人了! 他們都用這些方法,偷天換日嗎?

[什麼時候,我們都能離開...我們是自由的!]

他身子冷了,竟然就直接擁着我來取暖..我都還沒澆他冰水呢!

[這兒沒地熱,沒炕熱..冬天太冷了!我們回去大理過冬吧?]

他說畢,看我在恍神, 連忙又補充道..

[..或留此看雪景也可以..弄個一屋都火爐的..]

[我還是要回去的! 我有事情要辦,非回去不可..]

我在想其他事情, 我不在乎在哪過冬...

實在, 我不想瞞他! 我不想跟占美的方法,不辭而別,感覺這非君子所為..

他也奇怪了,除了家庭..我還有啥事,非回去不可?

只奇怪的眼神看我,等著我說下去..

[反正,我要回去..看能否辦妥..] 我不想詳細說了,

只是告知他,我必須回去..等著日子罷了!

[若你真心愛我..便必須成全我..!] 我只能學那些負心漢的說詞了

千百年來, 女子多麼不捨愛郎, 也不能阻爺的遠大志向啊!

[我是愛你的!我不會阻撓你幹任何事情!..你闖了禍事,我也會替你端!]

張捧起我圓盤小臉,看到我眼底,認真承諾

[我只要你歡笑! ] [我為你刺上承諾,你都不願為我笑一個?]

他掐我的臉頰，非要逗我笑不可...

[紋身疼?] 我奇問

[你說呢!] 他也奇答! 他自己的感受!還反問我來..

他說把我刻在肋骨了，還真痛死的，肋骨側面皮膚薄，跟直接刺在骨頭上沒分別！痛到濺淚了..

我卻連一個歡喜的笑容，感動的眼神也不給他，他是挺失望的

他們繼承當家，必須刺青，疼痛是為了加深信仰，也是身負帥印。

他說十年前，第一次在肋骨刺青，便痛得一拳揮了那刺青師傅, 還發誓不會再在肋骨下手..

[卻沒料到,前幾天又發傻了！] 他貼住我耳朵,委屈的低訴

然後不甘心的咬了我耳朵一口,卻還是不敢太狠力,怕弄疼我了..

一剎，他竟委曲得眼圈紅了，卻一樣只能憋住...男人只能痛，不能流淚！

不然，更讓她拿來比較..取笑他，不如那個他了..

當年，他受的疼痛，揮了一拳後，性情真的改了，變得麻木忍隱！

如今，卻為了一女子，又鬱悒躁動了！

以愛之名,可以讓你痛！可以讓你疼得委屈，疼得歡喜...

以愛之名，可以行凶，作惡多端，作威作福..更可以脫身!

看你懂不懂巧用而已! 木爺又長進了,進步神速呢!

以愛之名,果然奏效的!

....

清晨起床，我一樣不急着洗漱，先打開木窗子吹風，看一會風景..

晨曦的薄霧籠罩古城,還沒散去，佇在江邊的木窗前，望着沿岸高矮不一的吊腳樓，

古色斑駁，霧天一色,青山綠水都被一層白幔半隱似的，卻隱不去古城濃濃的嬌娥韻味。

我目光忽被岸邊吸引...我笑了! 那傻人，果然能讓我天天歡笑！

張把褲管捲起, 腳泡在那冰涼的沱江河中,朝我呼喊揮手...

他等了一清晨, 只為博紅顏一笑,苦心堪比烽火戲諸侯了...!

終於看見我打開窗子了, 歡喜得搖頭晃腦的,猛喊猛揮手...

唯恐我看不見他!噗哧, 我也揮手回應他!

細看一下,果然在一群洗濯的婦女嬸娘中, 他是唯一男人呢!

他也不害羞嗎? 還很淡定嘛! 挺愜意自在的...也不知他彎下腰來,在洗什麼..

我早就笑崩了,大笑着取起照相機,替他拍下來..

靠在廂房門外的頌蓮啐 [一大清早,啥好笑? 也不出來吃早飯]

我連忙拉她來看,頌蓮咧咧罵道 [作死! 這還算是爺呢!]

到張捧着木盤子回來, 又到我咧咧罵了[怎你拿我的衣服去玩了!]

他無奈狀[不就是替你洗衣服嘛! 不取你衣服去,取誰的去呢!]

[你愛玩,你取自己的衣服去玩嘛!]

[你也不會洗,哪有乾淨了!還不一樣重洗一遍!]

[我有認真洗的!] 張跟我打情罵悄般,也不生氣

[哪有!你在洗腳吧了! 連洗衣粉,肥皂啥也沒用] 我都忍不住鼓臉嘟嚷了

[洗衣粉?] ［肥皂可以洗衣服？］張竟一臉懵逼

[媽啊!洗衣服要用洗衣粉,這也不懂啊?!] 我嚷道,我都服了,

真的受不了你們大爺了!

[是那些泡沫? 難怪,她們都搓出泡沫! ] 張拍着腦門大喊道

[坑爹！我還以為自己搓不夠! 我就想沒理由呢!難不成我還不夠手勁!]

[那豈非污染河水了! 不行! 得禁了她們!]

[我還看見廚娘在洗菜呢!豈非吃壞人!]

他大拍一下腿, 裝模作樣,說起其他了..

我從木盆子上抽起看..

我喜歡的白裙子,早就在男人的手勁蠻力下, 搓得不似裙形了..梅菜一條?

洗衫,不用肥皂,不用洗衣粉...原始人? 傻的嗎?

....

秋收冬藏， 秋季收了， 冬季便得緊緊藏了...

夏天瀟洒， 秋天招搖， 冬至冷得瑟縮藏起...

我倆緊緊的藏在廂房中..明知道,這兒古城沒完備暖熱, 冷得抖擻..

還是樂意躲在只夠容納五人的廂房中,加上頌蓮的大肚子,

她的大肚子,是超級巨大的! 不必婦產醫生說話..是誰都一看便知她懷上孖胎了..

甚或三胞胎,四胞胎...九十九胞胎? 噗!

白族,不就自古有神話! 始祖龍之母沙壹生十子，沉木化為龍出現，九子四散，

唯幼子不去，取名九隆，後被推舉為王。白族視九隆為他們的祖先。

《隋書》記載，稱白國之祖, 白飯王為阿育王次子。

《白王的出生》、《白王打天下》、《南詔國王的誕生》、《大理國王的誕生》等傳說也廣為流傳，

它們都深受《九隆神話》影響。

白飯王,非白飯魚! 噗～《九隆神話》是雲南最古老的神話

白族的古老神話, 厲害過多啦A夢的雲之國了..

秋天時, 張帶我遊遍神山，白族的古老神社， 厲害過日本的出雲大社了!

在上山九十九彎的山路，車上遙遙的第一眼...

雲霧半隱的山脈上, 他們白族視為神聖的森林區...

雲霧嬝繞中的雲頂森林，若隱若現連綿一片的古老白族神社...

在一片原始神秘的綠幽幽中，伴着山中的神鳥鳴叫，小心翼翼的登上，原始險峻的懸壁棧道，

那吸收着無限天地靈氣，悠久千年的神居，終掩開神秘面紗...

驀地感覺，在雲煙飄渺間，整片山頭彷彿不只靈氣逼人，

還隨時走出山精樹妖，狐狸幻化的靈氣少女來...

白族神居，本主崇拜中，保存着自然崇拜，圖騰崇拜與祖先崇拜...

從大量遺蹟來看，可判斷本主崇拜，最早的起源時間應是原始社會,

一直延續到保存下來的祈雨、求豐收、求生殖..與古代白族的農耕祭典，有着直接的淵源。

每片白族神社都刻有古老的《九隆神話》那些原始璧畫，遠古文獻...

這回，頌蓮的巨肚，不會也生九子吧！？噗

看來，她也快成為白族龍母了！

....

早晨, 我打開了木窗子看風景, 睡在床上的頌蓮啐道 [要命呢!冷風刮疼呢!]

我為了孕婦著想,即趕緊關上窗道 [一時忘了,抱歉!]

這兒的廂房, 沒暖氣,沒地熱,電壓也不夠, 開不了多少部電暖機..

頌蓮早就冷得受不了,過來跟我擠一塊睡了,

就算一人一套被窩, 沒褢在一起..,心靈上也感覺溫暖一些

我們五人都只得集中一廂房,開上一部電暖機,弄上兩炭火爐,

已經東一角,西一角的炭爐了, 沒開一會窗子吹風, 都快一氧化碳中毒了..

[老叫你先回去大理!你不聽! 偏要跟我們擠一塊..!] 張輕責頌蓮

[你們兩爺不回去,讓我先回去, 不就趕我連孩子...都被她們害呢!她們看我挺着這大肚子，豈有不妒嫉的道理!]

頌蓮也不怕張了, 大咧咧的直話直說...

她早就不怕張了,自從挺着大肚子, 跟我們倆日久天長的混熟...

頌蓮眼中, 咱們是陳情令中的兩個爺? 噗哧..我都噗笑了!

[誰敢害你來！末了,你自己火色足!]

[你挺着張家長孫了！母憑子貴唄！ 誰敢不讓你！]

[哼! 連我都得把你當祖宗看了！] 張在刷手機看，搖着頭戲謔哼道...

他被頌蓮氣笑了，天天擠一塊，原來為這原因！

頌蓮得了爺的這一哼,得意洋洋的笑了！自此確立身份了吧！

我也替她歡喜！一室哄笑，溫暖起來...

沒一會，張皺起眉頭,嘆了一口氣道 [回去吧,都馬上動身吧!]

話沒說完,便迅速站起來,比着手勢...讓我們趕快收拾行裝的

我們一臉愕然,卻知道是出了大事吧！

我們女人也沒多磨磨蹭蹭，便把話擱在後頭，先整理行裝了...

....

我們在露營車上，張悄悄道[玉兒不行了!]

我驚愕的看他,

[自從，上次進醫院...回院子休養...卻一直不行了] 張續道，語氣沉重

頌蓮也聽見了[那我得趕緊躲自己院子!這不能沖撞！]

張白了她一眼，頌蓮識趣的躲起，到後面床躺了..

頌蓮心忖，才不要理別家閒事呢！只要安心養胎便夠了

我看着車窗外面雪景，我忽然說 [可否讓我打回家？我想念父母親...]

[只跟母親說話,行嗎?] 我眼眶紅了,眼淚滴下來了..

張馬上跟我擠一塊,替我抹拭，把手機放到我手上...

[直接用你手機? 行嗎?] 我抽泣問道

[行！] 張擁着我

[喂~ 媽咪～] 我竟然重回小時候，撒嬌喊媽咪

我直接打到母親手提了

[你去哪玩了？被綁架了？] 母親沒好氣問，

女兒快一年沒音信了, 她也不膽心嗎？

[我在悠長假期...] 我也不知怎形容狀況，一言難盡的，就是放大假嘛！

[跟木村拓哉嗎？噗] 母親竟然在開玩笑！我都服了

[比木村帥多了!哈...] 我也今非昔比了,

小時候, 我比母親更老成持重, 長大了,早就不遑多讓了..一腦子秀逗,腦進水?！

[也是...木村老了！噗] 母親沒正經

我也沒看過木村的劇,就是聽說過...

小時候,依稀看過一些廣告..牛仔褲,髮膠,口紅,許多化妝品! 他是偽娘嗎?不懂

[你讓他聽電話吧！] 母親忽又正經道

我把手機弄了免提，直接交給張了

[你好!阿姨! 我是張姬 ] 張也落落大方,報上名來,他沒逃避

[張先生,林木有丈夫女兒...你知道吧!] 母親直接說,省轉彎抹角,不必要的客套

[你們玩夠了, 請把她送回來...謝謝!]

[阿姨... ...] 張也不知怎接話了,尷尬無比！

[讓她吃飽穿暖...玩夠了,便送回來...請讓林木說話, 謝謝！]

母親不欲跟張先生多說了

張尷尬的...讓我接回手機,到這刻,他明白了吧!

戀愛, 從來不是兩個人的事情..!

雖說,兩情相悅，卻要三方同意，四方來賀，才能水到渠成呢!

對於妾侍送上門的男人來說，他也沒經驗，生手得很！

....

[他不在了！只留了數天,帶走童童了...你爸還以為你們三口在一起呢...]

[你失蹤了,他也不跟我們說一句...只我猜到！他翻箱倒篋...在找線索吧！]

[你爸不知你失蹤！不然..早就鬧個天翻地覆,收拾不了...] 母親娓娓道來

母親就是不徐不疾,一副看穿世事的老江湖般..

又不是性命悠關, 一段迷失, 一段婚外情而已... 外人,有什麼好批判,好著急!

縱使女婿焦頭爛額,也不關她事般...

[你乖！去把童童接回來，我想念她呢！其他事,我都不管你了！]

母親無奈的嘆道

[嗯... ] 我眼淚又掉下來了, 我好想好想滿足母親..

可是,他不會讓我帶走童童...

[你別跟爸說話了!不然,他準露餡...爸也不容你這樣...你懂得！]

母親都替我瞞上欺下...

[嗯... ] 我又闖禍了,等著母親替我解決..？

[早點回來！...] 母女不捨得掛線，便又多聊幾句

[我也沒法替你解決...只盼你領回童童...該分該離,該聚該散..你自己想吧..]

[從來,最糊塗...不是少年人...是中年人！愈活愈困惑...]

張自以為明白..我母親的意思,就是不捨得外孫..

他還是鍥而不捨道 [等我倆有孩子,交你母親帶...不就得了...]

實在,母親比他想像中,厲害多了..

不必說其他, 總是讓我去接回童童, 不就是讓我跟李強糾纏不清...

女兒在他手上, 一輩子都別想脫離他...!

我沒說話,我在想什麼時候告辭...

我在假裝看風景,他也感到離愁了..

這些,前所未有的情緒..通通,是面前這女子,一點點帶給他,一點點折磨他

她在快意人生? 他卻心中苦澀!

一個個來去匆匆的男人，讓她變成高手了?

這回高手過招,他輸得一敗塗地了? 只能嗟嘆相識不及時？

臨下車前, 張替我繫上古風刺繡的白毛絨連帽披風，還緊緊繫上那斗篷帽子..

末了，嘮嘮叨叨的,再三叮嚀頌蓮下車一刻, 把我緊緊遮掩進大門..

這刻,頌蓮都看出端倪了..我不只曖昧不明,更是身份不明...

占美托沒同行的姨太, 在群組輾轉找上頌蓮, 悄悄讓她捎個口信而已,

她也不知此姝, 到底何方來歷, 只道張爺強搶民女罷了! 卻看來非比尋常了！

張不放心的,用眼神默默說話，請求我乖乖進門,不要突然發難

我默默答應他了,挽起他臂膀來...那一刻，他眼圈都紅了..

我也是焦急，只想看看玉兒和二少..

踏進大門，我倆便三步並作兩步，飛奔似的奔往他們院子去...

佇在廂房門一刻，已忍不住淚奔了..我還沒進廂房，等着他們兄妹先說家務事，

玉兒，本來是這張家院子的大管家...自然，許多事情要交待...

二少看見我了，他坐在玉兒床邊, 朝我略點頭，只顧痴痴看着玉兒...

他一臉愁眉苦臉、肝腸寸斷,悲不自勝的,

頭臉豈只憔悴，簡直狼狽不堪，早就是一副累壞了的

他們兄妹說罷,傷感得無言以對...我便踏進廂房了,

玉兒看見我來了, 也連忙..嘴角朝我牽笑一下示好, 雖只是勉強一笑卻也費盡了氣力,

人在大難前的勉力一笑,那看似簡單,卻也是拼盡九牛二虎之力, 何其令人心碎感動,

我眼淚隨之一滴滴肆無忌憚的滾下臉來..

玉兒臉色煞白沒一點血色, ,除了眉頭微蹙, 似跟平時也無兩樣!

從我們初相識, 玉兒也是眉頭微蹙, 似是時時刻刻都被煩惱纏繞著...

今回,生關死劫之際, 臉容反而沒多大分別...剛才她跟兄長，還說了許多說話..

這是傳說的迴光返照？我還是心存希望,只想她好起來...

我不想盡說些黯然銷魂的說話,便握起她冰涼無力的手道[很快便好...你別多憂鬱...]

末了..靜默良久,也不知該說什麼了,卻是不捨得離開榻前...只默默的吃着自己眼淚的咸苦味..

我把她手放在自己臉上揉搓,任由一滴滴熱淚滾燙着她冰涼小手..

我傷心薄斥道 [你就這麼傻...女兒家,吃什麼鹿血！本來身子骨就不好...哪能經得起不潔..狼虎之物...]

我終忍不住把連日來的傷心和生氣，一口吐盡...我也是憋鬱得內傷了！

既傷心,更是生氣！悲憤萬千！為何你如此愚昧,如此無知！

鹿兒既受罪犧牲了，人們也同樣遭報應了...！

十八小時的車程，讓我悲從中來，我們民族就如此愚昧無知？ 不光一碗鹿血啊！

未料,竟引來二少癲狂的悲天搶地,大哭大喊 [都是我不好!是我害了她...!]

[...是我太高興了...非要逼着她陪我喝幾口鹿血酒...哎呀...是我害了她！]

二少聲淚俱下的悲嚎,他搶過來一把大力擁着玉兒單薄的身子,把頭全埋進玉兒懷中泣不成聲,五內俱崩的..
打算從此緊緊不放,隨她而去般...

我連忙挪後,玉兒便眼神飄我,怪我不應勾起傷心事...

二少的傷心事!他竟是罪魁禍首！

我無奈苦臉了，自古紅顏薄命，竟都是男人害的！

不管是黛玉，或是熙鳳...玉兒，都是被男人坑了！

我們三人就這樣，一步都沒離開過玉兒..

我在想黛玉去得冷清，熙鳳去得淒涼... 總得讓玉兒不孤單

未料，不知誰先在遊廊鬧騰奔跑，打着 嘭嘭嘭”的銅鑼聲, 代表院子突發出了緊要事兒，

仿若一隊人在遊廊沸沸揚揚的倉促奔跑，互相通報...

不一會，幾個傭人便匆匆忙忙趕來廂房, 按着胸口上氣不接下氣喘道 [大爺～太太作動了！]

[請示大爺,要在家裡生..還是到醫院生？] [早就請來穩婆小住..]

我都奇了,生孩子是生死大事,當然是到醫院去,讓正式產科醫護接生，最妥當了！

張也緊張了,馬上揚手嚷道[都什麼年代了！當然到醫院去！趕快去～去！]

幾個傭人七嘴八舌,也沒個先後次序的爭着說話...

[可是,太太不願到醫院呢！說害怕疫症..她寧可在院子生呢!]

[太太執拗...說爺們全都在院子生下...她說準沒事...到醫院反而有疫症..]

[其他太太都沒她折了..我們小的,也不知該聽誰...]

我隨即想起伊莉, 都恐懼打冷顫了...

儘管她也是到醫院了，可是還不一樣，有進沒出！

頌蓮憂心的，也不是沒道理，誰比她更緊張兮兮，憂心忡忡呢！

她連產檢都少去..就是避疫症,也怕相沖...

不如，就讓頌蓮自由選擇吧,我隨即道 [讓頌蓮自己選吧...]

忽地,玉兒變得有氣無力,氣若游絲的道..[讓她自己選吧...]

傭人嘰嘰喳喳的鬧騰中, 頃刻間,玉兒便半明半昧了..像洩了氣的氣球般,整人委靡下來..

她那強撐的精氣神,只能是曇花一現了..

二少即忙灌着玉兒參湯,把老參片含她舌底下,玉兒還是勉力吐話[讓她自己去吧...]

這是玉兒最後一回,以管家身份說話了吧..我跟二少又淚崩了..

張為了這最後一回，也隨玉兒, 隨一屋女人意願了...

他便鎮定坐下，微微側頭,一副沒好氣的擺手嘆道[讓她們愛咋,便咋樣吧!..找個好穩婆！]

當下，玉兒精神渙散的... 那短暫的迴光返照，被他們的喧嘩鬧騰打斷了？

生與死的決鬥，似快見分曉，她一秒秒隱沒“燈盡油枯”垂垂中。

女兒家是空靈的, 是飄絮...落花...春蠶...蠟炬, 是一滴滴的淚 ...

用燈油形容,實在俗了, 更對不起玉兒和二少了...春蠶到死絲方盡，蠟炬成灰淚始干...

剛悲切難抑, 便看到外面飄雪了..鵝毛般的飄雪,

我走到廂房門前, 伸出手...窩着手心去接雪了, 我把眼淚滴到手心,我窩着手心,竟吃起自己的淚水...
一口口的狠吃起來...再接過, 把一口口的雪狠狠塞往嘴巴...恨不得這是烈酒, 能吃個醉生夢死的..
我不想醒着面對啊...我好傷心啊! 我看着她們一個個離我而去...我情緒失控..看不下去了..

玉兒輕飄飄俟靠在二少懷中...

二少悽涼嗚呼 [你別去...我求你..你別去.!]

[若你要先去,便在那邊等我...一步也別動,等着我...我隨去找你!...]

二少再一次崩潰悽惶大哭, 他緊緊的擁着輕如薄被的玉兒

他們一床還是大紅被褥,竟還像洞房花燭夜,是不捨得撤掉吧!
一對新人苦苦掙扎, 對抗無情的命運般, 等着新娘好起來..

可憐的玉兒,早已氣若游絲了,還要安慰着愛人道 [別傷心...有一天你會忘了玉兒...]
[你必須把我忘了...好好活下去...!]

[不! 忘不了! 我不要忘!] 二少悽慘呼哭,眼淚鼻涕血肉模糊..

是的! 他心頭滴血，刮骨剔肉...一個甩皮甩骨的男人,痛苦的仰頭大喊[哎~啊～不行呢!忘不了呢!~]
二少一聲聲的痛苦叫喊,求上天憐憫他一回,饒過他一回! 就此忘掉他們吧! 而不是逼他們互相忘掉.
玉兒在他懷中,他偏要大呼大喊..喊得全個院子,非跟他傷心欲絕不可!

[ 不, 我也不會等你...我離不開這兒..]玉兒卻執著的跟他拗..

我恨死他啊! 早就被他喊得傷心欲絕了! 人生不易, 來去匆匆, 我好害怕總是淚眼朦朧啊...
張從後面強按着我，我早已失去理智，失控抖震的控制不住凍傷的手，淚眼模糊的不知塞了多少口雪，
一頭一臉的雪, 一股衝動只想把頭, 也埋到雪堆裡去...

為何我們仍然不懂...有愛必有痛!

還要等, 還要找? 還要重來一次...?

不是放手更自由嗎? 因為不捨, 因為不甘, 因為痴...因為傻?

不要自由,寧可從此綑綁一起...?!

張國榮 或 林憶蓮&李宗盛 當愛已成往事 電影'霸王別姬'主題曲
作詞：李宗盛 作曲：李宗盛 編曲：George Leong

往事不要再提 人生已多風雨
縱然記憶抹不去 愛與恨都還在心裡
真的要斷了過去 讓明天好好繼續
你就不要再苦苦追問我的消息

愛情它是個難題 讓人目眩神迷
忘了痛或許可以 忘了你卻太不容易
你不曾真的離去 你始終在我心裡
我對你仍有愛意 我對自己無能為力

因為我仍有夢 依然將你放在我心中
總是容易被往事打動 總是為了你心痛
別流連歲月中 我無意的柔情萬種
不要問我是否再相逢 不要管我是否言不由衷＊

為何你不懂 只要有愛就有痛
有一天你會知道 人生沒有我並不會不同
人生已經太匆匆 我好害怕總是淚眼朦朧
忘了我就沒有痛 將往事留在風中

1月30總結:

為何你不懂 只要有愛就有痛

人生已經太匆匆 我好害怕總是淚眼朦朧

當下，玉兒精神渙散的... 那短暫的迴光返照，被他們的喧嘩鬧騰打斷了？

生與死的決鬥，似快見分曉，她一秒秒隱沒“燈盡油枯”垂垂中。

女兒家是空靈的, 是飄絮...落花...春蠶...蠟炬, 是一滴滴的淚 ...

用燈油形容,實在俗了, 更對不起玉兒和二少了...春蠶到死絲方盡，蠟炬成灰淚始干。

剛悲切難抑, 便看到外面飄雪了..鵝毛般的飄雪,

我走到廂房門前, 伸出手...窩着手心去接雪了, 我把眼淚滴到手心,我窩着手心,竟吃起自己的淚水...
一口口的狠吃起來...再接過, 把一口口的雪狠狠塞往嘴巴...恨不得這是烈酒, 能吃個醉生夢死的..
我不想醒着面對啊...我好傷心啊! 我看着她們一個個離我而去...我情緒失控..看不下去了..

玉兒輕飄飄俟靠在二少懷中...

二少悽涼嗚呼[你別去...我求你..你別去.!]

[若你要先去,便在那邊等我...一步也別動,等着我...我隨去找你!]

二少再一次崩潰悽惶大哭, 他緊緊的擁着輕如薄被的玉兒

他們一床還是大紅被褥,竟還像洞房花燭夜,是不捨得撤掉吧!
一對新人苦苦掙扎, 對抗無情的命運般, 等着新娘好起來..

可憐的玉兒,早已氣若游絲了,還要安慰着愛人道 [別傷心...有一天你會忘了玉兒...]
[你必須把我忘了...好好活下去..]

[不! 忘不了! 我不要忘! ] 二少悽慘呼喊,眼淚鼻涕血肉模糊

是的! 他心頭滴血，刮骨剔肉...一個甩皮甩骨的男人,痛苦的仰頭大喊 [哎~啊～不行呢!忘不了呢!~]
二少一聲聲的痛苦叫喊,求上天憐憫他一回,饒過他一回! 就此忘掉他們吧! 而不是逼他們互相忘掉...
玉兒在他懷中,他偏要大呼大喊..喊得全個院子,非跟他傷心欲絕不可!

[ 不, 我也不會等你...我離不開這兒...] 玉兒卻執著拗道..

我恨死他啊! 早就被他喊得傷心欲絕了! 人生不易, 來去匆匆, 我好害怕總是淚眼朦朧啊...
張從後面強按着我，我早已失去理智，失控抖震的控制不住凍傷的手, 淚眼模糊的不知塞了多少口雪，
一頭一臉的雪, 一股衝動只想把頭, 也埋到雪堆裡去...!

為何我們仍然不懂..有愛必有痛!

還要等, 還要找? 還要重來一次...?

不是放手更自由嗎? 因為不捨, 因為不甘, 因為痴...因為傻?

不要自由,寧可從此綑綁一起...?!

張國榮 / 林憶蓮&李宗盛 當愛已成往事 電影'霸王別姬'主題曲
作詞：李宗盛 作曲：李宗盛 編曲：George Leong

往事不要再提 人生已多風雨
縱然記憶抹不去 愛與恨都還在心裡
真的要斷了過去 讓明天好好繼續
你就不要再苦苦追問我的消息

愛情它是個難題 讓人目眩神迷
忘了痛或許可以 忘了你卻太不容易
你不曾真的離去 你始終在我心裡
我對你仍有愛意 我對自己無能為力

因為我仍有夢 依然將你放在我心中
總是容易被往事打動 總是為了你心痛
別流連歲月中 我無意的柔情萬種
不要問我是否再相逢 不要管我是否言不由衷＊

為何你不懂 只要有愛就有痛
有一天你會知道 人生沒有我並不會不同
人生已經太匆匆 我好害怕總是淚眼朦朧
忘了我就沒有痛 將往事留在風中

半明半昧間, 待到午夜，院子不知哪來的...鴉...鴉...鴉，烏鴉淒厲的叫聲,

玉兒忽聞聲驚嚇彈起，手臂直挺挺的指往窗前, 一根手指無力的指向窗子，
呼出最後一口氣道 [我該去那邊了... ....] 話沒說完, 便一口氣提不上來, 像玉一樣殞落，像花一樣凋謝...
隨着二少悲慟大喊一聲,也喊不回香消玉殞的玉兒...

旋即,遠遠的便傳來... 一陣陣瞭亮宏大的娃娃哭聲，
那從天而降的洪哭聲，猶如白日降臨黑夜，不只哭聲價天,洪吼響徹，更像光猛的日光般, 猛然照遍六院一樣！

那嬰孩健壯的哭喊聲，頓時像替六院洗滌一遍污穢,，洗去一切陰霾，驅去所有魁魅魍魎,牛鬼蛇神, 黑白無常..

那令人精神抖擻的哭喊聲，連我都拔身挺直，不再委靡不振...

不禁懷疑是她們在嬰兒口邊，放了擴音器嗎？

沒過一會, 又接連一把柔弱如簫聲婉轉的娃兒啼哭聲, 這後來的哭聲,便明顯不及前者的了,
猶如有氣無力的啼哭,卻仍然聽出是無恙的..

世上竟有這麼巧合? 她前腳走了,後腳又來了? 我竟感覺一股異樣...

後者,那低低悠悠, 斷斷續續的啼哭聲, 竟還一聽便知是先天不足的女娃娃一樣...

隨即,張說了一句[她回來了...]

我即睜大眼睛, 疑狐的看向張了...是玉兒嗎? 她本就有異能！

可是張沒再說什麼, 不置可否了，他拉我走出廂房..

在門簷下跟家丁,說了一句[去辦吧!]...便帶我走往頌蓮那邊廂房了..

我在門廊，往廂房多瞧二少一眼，他已入定了...就像他腦中敲過了圓寂鐘響。

一下下敲過了，他這熾熱的追隨者也跟着喇嘛上師的圓寂，虛空入定了...

那一剎， 我彷似預見...他日後的腳步了...

那一夜，我聽了一宿梵唱，不為參悟，只為尋你的一絲氣息。

那一月，我轉過所有經輪，不為超度，只為觸摸你的指紋。

那一年，我磕長頭擁抱塵埃，不為朝佛，只為貼著了你的溫暖。

那一世，我轉山轉水轉佛塔呀，不為修來世，只為路中能與你相遇。

那一瞬，我飛升成仙，不為長生，只為佑你平安喜樂。

那一天，那一月，那一年，那一世

法身不顯，報身時隱時顯，而化身則隨機顯現？

你會尋回他嗎? 別再讓他傻痴痴...行嗎?

....

我眼淚還掛在臉龐，可是剛一聽見宏亮的嬰兒啼哭聲，便也略略振作精神了..

飄雪的午夜, 我被張拉着走, 在蜿蜒曲徑的抄手遊廊下, 明顯早就預備好了...

遊廊兩邊懸掛起一排排大紅燈籠，紅綢喜慶的紅紅燈籠，只待男主人腳步抄來，便一盏盏一排排，
一一全點亮起來！不只紅光四射，更是隆重熱烈，喜氣洋洋..

沒一會，只剩下玉兒那一角落，六院都火紅通通,張燈結綵了..

沒想到,頌蓮院子挺僻的,在六院中東邊廂房的海棠春院,

這兒似極那些混雜的大柵欄四合院,大概是多人合住吧...

人多也有人多的好處，隨時能相應照顧，隨便能湊個麻雀腳的...

這夜更是熱鬧非凡，整個院子燈火通明，沸沸騰騰,都為新生兒興高采烈的！

這兒門廊下的紅燈籠更精細了，垂著鮮豔的紅流蘇，元宵佳節一樣了，

院子的抄手游廊下,早就一列隊的傭人及各姨太太, 躬身恭迎等着男主人...

張來到這兒,還真的十足舊時代的大老爺,不只昂首闊步,更是大模大樣的..

幾個老傭人,姨太太..早把張爺圍得團團轉,賀喜之聲不絕的, 恭迎他到嬰兒廂房看了...
未幾,廂房中,隨着幾聲嬰兒哇哇聲，張歡喜的大喊一句[放～！]

立馬，便有束着紅腰帶的小廝，從廂房急步出來，奔跑到遊廊底，單手放唇邊，高呼大喊道[放～！]
家丁便一個接一個，跑在遊廊底下 ,口耳相傳,此起彼落的[放～！]，他們一聲聲哄亮歡樂的高喊聲，
一個個歡天喜地, 瞭亮歡樂的嗓門, 早就比男主人更有底氣了[放～！]

不一會，張家六院全陷入一片片震耳欲聾劈裡啪啦的鞭炮聲,
一綑綑的大型鞭炮串,高高懸上屋簷,點燃起喜慶熱烈,此起彼伏的響徹半夜！

不只噼啪噼啦歡聲雷動的爆裂炮仗聲， 那些奶娘嬤嬤,還間歇不斷的揍新生兒屁股，

讓娃兒宏大瞭亮的哭聲，隨着鞭炮聲此起彼落，務必讓大家耳朵震聾，沉醉在慶高采烈中,

張爺在不能斷不能完的鞭炮竹聲, 被簇擁到白族張家祠堂,祖先牌位前列拜敬奉祖先了,

此刻隆冬，張宅卻早就是滿院皆春，提早過春節，提早過元宵節的高潮迭起...

我不只被歡騰的炮仗, 震得摀住耳朵了, 也忽想起，奇怪的..都沒人去探望問候頌蓮了？

只有我問起頌蓮在哪間房，朝那廂房走去...原來，頌蓮還不在這四合院呢！

她們按習俗嫌產褥穢氣，萬一弄個三長兩短也不吉利，故都把產婦移去臨時棚舍生產，
每年生產吉位不一樣，故都是臨時搭建！我都服了！

這草蘆一樣的棚舍，他們是順便草菅人命嗎？

我都皺眉頭了！原來,古時人人都在馬糟誕生，實非聖子專利了？！

草蘆一樣的棚舍，他們是順便草菅人命嗎？

我都皺眉頭了！原來,古時人人都在馬糟誕生，實非聖子專利了？！

我打着燈籠,走進棚舍，還好..他們尚有點人性,放了一張簡單的床,讓產婦休息

可是，卻只如公立醫院在走廊加床般...

[頌蓮～]我連忙趕去握着頌蓮的手

只見頌蓮穿得擁腫,穿起舊時農村的紅棉襖,腦門圍上月子帽頭巾了,

蓋上一床嚴嚴實實的被子, 旁邊還有傳統的炭火盆鐵架,近近的烤着,火盆中透着紅紅火光,

黑夜中,在小小竹棚子映射下, 也足夠光線...
`
頌蓮被烤蕃薯般,臉龐烤得紅紅, 有點紅裂, 皮膚乾燥皸裂...

人還精神不錯, 沒虛沒垮的,我也放心了

誰知,頌蓮啐我道[～去！你剛從管帳那邊過來吧！相沖呢！]

我一想也是，卻鼓臉委屈道

[那好吧！我走罷了！也沒人來看你,只得我想念你...還被你嫌呢！]

我委屈得眼淚都快滴下，欲起身離開...

[～去你！又裝蒜！] 頌蓮啐道，連忙拉我手了

她撫着我凍壞的手掌，她也不多問...只知我又幹傻事了

[嘻~嘻...只有你不上當..] 我嘻皮笑臉的了,只有頌蓮不上當

還打算讓她多哄我兩句, 弄個大鬼臉的!

[我又不是爺!不是男人！才不上你狐狸精的當！] 頌蓮啐笑道

[哼! 沒我這狐狸精,你還沒得母憑子貴呢!]

我剝了小柑橘,只顧自己吃, 偏不照顧她..

剛在四合院取的小柑橘,本來要孝敬她來..我深知產婦嘴唇乾燥, 先饞她一下的..

[得了！我還要建個狐狸廟，來供奉你不成！]

頌蓮已一把搶去我手上的小柑橘，大咧咧的吃起來

[也行！在這角落建個稻荷吧！日後,你兒子成大人物,便是狐狸精送子了!噗] 我還在打趣

我心裡悲傷着, 剛剛消逝的她...
臉上卻擠眉弄眼了, 逗樂着,玩笑着... 我竟彷似三妻四妾的男人了?! 我也是爺了!
兩個都愛, 三個都愛, 四個都可以, 一個比一個愛...千萬個也一樣的愛, 只要夠身家!?

大家族, 同一天有紅有白, 誰在意淍零落花, 還道流水無情...

誰都愛熱鬧喜慶, 手心暖烘烘的, 不能怨道大家只愛錦上添花...

你還會怨天尤人? 只道你還沒看穿看透! 還沒化境!
看穿了,心底的怨懟便化去...

我不知看化, 是否等於涼薄...
我只知涼薄的人,都活得比較快活...
各有各的涼薄,神經大條...卻活得很快活!

儘管,我們都疼惜...那些敏感纖細的天人, 但他們都不快活...

或許,天地之間, 能剩下來的人...只能如此了..

我們早就進化! 早就跨越精神分裂的層面了!

[去你的！]頌蓮開懷大笑的，

從第一聲鞭炮聲始...頌蓮早就歡喜得淚盈於睫了，她一聲聲數著...

那是張家的長房榮耀，日後..她們仨母子，都能享長房待遇了！

她感到一輩子最幸福，最有希望的一天了！

她捱過種種唏噓，終於得到果實，得到指望了

....

沒一會，一隊家丁提着一串光猛燈籠,雪地奔跑而來了..他們在棚舍外喊道

[大爺說冬夜冷呢!請兩太太回屋裡呢!] 兩個女傭便進棚攙扶頌蓮了
大家真的冷得瑟縮不已了,只等着女人動身..

沒想到,還有車伕, 推了兩輛精緻有蓬的人力車來了, 讓頌蓮坐上,緊緊的蓋上毛毯...挺細心的,

頌蓮高興得意, 還一直打趣說自己長顏臉了,竟能在院子坐上車子了! 十足舊時得寵的摩登太太了!

兩車伕拉得很慢, 讓我跟頌蓮並排一起走, 他們直接送我們回西廂了,

天亮了,男主人還沒回來, 不只到家祠了,還被拉到許多地方去了...

後來,是足足三天沒見過人,說是白族傳統..孩子出生三天, “做三朝”

三朝要宴請高朋親戚,族群鄉里...

到了第十天,他們興致勃勃說着..[第十天了,該替娃娃搶名字了]

天氣好冷好冷, 我整天佔着炕頭暖呼呼的都不想下炕了,還是舊時的紅磚炕,

火炕口的位置稱為炕頭, 我自甘墮落, 被人推向火炕, 還很享受?

一室暖烘烘的,白天中間放了木炕桌...直接盤腿坐在火炕上吃着熱乎乎的飯菜，別提多香了。

我都不睡大床了,真受不了..像練內功的冰床一樣

本來,還放上電熱氈,可是熱毯上鋪了被子,便不易散熱, 連床墊也燒了..再也不敢用了..

[你都少活動了,明天搶了名字..喊你看熱鬧]

張也大爺一樣的, 歪在炕上，用手支着炕桌

[好冷啊... ...] 我一想起地面的冰冷,

我在嗑着他們小孩的喜慶瓜子

[不會!...他們先到街外抓個生臉人,抓到屋子搶了他名字便行了...]

[然後,全都在大廳辦酒宴了,到時喊你來...湊熱鬧吃酒!] 張歡喜的說話

自從,兩孩子出生，他多高興雀躍，整天為了小孩忙進忙出...

白族人家的嬰兒出生後，待小孩滿十天半月, 傳統取乳名的方式，叫搶名。

要搶名的人家，往往躲路旁、村口, 突然跑出來拉住陌生人, 急忙往家中拉，

有的還像徵性地用嚇唬、打、罵等風趣的形式把被搶的人拉拖進家。

待被搶的人還不明白是怎麼一回事時，主人家已把嬰兒抱到他手上；並把他拉到早已準備好的酒席桌上，

才向他說明給嬰兒取個名字的要求。

於是被搶的人一場虛驚變成一陣歡喜，就高興地給嬰兒取個名字，大家才入席同宴，受到主人家全家人的熱情招待。

白族人取乳名的方式，原是古時候，孩子難養，故借人名字躲災避疫...

不作正式名使用，待小孩長大後，還要跟族譜名字。

[我想回家過春節] 我平靜的說,

不知,為何我說這話時,心坎被小小電擊了般,

整個身子也震了,是天氣太冷嗎?暖在炕上也直打寒顫

靜默良久...

只感覺空氣結冰了,貼着炕床的窗子,炕桌,瓷器古玩...

一屋子的東西, 快要跟男主人的心情, 開裂的冰塊一樣..慢慢的..冰裂了..

[你是吃醋了？]張突然問道

[啊... ...] 我更錯愕了，我吃醋了？有嗎？

不是，趁他忙孩子的事情，我便該隱退了嗎？

悠長假期，總要到頭吧..！

張移過來,跟我擠一塊,摟着我道[我忙完這一陣...]

[我找律師來, 交待一切...咱們便離去吧!]

他探頭看我眼色變化 [玉兒不在了, 讓你作主...這家交誰管...]

我驚訝道[這怎麼可以呢！你們張家是大家族，怎可讓我作主呢！]

張卻笑道[你是我妻,怎不可以呢！她們只是妾...]

[我讓律師擬定..廿年後,男娃繼承,女娃管家..不就得了!自古家規如此！]

[可是,我必須回家啊!] 我眼圈紅了，真覺得不公平了

[你照顧自己孩子,照應自己家！...我就不可回家！不可看自己孩子嗎？！]

我取起桌上的瓜子殼，便要往他頭上扔了..

可是,一瞬間，我明白一些事情...抓瓜子殼的手，便硬生生的放下了...

我一再提醒自己，不能動真格...！

小時候，我跟李強廝打，因為,我是愛他的，好愛好愛...愛到生恨，也無悔

可是，我不能愛上面前的人，不能動真格！

不能重回小時候，一樣天真，一往情深，甚至愛到生恨！

小時候，靠着一些情歌,情詩，去給我勇氣...

現在，是婚外情了，還能靠什麼誑騙自己,原諒自己，瞎走下去...

我只怔怔支着下巴，看着窗外...漸漸哭鼻

[你是為了逃避...非要找個女子陪你嗎?..你去找別人吧！不要纏上我...]

我嗚咽說[我真無能為力！] 不要逼迫我

[不..我愛你...俺稀罕你！我瞧得着你呢！ 偶好鍾意內吖！..]

他貼在耳畔,說着大江南北的方言,討好着她...

他為了討好她，不只學着講...偶好鍾意妳..還一整天都放着粵語歌，

他不懂唱啥，粵語太地道，甚少猜得明，她懂便夠了，她喜歡便夠了！

我破涕為笑，讓他必須認真學 [啥偶好鍾意內吖！係我好鐘意你呀！]

[係我好鐘意你呀！]他竟然照搬不誤, 我都噗笑了,

我愈來愈內疚，我絕不完美，絕不罕有，不值得他們愛我...

粗枝大葉，粗手粗腳，粗心大意...我在心裡不斷數着自己缺點...

我的涼薄，我的無情，我的失控，我的自私...近乎無人性？

這麼多年，我仍然輕易愛上，卻仍然只是懦弱的女子，

從不願付代價... 從不願失去，從不願押注，

你們都說愛我，要把我私有，都似愚公移山..

你們是認錯人了嗎？你們愛的女子，彷似來自你們的虛構...

近一年了，我都不敢祈禱，不敢面對天父，故意背向聖母...

婚外情的感覺，就是背向眾神眾人，愧對他們，愧對世界的感覺，

這還能義無反顧愛下去？..這不猶如疫症？不只自己病，還影響多少人！
愛在瘟疫蔓延時？

她一直在打冷顫，他貼着溫暖她，一顆心也掛在她身上...

[你們想念，掛念...叫掛住？真夠傳神...]張忽然說話

他早就知道...她兩人都愛，愛到難分高下，沒了先後次序，不知怎解決...

忘不了的前塵，難道真要讓她一口喝下，方有個了斷...?

無人之境 陳奕迅 作詞：黃偉文 作曲：Eric Kwok 編曲：Eric Kwok

讓理智在叫著冷靜冷靜 還恃住年少氣盛
讓我對著衝動背著宿命 渾忘自己的姓

沉睡的兇猛在甦醒 完全為你現形
這個世界最壞罪名 叫太易動情
但我喜歡這罪名

驚天動地 只可惜天地亦無情
不敢有風 不敢有聲 這愛情無人証
飛天遁地 貪一刻的樂極忘形
好想說謊 不眨眼睛 這愛情無人性

若世界陷進大騙局裡面 朋友亦難以發現
共你隔著空在秘密通電 挑戰道德底線

如若早三五年相見 何來內心交戰
我信與你繼續亂纏 難再有發展
但我想跟你亂纏

驚天動地 只可惜天地亦無情
不敢有風 不敢有聲 這愛情無人証
飛天遁地 貪一刻的樂極忘形
好想說謊 不眨眼睛 似進入無人境

即使間 整個約會情調幽暗似地下城
還是算溫馨
多麼想 跟你散步橋上把臂看著風景
但是我清醒
月亮 總不肯照亮情慾深處那道背影
你我像快快樂樂 同遊在異境
浪漫到一起惹絕症

不想說明 只想反應

傭人家丁進西廂..來喊我了，我趕緊扣好羽絨的旗袍外套，

張喜歡我穿旗袍，我又好怕冷..噗

我多看兩眼...全身鏡子中，羽絨旗袍外套，純手工製作，都是裁縫師來替我們度身訂造...
狐狸毛立領，側邊開衩，古色古香的韻味，穿出華貴名媛的氣質，驚艷動人！
我自己讚美一下，不可以嗎？噗

我心情也挺好，挺興奮的，是他們搶到了人吧！

昨夜，張一直說着替娃娃搶名，多有趣好玩，熱鬧歡騰的，

可是..[大爺說..讓太太隨姑爺出發..仙人指路...]

當家丁跟我說這話，我都愕然了

不是,讓我去吃酒嗎？怎變成隨姑爺出發？

是剛巧同一天，只能讓我陪二少嗎？也好...！

大概，連日來..二少孤孤單單的，早就抑鬱崩潰了，我陪他也好的！

更不必道..我跟玉兒往日的情份了！原該陪他們夫婦走這一趟！

前門紅事，進門鞭炮，吹嗩吶，一陣陣歡聲雷動的，傳遍六院...

後門白事，出門也沒馬虎，一出宅門，吹嗩吶的人，一樣吹的帶勁...

這兒的習俗，還用各種彩色布幔，先蓋妥棺木，一點都不陰森...

二少早就在後門外了，一隊人幫着撒紙錢，領着二少繞着棺材行儀式...

二少手持遺像，跨火盆，趴在地下，讓棺材從身上抬過...他們已行最後的儀式，

我只像臨時插隊加入的！怎不早點來通告，讓我早點來？

沒一會，一行人便分幾部車出發了，棺材也上靈車了...

二少雖坐在旁邊，只垂頭喪氣，失魂落魄的...

我也省問他了，便問其他人了[請問出發去哪？]

[海門口!白族最崇高的墓葬地] 他們其中一人說道

我奇怪了,玉兒不是一般女子嗎? 還能到崇高的墓葬地下棺?

二少忽然說話了[玉兒不一樣的...嗚...] 可是,沒說上...他便兩手摀臉,嗚呼不絕了

玉兒不一樣? 是因為招了入贅姑爺嗎?

剛才二少都伏在地下, 讓棺材從身上抬過, 證明媳婦比他高上大?

二少真的自願當了入贅鰥夫? 等這場葬禮過後...我還是要拉二少一起走!

讓他重新振作,不要沉迷其中!

怎麼...感覺,我認識的男人,原來一個個都是痴情種?! 有病麼?

[竟有這般湊合!李兄～哈...] 張哈哈乾笑

張當然知道李強怎會來到這，只是若無其事的...

兩男人正襟危坐，坐在張家花園中央的鹿鶴同春廳，

張坐在太師椅上，殷勤的招待着客席的李強，絲毫不敢怠慢貴客，簡直是盯梢他了！

[也是！到處都疫症了，想說這山靈水秀...便來這避疫..哈]

李強在喝茶笑道，卻暗中察看張家上下各人的神色，

他明知道，半時三刻找不到人，只是趁他們喜慶，來暗暗察看線索...

卻沒想到，還沒登門吃酒，便被抓上門了

頌蓮大大咧咧的從屏風轉出來了，

那色彩斑斕,繡上獅子頭的繡花鞋 ,都還沒踏進來，便遠遠大聲呼道 [爺～咋？搶到啥名字了？]

還威風八面的，後面跟上一隊嬤嬤女傭的，兩奶母還抱上兩娃娃的
那一串串金玉鐲子,叮叮噹噹的又加幾分喧噪吵耳， 那花花綠綠的鬆身棉襖, 更是濃濃鄉土味..
頌蓮剛產後, 還沒修身的虎背熊腰, 儼如大娘了...

李強一看這女子，樣貌算中上的，就是全談不上什麼氣質可言了..

心忖,這張某是出名的庸俗之人，一屋庸姿俗粉，果真沒錯！

[咱家小娃,日後準是大人物了！竟然搶到空軍大元帥的名號！竟是天降福星了！］

張笑着道，竟似拍馬屁的奉承李強來, 他是心虛嗎?

[嘖！你自己不也是司令官！啥大元帥的！] 頌蓮也不輕易被唬

明知丈夫是一百八十萬兵的司令官，還顯赫一方有子弟兵的，什麼人物能比得上他！...

若不是這般家勢，她也不會輕易委身，當個無名無份的妾侍！

[你憨包婦人懂啥！李兄可是最年輕軍委呢！] 張馬上聲色俱厲，還白了頌蓮一眼

頌蓮馬上噤聲了，她明白意思了...

她暗暗打量眼前客人，果真透着官威..就是有點憔悴委靡,

雖早就是成熟中男, 五官卻是精緻得似外族...

這男人有匈奴突厥，高加索那些血統吧! 在泱泱大國,遼闊邊土,這本是平常事,

還稀有的精緻長刀眉，眼眉長長，眉尾尖尖的長刀，...

一雙漂亮的濃眉長眼,只微微飛揚,暗藏鋒芒,眼目炯炯有神的，

這雙刀眉並非凶神惡煞,橫七豎八的粗獷...同樣的男人刀眉，豈能相提並論！

在這對眉毛的襯托下，男人五官非常的精緻，整個人看上去也格外的漂亮。

一看男人眼眉,便知有沒仕途命了, 他比張更有武官運了!

古云 “鐵面刀眉，兵權萬里”。也有說“風目刀眉”是帝王之相。

[失敬了!嫂夫人] 李強放下茶杯, 點頭打招呼

[你好~先生] 頌蓮也彬彬有禮的點頭，便坐下了

[爺～那咱娃娃，到底啥乳名了？] 頌蓮忙不迭又呶呶不休

實在，頌蓮就是努力演着劇本中，自己給人的印象...

爺不全都暗示了！讓她來演鬼喊辣叫，咧咧唱唱的憨包婦人！...

[本人李強] 李強先介紹自己，省這大咧咧的婦人問個不停！

。。。。

頌蓮即歡天喜地,朝奶娘招手,讓她抱男娃娃來

隨即親自抱起男娃，高興的道[咱娃兒..有名兒了..喚作強哥兒了！]

還朝娃娃一個勁兒親,歡喜的喊道[強哥兒... 強哥兒...] 直喊到娃娃咯咯笑,

一眾嬤嬤女傭,奶母...也都歡騰起來了,湊到褓襁中的娃娃前逗樂了,

滿堂歡喜熱鬧喊道: [強哥兒... 強哥兒...] [哎唷～咱家是強哥兒了 ...]

[強哥兒...強哥兒...樂呢..哎唷~強哥兒~歡喜呢!] [大爺~ 強哥兒..歡喜呢,可洗三呢!]

嬤嬤們,便連忙轉出屏風,走到院子大呼大嚷通報 [強哥兒..歡喜呢, 可洗三呢, 可起卦! 起酒席呢!]

門廊下的家丁,便隨即點燃鞭炮,一隊隊吹嗩吶又吹奏起來, 隨着樂師的吹奏,敲鑼擊鼓, 數隊穿著白族傳統裙子, 漂亮標緻的白族姑娘, 便隨即跳起最隆重的龍獅舞, 白族的龍獅舞由來已久, 白族的龍舞，龍頭、龍身和龍尾互不銜接，舞起來大幅度的轉動比較自如，遠看卻有有渾然一體之感, 這龍舞獅鼓從院子跳到大街外...不斷的跳舞打花鼓, 一隊接一隊輪流的口唱“打花鼓”,“花鼓小鑼...從第一下鑼鼓聲, 便是幾天幾夜,不歇息的“仗鼓舞”伴隨笛子、嗩吶、大號、鑼鼓等音樂節奏，邊敲邊舞。

今天,可是隆重日子, 不只鞭炮, 敲鑼打鼓吹嗩吶, 載歌載舞,流水酒席了..

還一隊巫師在外恭候,等着替娃兒搶的名字,來占卜吉凶...

一隊家丁，早奔到大宅門外,奔到大街外, 猛放起鞭炮來，到處響鑼響鼓,通報鄉里...早就不只自家滿堂歡喜,
在外頭等候的族群鄉里, 門下子弟們都隨着吉慶的鞭炮聲, 歡騰的鑼鼓樂聲, 擠進門吃酒道賀了,
收禮的,派禮的擠擁得水洩不通,

此番數十年難遇, 族長的長兒，象徵未來當家的誕生，族群鄉里們都認真對待,紛紛穿著盛裝,換上白族的民族服飾前來，

白族姑娘不只穿著苗條漂亮，紛紛頭戴各式花卉的傳統頭飾「風花雪月」..

幾近全村族人, 前來聚集在張家花園前,歡天喜地如過春節般，來參加正經辦的族群篝火晚會，吃着張家擺的流水酒席，
圍在大型篝火前，大家都歡欣鼓舞,歡樂地跳舞唱歌,白族傳統的打歌“哩格高”與“打呀撒塞”,并且一連數天不間斷的熱鬧非凡...全村魚龍走馬, 搭棚諸戲, 歌舞達旦。

張家更在村中，豎起一根高約二十米的巨型大火把。這大火把是用山上砍下來的松樹綑製而成。
到了吉時，便由巫師燃點這大火把，人們聚集在篝火晚會，巨型火把下，故意爭搶水果，包子烙餅，討個吉利...
各鄉里更相繼在此取火，最後家家戶戶門前都豎起火把，喻意族群之火，生生不熄。

這回，未來族長搶名兒...是比春節,婚嫁都更熱鬧了，更勝白族著名的火把節了！

真箇熱熱鬧鬧亂個三五天，便歡歡喜喜混個三五十年！來個皆大歡喜，愛回家～哈

....

張是無可奈何，騎虎難下了！真被這頌蓮氣壞的！沒一絲轉彎餘地了..!

張的名字是張姬，跟白族張氏族譜, 千年流傳下來, 按照排好的順序年輪, 每二十代一輪,

到他便又重覆春秋時的老祖宗＂姬＂，

全國的張氏, 除了最古老一支擁有黃帝軒轅血脈, 輝也是星宿名，屬朱雀七宿中的第五宿，天象的形狀似弓，
因發明弓箭，黃帝賜性張！自此,張輝不只有名兒, 還有代代相傳的張姓了

張姓其中一支，源於春秋時的姬

＂姬＂ 源自母系社會, 更有女子裙下之臣之喻，注定他是她們臣下？

彷似注定，他生來不為男人事業，只為了她們鞍前馬後...

為了她們死也無憾，為她們窮一生作侍臣！？

他抬眼挑眉，細細的再瞧真這頌蓮...打從心底，睨笑了一下

這頌蓮確不簡單！大概，舊日小覷她了！

曾幾何時，也覺得她是天真可愛，沒機心的女人，卻也在不知不覺中長大，心機滿滿了！

不是請她出來前，已讓人告知她別多話！別多生事端麼！她卻還演什麼強哥兒的！

一聲聲強哥兒, 這頌蓮打啥居心? 本來，頌蓮在坐月子，啥都沒她份的...

就是李強來了，他肯定是盯上這面積倘大的張家花園，親自來察看打量了，

與其，這廝登堂入室來東張西望，疑慮猜度，旁敲側擊個不完，

不如，索性讓頌蓮出來打發他,讓他釋疑，吃過酒席，便快快把他送出門...

還好，早一步，讓他們二人從後門，出門去了遠遠的海門口！

這還不是時候，不能讓他們踫面交待！

此時，若一踫面了，肯定她頭也不回,便跟他回去...留也留不住她！

只能多等一段日子，生米煮成粥的時候！

頌蓮心忖，難怪讓我出來幫手打發了！原來此君乃李強..

某夜，她喝醉了，一直喊唱的李強！

爺你也真夠本事了！不只強搶民女，還敢搶到同僚身上！

頌蓮苦笑了，若這男人只是小人物，便索性趁此機會，讓人家夫妻團聚，

順便趕走那姝金花..以後，便沒人騎在她頭上了！

可是，偏是風目刀眉，最年輕軍委？ 爺故意暗示的了

不能因妒失大了！不然，被報復抄家滅門，怎得了！我家哥兒，還沒繼承家業呢！

好不容易熬出頭，宮女熬成正主了，總不能被連累一鍋端！

只能落力替自家這不要臉的爺，遮醜掩飾，蓋住惡事了！

陳奕迅 裙下之臣 作詞：黃偉文 作曲：Alex San

抬頭望 長裙下的風
連幻想 的質感 都一樣柔潤
無論雪紡或絲絨
同樣誘發過我 那一秒悸動

從未敢 每個亦吻
卻對每一個 的慾望無憾
熱血在騰 大概每個人
不只喜歡一個女人

讓那 飄呀飄呀的裙 挑惹起戰爭
賜予世界更豐富愛恨
讓那 擺呀擺呀的裙 臣服百萬人
對你我崇拜得太過份
為那 轉呀轉呀的裙 死 我都慶幸
為每個婀娜的化身
每襲裙 窮一生 作侍臣

橫蠻善變柔弱天真
全是她 不可解 的魔術成份
純白淡色或繽紛
裙下永遠有個 秘辛要探問

其實想 每個亦吻
理智制止我 衝動地行近
熱血在騰 問哪裡有人
一生只得一個女人

我要讚美上帝 活著就是無樂趣
也勝在有女人
今生准許我 裙下盡責任
忙於心軟 與被迷魂
流連淑女群 烈女群 為每人動幾秒心

讓那 飄呀飄呀的裙 可愛的女人
賜予你我刺激與震撼
讓那 擺呀擺呀的裙 凡士氣下沉
賜我理由再披甲上陣
為那 轉呀轉呀的裙 死 我都慶幸
為每個婀娜的化身
每襲裙 窮一生 作侍臣

２月１日總結：

讓那 飄呀飄呀的裙 挑惹起戰爭 賜予世界更豐富愛恨

在暖暖的車廂中，長途車程中,又睡著了..還是一樣的流口水，

這回，不知不覺的頭歪到二少去, 流到二少整肩膀上，我都不好意思了。

趕快坐直身子來,手摸到口袋去取手帕擦拭頭臉..

[你還是一樣...]二少也沒責怪,只是淡淡說着..

剎那 ,憶起舊時, 初次拜訪,便在人家沙發上睡著流口水...這都多少年了?

二少也沒怪我, 我不該神經大條, 不該在出殯行列中打瞌睡！

卻沒料二少忽然神來一句 [哥掛住你吧...你玩夠了,便該回去了!]

二少喊誰是哥了? 他就是沒變過的姿勢，垂頭喪氣的..頭也沒抬過一下...

[你喊誰是哥?...你不挺討厭他? 你也好像十幾年沒正式喊過他了...] 我探頭問道,

雖明知故問,卻也是奇了!

二少垂着頭續道 [都讓他繼承吧！大姊們也可以...]

[你說的..他們會相信的...你就隨便編個謊...說我跟你交待後事了]

他聲音淡淡的,沒悲沒喜,沒高低起伏...沒一點人氣似的垂著頭.. [...我勊了]
跟我說話,卻也沒抬頭看我一眼... 頭垂得好像窩在蛋殼一樣,說完便要回歸母殼混沌...

[不！我不會替你傳話！你必須跟我回去！] 我忽覺不妥！

我激動的揪着他，他穿著出葬白襯衫，我雙手揪着他衫領，猛力搖撼他，試圖搖醒他，喚他魂魄回來！

我真夠粗心大意，現在才發覺..這二少連大衣也沒穿上？

這隆冬大雪中，他竟連大衣也沒穿上，便出門送殯？他存心找死？一心凍死墳前嗎？他以為會浪漫化蝶嗎？
對著這二少，真夠我嘔血了！
此刻，我也掛念起李強來！只想把這二少還給他！我真不想代李家看管他！真夠頭暈嘔血了！

[你必須回去！] [喂! 快醒過來啊！] 我差沒掌摑他了，若沒旁人..我早就幾巴掌,摑醒他了！
坐在小包車的其他人, 抬棺之槓伕，早被我的言行驚動，
不過，他們也沒多事，早是見怪不怪了..

我不只大呼大嚷,粗聲粗氣了，還粗魯的揪着委靡的二少, 猛力搖晃他肩膀,咆哮道[不准你話勊啊!!]

[你必須回去! 回去做個無賴啊!] 當你被氣得快嘔血時,你無法斯文的!恕我修為尚淺! 從來沒修為...

然後，我突然指向其中一伕，裝着窮凶極惡一副打劫的的模樣來，差沒小刀能亮出來...
[脫下！] [脫下外衣給他!] 我頭往二少偏了一下示意

他們竟也不介意，其中一人便自動脫下大衣扔過來，這是好人！..

這人早就看明白，我吵吵嚷嚷，揪着二少的鬧哄啥了! 他是仗義出手，他也不想二少凍死野外..

[謝謝！謝謝！...謝謝..] 我隨即眼圈也紅了,躬身的千謝萬謝...

還以為,必要裝得惡形惡相,打劫一般...卻沒想過人間有情! 還是基情無限呢！

我連忙把這民工大衣，緊緊的褢着二少，末了..還不放心，深恐他下車,故意扔在車上，
還是替他舉起胳臂 ,替他穿上妥當..此時的二少，像交待過身後事,再沒說話,一動不動,委靡得猶如活死人了..

這二少, 真夠氣壞人! 本該浪蕩一輩子, 何必如此嘔心瀝血的愛上一場...
如中瘟疫一般!

有些人,注定不能踫愛情!
只能做個無賴,便算了吧！

阿飛名句？ 世界上有一種鳥是沒有腳的。它只可以一直的飛呀飛，飛得累了便在風中睡覺，
這種鳥一輩子只可以下地一次，那一次就是他死的時候。

二少佢話勊了...要落地了, 要尋死了?！

何去何從之阿飛正傳 作詞 黃鬱 作曲者 E.Lecuona/J. Cacavas
人海中 看盡尋尋覓覓疲憊是我的心 失落是我的情 人生總是聚散匆匆 白天淡淡相逢 夜裡輕輕相擁
我的心是寂寞 是孤寂我的愛 是迷惘 無所寄黑夜中 尋覓一些感動 不知何去何從 不知何去何從 我的情 來又去
誰在意我的夢 去又來 無所倚黑夜中 尋覓一些感動不知何時相逢 不知何時相逢

....

半天,顛簸的車程,終於到了他們說的白族聖地,海門口...!

這回, 出殯行列也六車同行,還有一隊白族的巫師法師,早在此恭候了，

還加一隊穿著白族傳統服裝的男人,不知來作啥...

下車..放眼一看...這兒沒雪！鋪天蓋地的萬里黃沙, 沒完沒了, 沒盡頭的漫漫黃沙, 一片連到天邊的荒蕪沙丘, 隨着刮臉的寒風，風中飄揚的不是雪，卻是飛舞黃沙,我連忙用圍巾包起頭臉來，不然沒凍傷，都得被飛舞的黃沙刮傷，何止滿嘴黃沙了...！
我眼睛都瞇起來了..幾次黃沙都要吹進眼睛了，其他人早就戴上口罩來了..
我一步步艱難的走在黃沙上, 腳踝都陷在黃沙中... 忽然, 我走進火舞黃沙?

黃沙中一片連綿不絕的山脈, 儼如石窟般，一個個窟洞...數不清的橢圓形坑洞，如一片大型黃沙遺址...
這兒不只萬里黃沙，還在一片山脈懸崖底下，抬頭一看, 懸崖上有的懸棺,有的則有洞室...

這是著名的‘僰人懸棺” 懸棺俗稱“掛岩子”。

即把棺木置於幾十米高的懸崖峭壁上，是古代西南一帶僰族的葬制，

“僰（bó）人”是先秦時期就在中國西南居住的一個古老民族。僰字讀輕唇音為白。

僰人從西周到明朝萬曆元年，長達2500餘年的時間裡，他們生存、繁衍在西南，

這片神奇古老的土地上。他們曾參加過周武王伐紂的牧野之戰，建立了戰功，

僰人早在戰國時期，並建有僰侯國、僰道縣。

歷史上的“僰人”，是個歷史悠久、英勇善戰的民族，因其剽悍驍勇，為其歷代統治者所不容。

僰人在兩千年裡不斷發展壯大，以至於成為了西南少數民族的領袖，而僰人雄據雲貴川三界的咽喉地帶，卻並不是一個易於馴服的人群，因此歷來是中央政府的心頭之患。明朝開國以後，政府為了加強對西南地區的統治，開始逐步限制僰人的利益，尤其萬曆初年，中央政府在這裡強行廢除了一直以來的蠻夷酋長制度，代之以漢臣，使原本緊張的對抗終於演變成一場全面反抗明朝政府的戰爭。

明朝開國二百年間，朱明王朝對他們發動了十二次征剿。在前十—次血雨腥風的征剿中，由於他們英勇善戰，敢於犧牲，雖然付出了慘重的代價，卻擊敗了朱明王朝十次征剿。

自古僰人,許多神秘傳說, 其中有趣的故事包括...三國時代，諸葛亮南征路過僰地受阻。

他看到天旱地干，就讓人放風說;旱災是由於僰祖墳風水不好，如將棺材移到懸崖上，來年一定好收成。
僰人信以為真，就放下戰事，忙著遷墳。

諸葛亮趁機離去。不料次年果然五穀豐登、人畜興旺。

於是，懸棺葬便代代相傳下來。但在刀耕火種的年代，懸棺如何置於懸崖之上，置於眾說紛紜。
有說鑿岩為路，放棺後又毀掉路;有說先以土填埋崖壁，然後再去土; 有說崖頂放繩索;有說搭廂架。
究竟如何，仍不得其解。

而當時僰人，不少分散部落，其中便有與諸葛交好，而被賜性張。

白族張姓，便是三國時期, 諸葛亮賜雲南的南蠻酋長龍佑那為張姓，

後來，更因諸葛留下來的錦囊妙計，張姓便一直統領白子國即「白蠻」長達千年，
更倖免似其他僰人，頑強不歸順的, 突然消失滅族...

....

僰人懸棺” 明代僰人即今日白族之先民，明時所謂的僰，指的都只是白、彝群，

古代白族，最崇高的葬法， 人死置屍於棺，不埋在地下，卻是懸掛在懸崖峭壁上。

置棺高度，一般距離地表十米至五十米，最高者達一百米。

置棺方式，一為木樁式，即在峭壁上鑿兩三個方孔，釘入長長木樁，以木樁支托棺木，人在崖下可見棺木。

二是鑿一個橢圓形穴，把棺材放入穴中；三是利用天然洞穴和岩縫，放棺材入內。

洞穴有的是群葬，一個洞穴可以放十幾具棺木；也有的是夫妻葬，

採用仰身直肢葬，麻布裹屍身，隨葬品置腳下兩側，多寡不定，

古時陪葬品有陶瓷器、金玉器和麻織品，其中麻織品最多，有少量的絲織品。

而這樣大費周章, 自古只有受人崇拜的英雄, 巫師, 酋長, 君主才能懸棺而葬。

懸置越高，表示對死者越是尊敬。

不只懸棺葬工程艱險，把重達數百公斤的棺木送進高高的崖洞裏去，也確是不可思議，
到了後來，也只分佈於西南少數民族地區及顯赫貴族中才盛行。

元代李京撰寫的《雲南志略》云：行懸棺葬者，掛得愈高愈吉，以先墜者為吉。
卻沒人明白, 何以先墜者為吉..不明所指!

可是，儀式還沒正式開始，他們只是把棺材放置懸崖下，..

他們是打算把玉兒的棺木吊上懸崖或置於璧洞內吧！

古時候，雖神秘莫測，但到今時今日,一輛吊機車,便可以了!

最讓人奇怪是...什麼吊機車也沒開來，他們怎吊上去？

難道把棺木放在懸崖底，她會自己飛天不成?
....

我也不多管閒事了,只想盡快完成一切送殯儀式...

然後,趕快領二少回去, 我還暗中盤算..不如,直接劫車到飛機場,

剛才,劫大衣也可以了,看來劫輛車子也非難事...嘻嘻

可是,他們遲遲不舉行儀式...都快日落了,不知拖延啥...

二少眼神呆板,軟弱無力的坐在黃沙上,上半身俟靠住棺木，

任由他們擺佈的模樣...也不哼一聲,不問一句!

一行人,不知在等什麼...我也不便多問了,只好陪着一起等..

等到又打呵欠了..一陣陣黃土風沙, 隨風捲起一窩窩旋風,如小小龍捲風,刮人疼痛的乾燥風沙..
只得把圍巾圍得更緊實,也只得捲曲坐下避風沙了..我終於明白啥是含沙射影了..莞爾

日落了,太陽逐漸西下...氣溫驟降,我已冷得瑟縮了

直到天空出現的第一顆星星長庚星...

他們始開始儀式, 先是那一隊穿著白族傳統服裝的男人在跳 “圍棺舞”。

原來，他們均是舞者，均為男性青年，手牽手圍成一圈，圈着棺材跳舞，

他們早把那二少趕去一邊了...他們在棺木頂部燃蠟燭。在若明若暗的燭光下，舞者逆時針方向轉動，
節奏中速，氣氛憂傷悲壯。舞蹈像含有“靈魂不滅”。

其間，已有男人生起一綑柴枝綑成的大火把，

接着一隊巫師圍起大火把跳舞，巫師帶徒弟，執羊皮鼓 ，男巫動作古樸粗獷,單一；
女巫則擺胯,顧盼,或俯或仰,像接生，招魂的手勢...

突然女巫張牙舞爪的張開雙手，她啞著嗓子嘶嚎一聲，隨即連火把的火燄也倏忽變青色火燄了

我也不知她嚎啥了，反正就是害怕得只想抓個手臂來掐..只能在微弱的青光下，連忙靠過去緊緊抓實二少衣袖了...

我雖膽小害怕，驚慌失惜，但仍然在想..為何火燄會倏忽變成青色？是巫師在悄悄撒了磷粉嗎？

那是磷火嗎？ 傳說人的靈魂在離開人體，也伴隨有怪火現象，也稱磷火。

有關鬼火的傳說很多很多，多不勝數...多到我毛骨悚然

我告訴自己，冷靜冷靜！我讀過的...

（Ca3P2+6H2O===2PH3+3Ca(OH)2, PH3+2O2===H3PO4)。

磷化氫產生之後,這就是磷火，也就是人們所說的「鬼火」。

可時，這現象通常在盛夏之夜的墳地。

盛夏天氣炎熱，化學反應速率加快，墳地的泥土中，死者的骨頭裏含着磷，磷與水會產生磷化氫，
是可以自燃的氣體，風一吹就會移動，故鬼火會到處飄曳。

可是，這兒寒風凜烈，乾燥的黃沙，何來那些條件...

此刻，我已有不詳預兆，後悔來這一趟！

我只得抓住二少更緊了，只能依靠這痴痴呆呆，失了心神的人了

女巫雙眼散發出熊熊怒火，不知朝我嘶嚎啥，這次，我看到了！她在囊里掏出不知啥，往自己嘴巴一灌...
她也沒偷偷摸摸的瞞誰，誰都看見她的動作..
可是，她突然張開那血盆大口，快如閃電的朝我頭臉一噴洒！掛了...

一二，沒數到三秒，我便掛了！輕飄飄一樣...倒下了

當我驀然醒來的時候，眼底只看見震驚一刻...還得慶幸，涅槃秒間，

不然, 從此都不會想到該在哪找回二少！

就是那一秒！從此，他便消失得無影無蹤，困在沓無人煙之境了...

後來,回想...真是遲一分鐘都不成了! 遲一分鐘,我都沒法阻止了!

我不管是夢是真實了！縱使夢中,還不一樣！

我不由自主的向着鬼火般的磷磷青光前行，眼前一副棺木，它竟在我面前緩緩上升浮起，它已漸漸上升到我頭頂上，青光閃爍的懸浮在空中了，我在看得目瞪口呆之際...

驟然發覺不只棺木神奇，四周也不妥呢！人呢？所有人呢？二少呢？

黑暗中，只剩那未燃盡的大火把伴着我，我都沒來得及驚慌惶恐了，心頭即閃起不妙直覺，連忙跳高飛身撲下那棺木，它竟也輕飄飄如羽毛似的，一下子便被我撲下來了...
連人帶棺，倒跌落地...棺木也翻了..棺木蓋隨即便翻開了，竟滾出兩具人屍！一個是玉兒，另一個竟便是二少了！

而這棺木也不是真材實料的實木板！只是裝模作樣輕盈的夾板！
但不管棺木孰重孰輕，能自動往上飄，已經夠神奇了！看它要飄往懸崖上呢！

此時,二少翻滾在黃沙上，他神情竟沒驚愕，沒疑問，就是呆呆愣愣，他一言不發，只忙着扶起棺木，抱起翻在黃沙中的玉兒，他幫她拍掉一身黃沙, 便又抱起她往棺木裡去擠了...我在一旁都張大口了！還以為他是被迷暈了，像我一樣，被懵了...
卻沒想到是他自願躺進去！

他把玉兒先放下去，已經一腳跨進棺木裡去 ，另一腳也抬進去了..手在舉着棺木蓋了！

我一把掃過去，掃掉那棺木蓋 [不！你別傻！] 阻止二少做的傻事，

他仍然又去執起那棺木蓋，卻也奇怪...他對我視若無睹，置若罔聞，兩目無神，神情呆滯，如活死人的！
這刻，我已肯定他中了蠱！巫術邪術！

是從什麼時候開始？我在玩大腦急轉彎，迅速倒帶...

在車上他還有說話的，就是自他靠在棺木上，便開始神情痴呆？

還是一路如此，時好時壞？我都粗心大意了！這是什麼邪術，如此厲害？竟讓人自願殉葬！

他對我完全沒反應了，就像活死人？我看着那快燃盡的火把..

直覺，是那個脫掉大衣的好心人，他好心留下火種吧！

可是，他們撇下我了！我也不知感激，還是該生氣的...

若他們沒撇下我,還沒人救二少呢..!那棺木早就飛上峭壁了！
他們夫妻還真的雙雙飛天成仙了!

既然，二少對我沒反應了，他也不會打鬧，不會反抗，就是一副呆若木雞...

我便索性抓着他手，挾帶着他去檢柴枝了，黑夜中荒漠一片，最重要還是熊熊之火..我先在大火把中挑了一根小火把，
一手執火把，一手大力抓着二少拖行，讓他壯膽，萬一遇上荒漠餓狼，便扔他出去吧！噗

還好，雖是毛都無一條,鳥不生蛋的荒漠，卻仍然拔到一些枯燥的沙棘，..

我也挺狼狽的，一手執火把，一手拔沙棘，還要抓着二少臂膀..後來,讓二少兩手幫捧着沙棘, 竟也行得通耶!
就是火把不敢交給他而已...

漸漸愈行愈遠，沒東南西北之分，黑夜中的黃沙荒漠，我好像迷路了！

我也不懂看星星，我在低頭認腳印，兩個人四個腳印...黑漆漆的，也不肯定, 不知怎辦了，
腳步遲疑, 動也不敢動，怕轉身多了，腳印更多，更不知方向，認不到來路..

徬徨無助之際, 忽發奇想，不如就試驗一下吧！...我忽然放開二少的臂膀，讓他帶路...

他既已中蠱，一心往棺木躺...自然，回去找棺木吧？！

我一放手，他便自動波了！自動轉身走着..我在微弱的火把下，低頭看..

果然，有二人來的腳印，此路無誤！此法行得通！

我即奔上去，緊緊貼着他背脊而行...

他腳步還挺快的，雙手還幫我捧着沙棘呢！沒一會便回到大火把了..

剛好，猛風一吹，最後一點星火也滅了，還好手上的火把沒滅，我都用沙棘燃起來..

再來，便是坐在火堆前，徹夜盯梢二少了，

不然，他又爬進棺木去..我也不忍心擊破棺木,好歹留個棺木讓玉兒躺,不然便成了棄屍荒野,掩沒黃沙了...

就是這般狀況，我又饑又渴，又寒又睏，苦着臉的盯着二少...

連打瞌睡一會也不成，好幾次盹着了，手一鬆懈下來，他便跑去躺棺了..

我心忖...有哪個玄幻故事的，夠我搞笑秀逗呢？！ 不恐怖，卻夠搞笑吧！

我只能緊緊抓着二少,靠着他...跟他聊天打發時間了,雖然他沒了五感..

看來,也快天光...會否如鬼故事一般,待到天光便全恢復過來?

[玉兒深愛你, 便不會害你...這不是玉兒招你,這是他們施了巫術..讓你殉葬罷了!你別傻!快快醒來吧...！]

我幾乎是自言自語的了

這是巫術吧？

張說過...湘西趕屍是道術一種，屬於茅山術的一種，全是源出巫術。

和苗族巫術有關係，是楚巫文化的一部分。蠱有黑巫術和白巫術之分，

趕屍屬於白巫術。那這害人的殉葬，是黑巫術了吧！

這陪葬一事，張也不知道吧？他總不會這樣害二少吧！也不會讓我跟隨了！

那些巫師為何要入贅姑爺殉葬？ 他都成了鰥夫! 若嫌他礙眼, 趕他離開張家便是了，何故如此封建罪惡!
難不成,這男人留下來，還能阻礙他們嗎？

我像玄幻偵探在逐一分析，他們非要置入贅姑爺死地的原因..

只能從零碎的線索，追索遠古源頭...

這是遠古習俗吧？

他們把玉兒，放在聖地，棺木便自動浮起升上懸崖上..

難道，有異能的玉兒，真如拉薩活佛一樣，能無限轉世，受他們尊崇敬仰..

可是,每回轉世，前世宿緣必成孽緣,甚至孽障？故他們索性一不做,二不休...

施起巫術來，切斷這些前塵孽障？

很多人認為，只有藏傳佛教才有活佛，漢傳佛教沒有活佛。
其實活佛，不管是哪個地方，都是有很多的，因為帶有靈異轉世的,可以轉世在任何地方。其他國家也有活佛的。
漢地最有名的活佛，就是濟公活佛了。他是公認的活佛，境界非常高，看似瘋瘋癲癲，實際上是得道高僧。

這兒彝苗白族,更是神秘曖昧了,既沒認真當玉兒是佛, 照樣嫁人管家...
低調過凡人日子, 身份卻也一樣尊貴, 被族中巫師尊崇認許..
更似羽衣傳說, 牛郎織女了...

玉兒本來也是寡婦，那上一回的丈夫，何故早早過身？
我也沒問過...這些傷心事，誰會去追問！

讓異能人裝作平凡人，這是另類保護,抑或約束，這也說不準了!

我也察覺一事了,何解棺木..每回必待二少躺下,才會自動飄浮上升?

我連忙察看二少身上,有啥秘密...

連他襯衫也扒開來, 察看身上胸背,有沒被畫上什麼靈異符咒? 可是完全沒發現...

我忽想起那民工大衣! 他們是塞了什麼,畫了什麼符咒嗎?

便又左翻右翻的, 翻起他大衣來..,這大衣明顯早已被人清了一空, 什麼卡片紙巾零錢,全被淘走了...
但那好心人,悄悄剩了一盒薄薄火柴在內袋中!

而另一內袋,亦翻出一顆光澤玄白, 閃鑠着七彩異光, 如鵝卵石的白色小石頭...

我取在手中,湊到火光中細細研看... 又忽發奇想...便放開手,讓二少去躺棺木...

果然不出我所料,二少縱躺下了..棺木也不再浮起了!

我呼一口氣! 像一切事情水落石出般! 那樣,我也輕鬆多了,不用死盯梢他了!

不就是水落石出～哈！我又秀逗了！

我在摩撫着白色小石頭...想起那些科幻大師筆下的故事！

這大概是啥外太空神秘隕石吧？誰說隕石必須玄黑？！

這神秘小石頭卻是玄白！ 不只具有懸浮的能力，還必飄浮上懸崖的木樁,洞穴,岩縫上？
輕飄飄的棺木也有巧妙之處吧！而非一般棺木用的杉木,檀木,楠木...

最神秘之處是...我緊緊握在手上，也沒懸浮啊！哈
是這些神秘的玄白石頭，故白族尊崇白色吧!

白族，古時是母系社會...!
還好，這回我跟上了，不然...他會跟古時的男人，重蹈覆轍？

還是,我枉作小人了, 打擾了他遵守承諾?
我想起...他在車上,似是早交待遺言了! 他幫她拍掉一身黃沙...

他仍然躺在棺木中... 這就是愛情? 他們的愛情?

黃沙中的戀人 '火舞黃沙'片尾曲
演唱：佘詩曼 作詞：岑偉宗 作曲：陳國樑

黃沙中都有曾造過的夢
黃土埋著約誓與情路
不能定結局 也踏出不歸路
未信命格是今生命數

風裏失散路裏重逢覆轍會重蹈
是怨是緣未見半分預告

黃沙伴我一生 追一個夢
節義半生為誰受用 名分更沉重
家 讓我安身 知心欠奉
難道註定承受是傷痛＊
啊...啊... 啊...啊...

如煙花足以能面對風暴
情深難敵過現世殘酷
枯腸未免俗 怕被風沙征服
令我命數任風沙斷送

風裏失散路裏重逢覆轍怕重蹈
是怨是緣願有半分預告

啊...啊...承諾責任難道最終一路是無用
啊...啊...難道我要經過堪坷 最後才不用沉痛

2月2日總結
黃沙中都有曾造過的夢 黃土埋著約誓與情路

風裏失散路裏重逢覆轍怕重蹈
是怨是緣願有半分預告

啊...啊...承諾責任 難道最終一路是無用
啊...啊...難道我要經過堪坷 最後才不用沉痛

僰人懸棺” 明代僰人即今日白族之先民，明時所謂的僰，指的都只是白、彝群，

古代白彝族，最崇高的葬法， 人死置屍於棺，不埋在地下，卻是懸掛在懸崖峭壁上。

置棺高度，一般距離地表十米至五十米，最高者達一百米。

置棺方式，一為木樁式，即在峭壁上鑿兩三個方孔，釘入長長木樁，以木樁支托棺木，人在崖下可見棺木。

二是鑿一個橢圓形穴，把棺材放入穴中；三是利用天然洞穴和岩縫，放棺材入內。

洞穴有的是群葬，一個洞穴可以放十幾具棺木；也有的是夫妻葬，

採用仰身直肢葬，麻布裹屍身，隨葬品置腳下兩側，多寡不定，
古時陪葬品有陶瓷器、金玉器和麻織品，其中麻織品最多，有少量的絲織品。

而這樣大費周章, 自古只有受人崇拜的英雄, 巫師, 酋長, 君主才能懸棺而葬。
懸置越高，表示對死者越是尊敬。

不只懸棺葬工程艱險，把重達數百公斤的棺木送進高高的崖洞裏去，也確是不可思議，
只分佈於西南少數民族地區的顯赫貴族中才盛行。

那麼，古人究竟用什麼辦法，把棺材懸上懸崖峭壁, 或放進懸崖的山洞呢？

懸索上柩，即自上而下用繩索懸吊棺木?

也有說是修棧道，在崖壁上修棧道，沿着棧道把棺木放上去，再毀掉棧道。

還有人說，是靠船，當年河裏的水位高，古人趁着水位高，把棺材放進去。

可是,若懸崖峭壁下是一片石林或沙丘...這說法更是說不通!

後來,經現代科學家,考古學家,屢次試驗過...以上方法,全行不通, 實際不易, 更添神秘不解!

懸棺置放，山勢陡峭，絕壁千仞之上，望之令人驚嘆! 而其歷經千年,飽受風吹日曬,雨打雪霜而不朽，
棺木，何以歷經千年而不朽呢？

懸棺, 其神秘和奇異之處, 仍然無不令人遐想萬千。

元代李京撰寫的《雲南志略》云：行懸棺葬者，掛得愈高愈吉，以先墜者為吉。
亦數百年沒人明白, 何以先墜者為吉..不明所指!

黃昏將至, 儀式還沒正式開始，他們只是把棺材放置懸崖下，..

他們是打算把玉兒的棺木吊上懸崖或置於璧洞內吧！

古時候，雖神秘莫測，但到今時今日,一輛吊機車,便可以了!

最讓人奇怪是...什麼吊機車也沒開來，他們怎吊上去？

難道把棺木放在懸崖底，她會自己飛天不成?
....

我也不多管閒事了,只想盡快完成一切送殯儀式...

然後,趕快領二少回去, 我還暗中盤算..不如,直接劫車到飛機場,

剛才,劫大衣也可以了,看來劫輛車子也非難事...嘻嘻

可是,他們遲遲不舉行儀式...都快日落了,不知拖延啥...

二少眼神呆板,軟弱無力的坐在黃沙上,上半身俟靠住棺木，

任由他們擺佈的模樣...也不哼一聲,不問一句!

一行人,不知在等什麼...我也不便多問了,只好陪着一起等..

等到又打呵欠了..一陣陣黃土風沙, 隨風捲起一窩窩旋風,如小小龍捲風,刮人疼痛的乾燥風沙..
只得把圍巾圍得更緊實,捲曲坐下避風沙了..我終於明白啥是含沙射影了..莞爾

日落了,太陽逐漸西下...氣溫驟降,我已冷得瑟縮了

直到天空出現的第一顆星星長庚星...

他們始開始儀式, 先是那一隊穿著白族傳統服裝的男人在跳 “圍棺舞”。

原來，他們均是舞者，均為男性青年，手牽手圍成一圈，圈着棺材跳舞，

他們早把那二少趕去一邊了...他們在棺木頂部燃蠟燭。在若明若暗的燭光下，舞者逆時針方向轉動，
節奏中速，氣氛憂傷悲壯。舞蹈像含有“靈魂不滅”。

其間，已有男人生起一綑柴枝綑成的大火把，

接着一隊巫師圍起大火把跳舞，巫師帶徒弟，執羊皮鼓 ，男巫動作古樸粗獷,單一；
女巫則擺胯,顧盼,或俯或仰,像接生，招魂的手勢...

突然女巫張牙舞爪的張開雙手，她沙啞的嗓子, 野獸般破喉嘶嚎一聲，隨即大火把的紅火燄忽變青燄了!

而最讓人傻眼是棺木上,“嗤”地兩團綠幽幽鬼火突兀一閃,陰森恐怖的飄浮半空! 卻未及驚疑,便如火柴燃殆隨風一閃消失!空氣中只殘留熄滅的煙燻,詭異的證據!

我不知女巫嚎啥了，反正就是害怕得只想抓個手臂來掐..只能在微弱的青燄下，連忙靠過去緊緊抓實二少衣袖了...

我雖膽小害怕，驚慌失惜，但仍然在想..為何火燄倏忽變成青燄？又為何忽現一閃而過的鬼火?
是巫師在悄悄撒了磷粉嗎？

那是磷火嗎？ 傳說人的靈魂在離開人體，也伴隨有怪火現象，也稱磷火。

有關鬼火的傳說很多很多，多不勝數...多到我毛骨悚然

我告訴自己，冷靜冷靜！我讀過的...

（Ca3P2+6H2O===2PH3+3Ca(OH)2, PH3+2O2===H3PO4)。

磷化氫產生之後,這就是磷火，也就是人們所說的「鬼火」。

可時，這現象通常在盛夏之夜的墳地。

盛夏天氣炎熱，化學反應速率加快，墳地的泥土中，死者的骨頭裏含着磷，磷與水會產生磷化氫，
是可以自燃的氣體，風一吹就會移動，故鬼火會到處飄曳。

可是，這兒寒風凜烈，乾燥的黃沙，何來那些條件...

此刻，我已有不詳預兆，後悔來這一趟！

我只得抓住二少更緊了，只能依靠這痴痴呆呆，失了心神的人了

女巫雙眼散發出熊熊怒火，不知朝我嘶嚎啥，這次，我看到了！她在囊里掏出不知啥，往自己嘴巴一灌...
她也沒偷偷摸摸的瞞誰，誰都看見她的動作..
可是，她突然張開那血盆大口，快如閃電的朝我頭臉一噴洒！掛了...

一二，沒數到三秒，我便掛了！輕飄飄一樣...倒下了

....

當我驀然醒來的時候，眼底只看見震驚一刻...還得慶幸，涅槃秒間，

不然, 從此都不會想到該在哪找回二少！

就是那一秒！從此，他便消失得無影無蹤，困在沓無人煙之境了...

後來,回想...真是遲一分鐘都不成了! 遲一分鐘,我都沒法阻止了!

我不管是夢是真實了！縱使夢中,還不一樣！

我不由自主的向着鬼火般的磷磷青光前行，眼前一副棺木，它竟在我面前緩緩上升浮起，它已漸漸上升到我頭頂上，青光閃爍的懸浮在空中了，我在看得目瞪口呆之際...

驟然發覺不只棺木神奇，四周也不妥呢！人呢？所有人呢？二少呢？

黑暗中，只剩那未燃盡的大火把伴着我，我都沒來得及驚慌惶恐了，心頭即閃起不妙直覺，連忙跳高飛身撲下那棺木，它竟也輕飄飄如羽毛似的，一下子便被我撲下來了...
連人帶棺，倒跌落地...棺木也翻了..棺木蓋隨即便翻開了，竟滾出兩具人屍！一個是玉兒，另一個竟便是二少了！

而這棺木也不是真材實料的實木板！只是裝模作樣輕盈的夾板！
但不管棺木孰重孰輕，能自動往上飄，已經夠神奇了！看它要飄往懸崖上呢！

此時,二少翻滾在黃沙上，他神情竟沒驚愕，沒疑問，就是呆呆愣愣，他一言不發，只忙着扶起棺木，抱起翻在黃沙中的玉兒，他幫她拍掉一身黃沙, 便又抱起她往棺木裡去擠了...我在一旁都張大口了！還以為他是被迷暈了，像我一樣，被蒙了...
卻沒想到是他自願躺進去！

他把玉兒先放下去，已經一腳跨進棺木裡去 ，另一腳也抬進去了..手在舉着棺木蓋了！

我一把掃過去，掃掉那棺木蓋 [不！你別傻！] 阻止二少做的傻事，

他仍然又去執起那棺木蓋，卻也奇怪...他對我視若無睹，置若罔聞，兩目無神，神情呆滯，如活死人的！
這刻，我已肯定他中了蠱！巫術邪術！

是從什麼時候開始？我在玩大腦急轉彎，迅速倒帶...

在車上他還有說話的，就是自他靠在棺木上，便開始神情痴呆？

還是一路如此，時好時壞？我都粗心大意了！這是什麼邪術，如此厲害？竟讓人自願殉葬！

他對我完全沒反應了，就像活死人？我看着那快燃盡的火把..

直覺，是那個脫掉大衣的好心人，他好心留下火種吧！

可是，他們撇下我了！我也不知感激，還是該生氣的...

若他們沒撇下我,還沒人救二少呢..!那棺木早就飛上峭壁了！
他們夫妻還真的雙雙飛天成仙了!

....

我像玄幻偵探在逐一分析，他們非要置入贅姑爺死地的原因..

只能從零碎的線索，追索遠古源頭...

這是遠古習俗吧？

他們把玉兒，放在聖地，棺木便自動浮起升上懸崖上..

難道，有異能的玉兒，真如拉薩活佛一樣，能無限轉世，受他們尊崇敬仰..

可是,每回轉世，前世宿緣必成孽緣,甚至孽障？故他們索性一不做,二不休...

施起巫術來，切斷這些前塵孽障？

很多人認為，只有藏傳佛教才有活佛，漢傳佛教沒有活佛。
其實活佛，不管是哪個地方，都是有很多的，因為帶有靈異轉世的,可以轉世在任何地方。其他國家也有活佛的。
漢地最有名的活佛，就是濟公活佛了。他是公認的活佛，境界非常高，看似瘋瘋癲癲，實際上是得道高僧。

這兒彝苗白族,更是神秘曖昧了,既沒認真當玉兒是佛, 照樣嫁人管家...
低調過凡人日子, 身份卻也一樣尊貴, 被族中巫師尊崇認許..
更似羽衣傳說, 牛郎織女了...

玉兒本來也是寡婦，那上一回的丈夫，何故早早過身？
我也沒問過...這些傷心事，誰會去追問！

讓異能人裝作平凡人，這是另類保護,抑或約束，這也說不準了!

我也察覺一事了,何解棺木..每回必待二少躺下,才會自動飄浮上升?

我連忙察看二少身上,有啥秘密...

連他襯衫也扒開來, 察看身上胸背,有沒被畫上什麼靈異符咒? 可是完全沒發現...

我忽想起那民工大衣! 他們是塞了什麼,畫了什麼符咒嗎?

便又左翻右翻的, 翻起他大衣來..,這大衣明顯早已被人清了一空, 什麼卡片紙巾零錢,全被淘走了...
但那好心人,悄悄剩了一盒薄薄火柴在內袋中!

而另一內袋,亦翻出一顆光澤玄白, 閃鑠着七彩異光, 如鵝卵石的白色小石頭...

我取在手中,湊到火光中細細研看... 又忽發奇想...便放開手,讓二少去躺棺木...

果然不出我所料, 二少縱然躺下...棺木也不再浮起了 !

我呼一口氣! 像一切事情水落石出般! 那樣,我也輕鬆多了,不用死盯梢他了!

不就是水落石出～哈！我又秀逗了！

我在摩撫着白色小石頭...想起那些科幻大師筆下的故事！

這大概是啥外太空神秘隕石吧？誰說隕石必須玄黑？！

這神秘小石頭卻是玄白！ 不只具有懸浮的能力，還必飄浮上懸崖的木樁,洞穴,岩縫上？
那懸崖峭壁還有奧妙? 山內有機關?
輕飄飄的棺木也有巧妙之處吧！而非一般棺木用的杉木,檀木,楠木...

最神秘之處是...我緊緊握在手上，我也沒懸浮啊！哈
是這些神秘的玄白石頭，故白族尊崇白色吧!

白族，古時是母系社會...!
還好，這回我跟上了，不然...他會跟古時的男人，重蹈覆轍？

還是,我枉作小人了, 打擾了他遵守承諾?
我想起...他在車上,似是早交待遺言了! 他幫她拍掉一身黃沙...

他仍然躺在棺木中... 這就是愛情? 他們的愛情?

「情之所至，生可以死，死可以復生，生不可以死，死不可以生者，皆非情之至也。」
情至極處，具是何物，竟至於要生死相許？

我做不到, 但有人做到了!

黃沙中的戀人 '火舞黃沙'片尾曲
演唱：佘詩曼 作詞：岑偉宗 作曲：陳國樑

黃沙中都有曾造過的夢
黃土埋著約誓與情路
不能定結局 也踏出不歸路
未信命格是今生命數

風裏失散路裏重逢覆轍會重蹈
是怨是緣未見半分預告

黃沙伴我一生 追一個夢
節義半生為誰受用 名分更沉重
家 讓我安身 知心欠奉
難道註定承受是傷痛＊
啊...啊... 啊...啊...

如煙花足以能面對風暴
情深難敵過現世殘酷
枯腸未免俗 怕被風沙征服
令我命數任風沙斷送

風裏失散路裏重逢覆轍怕重蹈
是怨是緣願有半分預告

啊...啊...承諾責任難道最終一路是無用
啊...啊...難道我要經過堪坷 最後才不用沉痛

隨着長大，學業完成，事業有成，一切物質都夠了，你還最想要？就是瀟洒戀愛！
最舒服，沒負擔的戀愛，不必下下刀仔拮大髀，又話要結要離！只要純粹戀愛，不必柴米油鹽!
但這境界，從來沒人做得到！...女人青春有限，都趕住嫁,嫁了...柴米油鹽又吃力，又要求從一而終，男女一樣...

我們要天天思念 但不要天天相見
只需要悱惻纏綿 絕不要柴米油鹽

說出來有點不該 唉！ 但是又何奈
我想自古以來 人們總被自己打敗 我們都喜新厭舊 哦！ 我們都慾望太多

2月2日總結
黃沙中都有曾造過的夢 黃土埋著約誓與情路

風裏失散路裏重逢覆轍怕重蹈
是怨是緣願有半分預告

啊...啊...承諾責任 難道最終一路是無用
啊...啊...難道我要經過堪坷 最後才不用沉痛

....

[早呢~李先生~] 頌蓮熱絡的喊道

她在餐桌上, 熱情的招呼着貴客吃早飯, 卻沒跟客人一起吃,只殷勤的在佈菜...

還故意擺滿一桌各款各樣的早點, 卻只有貴客一人享用..

甜甜的米糕, 米漿粑粑, 糯米麻圓, 豆漿油條,湯包,破酥包,

蘸着甜甜辣辣熱乎乎的燒餌塊, 還加一窩熨着香濃酸辣的雲南米線...

[早～這嫂子不一起享用？張弟呢？] 李強只關心張姬下落,

昨夜，他故意多灌幾斤，只為裝醉夜宿下來，可細細查探張府...

卻還是沒什麼線索，他住客人廂房...斷不能越雷池半步，跑到女眷廂房吧！

更沒可能，半夜三更踱到主人西廂房..！

[哎唷~李先生竟不知咱們張家,還跟老祖宗規矩呢!] 頌蓮放下客筷笑道,

[咱家有許多規矩...女眷不能跟男人同桌呢！有男賓在...她們還得躲起來呢！]

頌蓮故意說得..李強也尷尬了，不好久留打擾

[咱爺,大清早便出門去恭送聖女呢...仙人引路呢！]

頌蓮也裝神弄鬼般..故意說一半，不說一半，勾起李強好奇,

讓他多留一會,吃個早飯,聽聽故事, 別在後面緊追着爺跑...

末了, 再找幾名門下, 親自送這貴客離開家門, 緊盯着他..

實在，張姬一收到門人說客棧沒接到人，已急得熱窩上的螞蚱，

沒天光前，便漏夜在秘道出發了！

果然，李強急問道[聖女...仙人指路？]

[這咱們白族,自古有聖女,世世輪迴...] 頌蓮還是不一說到底,

她琢磨着..如何把故事說下去,

忽地忖道,咦！這故事竟也似曾相識呢! 這張家男人竟都一個樣! 如出一轍!

[這千年了吧...白族族長, 為了留着聖女...便把她強留了...一直留下]

[這剛剛又上路了,爺得跟族群去送呢...!] 頌蓮也不知怎說得清楚..

只得簡單說了,實在白族張家跟聖女淵源,哪是三言兩語說得清! 也不好盡說

她嫁進門的, 也沒真了解個底, 還都是鄉民傳來傳去的...

李強只焦急問道 [啥聖女，不會是林木吧？]

從一踏進張府, 他就千頭萬緒，熬了一夜，還得裝瘋賣傻...

頌蓮噗笑道[啥木頭呢！咱族聖女，便是咱家小姑呢！世代如此]

[咱們的聖女,是有天生靈力...咱們都得避開...]

她在客人前,也不敢無禮打趣，只掩嘴微微笑道...

李強頓時放心下來，呼了口氣..在盤想要否跟上去探看..

這女人也不曉得林木...

男主人不在，也不好跟一屋女人廝混，省得著道兒,誣陷他起來...

大概,張姬也不會大膽如斯！堂堂司令官，一軍統帥沒傻到把肉參藏在自己府邸吧！

一屋女人,人多口雜的！他也問了幾個下人，連這女人也問了！也沒破綻紕漏..!

昨夜，他裝着喝醉引誘個女僕，說招她作妾,拉着她不放,跟她拉呱吐話...

那年輕女僕只道, 這一年來, 張府新招了姑爺，姨太太生了兒女...

張爺跟兩個太太，暑天去了張家界養病又回來過冬,辦紅白之事...

近日,全家上下忙得不可開交，都是忙着一紅一白...並沒其他陌生的人，可疑的事情了..

李強心忖, 這張家忙成這樣，真不似藏匿肉參之所！藏了一年，沒要求贖金也奇哉！

那占美是跟誰洽談？不是他們陸軍嗎？..

難不成是曹某舊人報復？ 抑或綁匪也出了意外,來個下落不明？

李強千頭萬緒，真箇苦思不得其解,越想越愁苦,心亂如麻！想着先告辭算了...

太太是唱戲的，唱生角的...讓他們喊她作爺 ?

李強都搖頭了，這張某還有空理其他事情嗎？還不是掛個司令官銜頭，不停地與女人廝混過日子，

女人堆中胡鬧, 滿足於這種精神漂泊，狡猾和得意的生活。

....

還以為盹一會, 捱到天光便好了, 日頭下,再想辦法..

卻沒想,還沒俟到天光...便聽得風中飄來,遠遠呼嘯一隊騎兵似的蕭蕭嘶嘶的馬啾聲...
第一下很微很微很遠很遠的嘶啾聲傳來, 我便認得還是烈馬呢..!

曾經我也天天跟烈馬廝混玩耍，Ares是名副其實的烈馬！
我想像中, 那還是一隊來者不善的騎兵！ 馬蕭蕭，行人弓箭各在腰！

便當機立斷,手腳並用撥掉火堆,把火堆埋在黃沙下湮滅,

反正快天光了,也別不捨得火光溫暖了!

這回要來一個毀屍滅跡,方能保命了! 大概是巫師們回頭來察看了!

這輩子,沒這麼身手敏捷過! 我趕緊奔到棺木去揪起二少, 粗魯的硬拉猛扯,

兩手拖拽着他胳肢出來...然後,便不理三七廿一, 把那神秘小石頭拋往棺木中,

讓它隨棺中玉兒飛天去! 還心裡默禱...靈石保佑呀! 靈靈聖聖趕快升仙吧!

這回, 請靈石趕快飛升! 飛個不留痕跡! ! 快嫦娥奔月去吧! 雖然月亮也隱沒了...

我兩手生拉硬拽；一把拽住二少臂膀不放..唯恐他又回頭去, 兩人一路勾住在黃沙中磕磕絆絆的拚命奔走...

黎明前的黑暗，萬里荒蕪的黃沙，我包頭包面，只剩一絲眼睛，屏息的一路拽住二少奔走..

也不知往哪方向，瞎奔一通，先避過那些巫師再說....

我忖度, 他們也知啥是謀殺罪吧！

大概，他們也得裝着若無其事，伺機等待着...

等着出殯撒紙的隊伍遣散，抬棺的槓伕，跳舞的青年，眾人都吃過酒，歸去散去...

巫師才折回來察看，整治二少吧！

可是，無論我們怎樣在黃沙中拚命奔跑，馬嘶聲也愈來愈近，一束白光追上來...

跟烈馬競賽，累不累，傻不傻！，在沙丘中顫巍奔波比平地...更累上一百倍！
還要拽住那不爭氣的二少，我早就踉踉蹌蹌，奔得太劇烈氣喘如牛，筋疲力盡了...
氣急敗壞只想索性放手，讓二少去殉情吧！我早就心臟絞痛，只想倒臥在黃沙歇息...

流沙中奔跑急速，時而踏空, 還真的[哎呀～拗柴!] 崴腳了,步履蹣跚的滾倒在黃沙中吃沙了！

....

滾滾黃沙中，馬蹄聲由遠而近，終究還是跑不過...只得認命？

馬背上的人遠遠呼喝道 [幹死麼？二人是私奔麼？！]

隨即，我跌坐在黃沙中，束手就擒了，被數匹烈馬及刺眼的強光團團圍住！

我們被團團圍住，猶如被飛碟的弧光，強烈的光芒，刺眼的照射住...

我抬手遮住,偏頭瞇眼, 瞇起眼來迴避強光...除了刺眼的強烈白光，反而什麼都看不見！

他們高高懸掛在馬頸項上強烈的照明白光！

黎明的第一絲曙光，剛好來了...他們其中對着我的，便關掉馬頸上的白光...

我抬眼一看，他們並不是巫師，而是一群麻布包頭包臉馬賊般的魁悟大漢,

他們的坐騎也非一般烈馬，而是中世紀就被用作「戰馬」的巨大馬種,

馬匹身高達驚人的兩米以上了，難怪馬頸上的白照燈，如飛碟照射下來的暈眩感

對着我最高大那匹戰馬，竟高達兩米以上了！是平時的馬兒體型兩倍了！

不只巨大，更遍體金光泛紅，如傳說中的神馬！金燦燦的汗血寶馬..！

那人喝道[二人是私奔麼？！] 仍然是那句,與剛才那呼喝聲是同一人

那人在高高的馬背上指喝我，他略略放下包頭的圍巾，滿臉鬍鬚虯髯客的

[不!我們是...我兄是張家姑爺,被騙去殉葬了..他中了蠱...]

我連忙澄清,盼他們能放我們一馬,讓我們逃逸

我仍然窩在黃沙中,一動不敢動...不知,為何感覺這危險訊息,似曾相識!

如在夢中經歷過一樣, 儼如前世記憶! 孟婆湯渴了一半般...

上次,不是巨大馬匹, 而是什麼來團團圍住? 難道,我真被外星人捉過? 洗去記憶?

那男人從馬背一躍而下，趨前來打量我...那一臉粗獷霸氣的大鬍子,嚇得我打從心底直打寒栗，頓時手足發冷，
明明剛奔得一身熱汗，卻也冷熱交替了...

[你是張家女人吧！私逃吧！別裝蒜！]他鋒利的長眼！

[看你一身裝束,還能裝！哼] 他不屑的冷笑道

我低頭看看自己的旗袍羽絨，還真的過份考究華貴了！

連包頸帽子上那圈白白輕盈的毛領，也是真正的狐狸毛色，脖頸上的盤扣，也是古風典雅，手工矜貴細緻...
這種手工檔次，確是方圓萬里，也只能是出自張家，自家的裁縫師傅手藝了...

不過，他話沒說明白..便一手把我攔腰托起，像托貨物般, 一蹬便把我架上巨馬背上了，
更示意旁邊的夥伴，把二少也舉到他們馬背上...

那虯髯客，瀟洒的一蹬，便蹬上馬背上！我被架在兩米以上！
我都驚愕得傻愣愣了，便被一聲聲[駕～～]策馬揚沙的旋風式帶走了！

「寒沙連騎跡，朔吹斷邊聲？」
寒冷連綿沙漠上,連連不斷的策騎足跡，
凜冽的北風,吹斷了那邊擾擾攘攘,尋人不果不斷的鼓噪之聲！

[不是讓你們全部送回客棧嗎!怎少了二人還敢說不知!] 中將咆哮大怒,拍打桌子...

從第一聲雞啼, 他便沒斷過的不斷斷咆哮, 不斷斷大力的拍打,蹬壞客棧的木桌櫈子,

整間客棧, 被他擾攘得雞飛狗跳, 鼓噪得雞犬不寧, 沒一刻安靜過!

客棧所有人擔驚受怕, 一干嫌疑犯...全被他趕起來罰站...

中將焦頭爛額的，等一會,不知怎跟張司令交待的...

等到張司令趕到容棧來, 大夥肯定都小命不保, 別說軍銜不保了!

中將的部隊，無一不急得熱窩上的螞蟻，一條線兒拴一串螞蚱的！

大夥早就出發去尋人了! 可是,車程也費時，他部下人還沒到海門口呢！

本該沿路護送,就是中途被巫師們攔住了,說啥聖女高貴,外人不得跟隨..!

跟那些巫師僵了半天，不知怎的竟然一隊軍人都睡倒在客棧的木桌上！

還沒個人喊醒他們! 這擺明黑店！ 跟巫師們串通一氣的山村黑店!

這回,真箇老貓燒鬍了! 堂堂國家軍人,竟被一家開黑,幾個小巫給蒙了!

他們竟敢向國家軍人下蒙汗藥！ 又不能馬上斃了他們！還都是族人！

你們只要黃沙不要命，我們可是要命呢！還有部隊呢！

［我們早就不只一族弟兄，是泱泱大國的軍人了！軍令如山！還不懂麼！］中將燥狂得鬼叫，

他被這些巫師族人氣壞了！氣得把槍上了膛，大力拍在木桌上

風沙 林保怡 《火舞黃沙》主題曲 作詞：張美賢 作曲：Gary Tong

天空海闊本算清靜 沙礫偏要吹進眼睛
關起雙眼安我天命 看見卻是你身影
掩起雙耳心卻不靜 思憶飄過隱約有聲
伸出雙手甚麼都有 捉不到這愛情
承受冷血這罪名 減了壽命
每個報應要是注定 可要認命

黃沙做我背後風景
曾披起風沙 笑看每個
在地上爬 我的腳下
從一生虛假 放半剎那
瀟瀟洒洒 抱緊我吧
疾呼吧 飛吧 火舞風沙

仍想要 留下說多句夢話 門外卻是我天下
天空海闊本算清靜 沙礫偏要吹進眼睛
關起雙眼安我天命 看見卻是你身影
掩起雙耳心卻不靜 思憶飄過隱約有聲
伸出雙手甚麼都有 捉不到這愛情
承受冷血這罪名 減了壽命
每個報應要是注定 可要認命

成功但我最是孤清

曾披起風沙 笑看每個
在地上爬 我的腳下
從一生虛假 放半剎那
瀟瀟洒洒 抱緊我吧
疾呼吧 飛吧 火舞風沙
仍想要 留下說多句夢話 門外卻是我天下

我就像一包大米一樣，被人扛在肩膀上，走進山寨中小樓的二樓廂房

那個虯髯客，隨手一扔般，便把我扔到一廂房的床上...

那刻，我是驚懼惶恐得，只會睜大眼睛...

可幸，他沒做什麼驚人舉動，只是到床前幾步之遙的木桌，坐下自斟自飲...

末了，還遞我一杯水，最初我不敢接

[喝吧！沒毒沒蠱！我們不下蠱！] 那虯髯客諷笑，我便不客氣的猛灌了，

在沙漠中，早就唇乾舌燥了，他又遞一杯給我，我便感激起來[謝謝...謝謝]

[說吧！你值錢嗎？能要多少贖金？] 他並沒凶神惡煞

[若一文不值,便讓你在寨中挑個男人吧..哈..] 末了,他還哄然大笑的

[你們是僰人嗎? 是馬賊?] 我卻沒笑,認真問道

窮山惡水出刁民? 隱居在這沙漠中的一片,只能做起馬賊?

他眼睛閃過陰森隱晦..

這虯髯客的狹長眼睛,跟他們兄妹,有幾分相似..就別跟我說有血緣關係!

[說吧！我該開多少？別跟我說你不值錢！]他恢復嘲弄, 嘴角賊笑

[你認為被抓到山寨的女人,還值錢嗎?] 我倔強的抬槓

我也冷笑了,事實如是...我還記得,李強形容前妻是潑出去的水

我不是沒想他的...實在,天天在琢磨他說過的每句話...

感覺,男人就是冷酷的生物,沒說他們不浪漫,就是浪漫過後,一樣冷酷無情

我只是愈來愈了解, 沒啥好生氣..我也在學他們...

[我們開贖金的,便自然原璧歸趙！他們知道！]

[不要回也沒所謂! 咱娘,哪個不是押寨夫人..哈!]

[你也是姓張嗎? 你們眼睛好似...] 我忽好奇問道

[你鬼扯十扯的幹啥!] 虯髯客不耐的吼道

[沒看見過馬賊.. 僰人不是滅族了嗎?] 我忽然噗笑

他被我的嘻皮笑臉激怒了 [你別跟我日膿包蒂朵的嘎!] 他在說外星文?噗

[誰說滅族! 滅了他媽的天朝! 咱們還千億年呢!]

....

[你要了贖金,便原璧歸趙?] 我正經問

[當然！說吧] 虯髯客也輕笑了

[怕不怕事？]我試探問，腦中已有鬼主意了

[哼! 快說吧!別磨蹭！咱們世代連皇帝都沒怕過！哈～]

虯髯客像聽到啥大笑話般，豪邁的仰面大笑

[我們不是張家人! 我們是HK港人!] [給你一個地址電話號!你去要贖金吧!]

經歷多了,我也大膽起來,不再畏首畏尾,

二少已這般田地, 痴痴傻傻的, 總要托人送他回去...

實在,兵行險著,我是為了先救二少! 當重金之下的漕運保鑣吧!

不是有句老話, 生死有命，富貴在天! 我賭二少是福大命大之人!

[HK港?! ] 虯髯客都被我驚訝了！[這麼遠...] 他還嘀嘀咕咕,嫌遠呢

[很容易的...我們那邊有自由行! 還可以網上開個私人銀行户口,讓他們存贖金也可以...
他們一定願意!...我可以替你開網上户口!...替你領錢也成! 只要送那男的回去! ]

我還詳詳細細教起他來..霎時,我也成了同黨般!?...

虯髯客倏地都懵了,到底他是馬賊,抑或我是馬賊..? 沒一會,便笑彎了...

[那太麻煩了! 既然是HK港...直接說能有多少美刀吧?! 我考慮]

虯髯客嫌遠路,嫌麻煩的, 到了外面世界,風險不同了...

[一千萬美金, 這不遠不麻煩了吧! 他們家準不會追究! ]

我心忖..當年,張子強都要一億了,這回也不能太少..

不然,他們馬上便知道二少來歷,那些舊新聞早就全國皆知...

末了,總不滿我蒙他們,不信任我了! 不知又出多少波折...

一千萬美金,對李家來說只是九牛一毛,卻能救二少生天!

[一千萬美刀?！] 那虯髯客訝呼

[是! 一千萬美刀] 我認真回答,忙不迭多補充一句 [只要他平安回家！]

那虯髯客靜默一會，他也不傻 ,忽想起一事來...

他探頭看我眼色,一一問道[你們本是張家肉參? 那張姬綁了你們? 你們又逃出來..?]

我只能點點頭..本來如此,可是後來二少也自願當女婿...

這些,從何說起,我都暈了!省得說了，化繁為簡，化簡為零!噗

那鬍鬚邋遢的虯髯客, 他又比起手指來，偏着頭不解的看我

[慢著！你不是說...他是你兄,是張家姑爺,被騙去殉葬了..他中了蠱...你是救他..]

他一根手指頭比向我，又比向門外, 比來比去的，我都眼花撩亂了...

[ 操你 ! 你這金妹! 到底哪話真? 哪話假？] 他拍了一下桌咆哮鬼嚷

我再點點，抿著嘴諂笑[都真！全是真話啊！]

我都不好意思了！就是如此奇情！不然,何來奇情浪漫,狗血淋漓!?噗

....

他也是半信半疑的..又捋了一會蜷曲的大鬍子，目光尖銳疑惑，
未幾，他打開窗子朝下面大呼道[帶那男的進來!]
馬上,寨中便有人應道[行！老大～]

二少被帶到了，他們壓二少坐在椅上，便又關門退出去
二少神情呆滯，雙目無神，大大黑眼圈，比昨天呆得更嚴重了！

虯髯客試着在二少眼前揚手，是毫無反應的..
末了，虯髯客還想舉手搧二少耳光，我連忙阻止他，按住他手，加兇巴巴的眼神瞪他..不許他侮辱二少！
他也給我臉子，手放下了。

此刻，虯髯客也相信了，看二少的神色，果真中蠱無疑..!
[說吧! 全說一遍! 我找人替他解蠱 !] 那虯髯客竟然這麼熱心?

[真的?! 你別說大話啊!] 我興奮的馬上嚷道

[你估我係你！] 那虯髯客竟然說着不咸不淡的粵語

[你會說粵語?] 我又興奮道

[廣西方言要麼是桂柳話、要麼是白話，再深入一點有平話、粵語、客家話、土白話、新民話、涯話等。
小數民族語言有壯話、苗語、仫佬話、瑤話...]

[納西, 彝苗白, 麗江, 西雙版納,傣族, 緬甸,老撾,越南....反正,雲滇這邊官話土話,我全都會！]

那虯髯客得意道，他嘴角向上翹,心情挺愉快？因為我沒騙他？

[這麼厲害耶?! 你好捧耶！怎全都會?..西南幾十種白話,方言了...]

我感覺不可思議的，我眼睛睜得圓圓,頭傾一邊,嘟嘴拍手的..

然後感覺自己更不可思議...怎變了小時候，萌妹手冊的？
差沒穿上女僕圍裙裝..秀逗！
女人的本能？遇上不測, 只能裝可愛了,可增加生存本錢！？

[哈～這算哪門子厲害？好吧！你先說說..你們來歷吧!] 那虯髯客笑道
果然，他一臉肉麻受落...

[可以先吃飯嗎? 餓扁了] 我肚子剛好餓得咕咕叫了..
裝完可愛，有飯下肚吧？？

[昨兒你沒吃過飯? 不早說!] 那虯髯客道,
他馬上又打開窗子,往下呼道[“走乾飯克！] ,馬上又有人應道[好呢! 老大]
他這樣蠻方便嘛!噗哧

我餵着二少吃飯,是我說很餓...他也沒說餓,我卻先餵他吃了!
我這難兄難弟,上哪去找?!

他那種呆愣愣,也不會咀嚼,不會吞嚥似...
我鼓着臉餵他,真想張開他下頜,就此倒下他嘴裡去..

我已餓得...一手餵他, 也餵自己吃了,有點狼吞虎咽的...

[你們是兄妹?情人?] 那虯髯客看在眼內,不禁問道

我剛想應道,便噎住了, 劇烈嗆咳，氣急得..呼吸不上了..
那虯髯客看勢色不對,也連忙讓我彎腰,頭部前傾...然後,竟一手握拳，使拇指頂住我腹部,肚臍上方..
我即噴出菜飯,不然,這回快窒息了

....

[你也真似小孩! 幹個飯也能幹死!幹煞人] 那虯髯客笑道

我差點窒息了..還什麼幹幹的...!

我罵道[還不是你！看我在吃飯..吃得急,還問什麼問！]

[我都快噎死了！你還幹什麼幹！] 我使性子不吃了，就是遷怒他！

[你別氣！怎你動輒就幹火？！] [咱們雲南土話就是幹幹幹...不是幹你呢！]

那虯髯客急道,他看我全撇下不吃

他還在幹我呢！他不知幹幹幹很粗俗嗎？雞同鴨講！

[你別再幹我了!] 我沒好氣道

[在雲南正宗土話，“幹”一字通行!]

[ “吃飯”叫“乾飯” “喝酒”叫“乾酒”。。]

“幹完飯乾酒！幹完酒干宵夜！”“今晚肚子乾不大不能走！”，

這是說要喝個痛快，吃個痛快的意思。

除了吃喝，“幹”還有很多用法，如“吸煙”是“幹煙”，

“打麻將”是“幹麻將”，“你街給幹的了？”意思就是“你吃了嗎？”

[“操"，你就別想歪了! "操人"的時候，只是挨罵了。操是“罵、批評]

他嘴巴一直不乾淨的...幹人..操人的...我都笑了,幾近笑破肚皮的

[你別顧幹笑,來..快幹飯吧！別浪費..！]他好言好語，放下身段,還拉我臂膀,讓我動筷..

那虯髯客,竟掉轉頭來，哄我吃飯...
想想也是...他們住在一片荒蕪的沙漠之後, 一望無際的偌大土林中，以土林來掩護山寨，
自然物資短缺，糧食珍貴！他不忍我浪費糧食，心難受吧

可是，我還得先餵二少，他也沒吞咽兩口..連日來，他也虛脫模樣的，

我在盤算，今日不知明日事，先讓二少撐個夠，能抵上幾天饑渴吧！

隨時,我們要偷走也方便些！

沒料到，我在忙着餵飯二少，那虯髯客竟拿起匙子餵起我來..

真天下奇聞也！.天底下，有這樣的綁匪？我的故事，果然夠秀逗，荒誕不經！！

末了,我取手帕替二少抹拭油膩, 他也替我抹拭...真夠荒謬絕倫！

[你們很好?] 那虯髯客又八卦問道

[發小!兄弟...懂不懂！] 我的語氣也學起男人了

還白了他一眼，他不也一寨子的發小,兄弟！這還要問！

發小，兄弟也！就是在你鬧彆扭，鬱悶，難過，悲傷的時候..

發條短訊，只要你一聲令下，我就會出現在你的眼前。呵呵，見信息快樂!

發小之間的友誼，常常不亞於親兄弟姐妹之間的感情。

發小沒有性別上的區分，發小與閨蜜有什麼區別嗎?

閨蜜就是你越是遷就她，她就越是得寸進尺，但是那麼甜。

發小跟你講義！閨蜜跟你講甜！

懵懂的人生，我們一起吃香喝辣！盡情玩耍，放肆瘋笑、大聲啕哭。

我忽想起..我們一起喝冷飲，一起談愛情..

一起鬥扔籃球，一起玩跳舞機...

一起流連夜店，一起衝浪炫耀...

沒了這些記憶 ，人生枯燥無味，乏善足陳...

好怕那些獨枯一味的故事，何言真正人生！人生是豐富而變幻...

是有你有我,有愛有情有痴, 有生有死有義,有天有海有地...哈

當天一起不自知, 原是彼此有緣...

甘心幫他披上孤獨衣, 餵他吃上生死飯...

我在陪二少, 渡他的劫...! 他沉沉睡了，誰能跟他分享今生的日子...

活著但是沒靈魂 才明白生死之間的意思!

一起走過的日子 主唱:劉德華, 作詞:小美 作曲:胡偉立 編曲:杜自持

如何面對 曾一起走過的日子
現在剩下我獨行
如何用心聲一一講你知
從來無人明白我 唯一你給我好日子
有你有我有情有生有死有義

多少風波都願闖 只因彼此不死的目光
有你有我有情有天有海有地

不可猜測總有天意 才珍惜相處的日子
道別話亦未多講 只拋低這個傷心的漢子

沉沉睡了 誰分享今生的日子
活著但是沒靈魂 才明白生死之間的意思

情濃完全明白了 才甘心披上孤獨衣
有你有我有情有天有海有地

當天一起不自知 分開方知根本心極癡
有你有我有情有生有死有義

只想解釋當我不智 如今想傾訴講誰知
剩下絕望舊身影 今只得千億傷心的句子

從十幾歲,看第一個愛情故事..總感覺怪怪的,總是美化第三者? 我要打破這套路!噗
到底是又傻又天真, 還是太放縱自己,妄顧他人? 無論怎美化, 骨子裡是自私...
世界潮流, 鼓吹自我, 不自我約束...美化陷落, 失控...

不只瓊瑤阿姨, TVB都幾十年來, 長年漂白小三...因為以前的方小姐也是小三!噗
這世界,便是如此涼薄...只要消費得起, 只要有話事權...捧作聖女也行!
小三, 總是年輕,聰明漂亮...在這勝者為王,敗者為寇的涼薄世界, 習慣便好?! 哈

實在,我沒權去鞭撻人,只是說真實的說話而已..我總想到灰色裡去..
感慨,在這世代,說真話不易! ...人家不想你說!不想聽真話!

如何漂亮美好的新人笑容, 我總是先想到...舊人的眼淚, 背後的孩子,孩子們無辜的眼神,
然後長大,又重蹈覆辙...問他們為何總維繫不了婚姻, 他們只輕輕嘆句..不懂,沒安全感..
為何不懂? 為何沒安全感?...
末了,都難以啟齒, 源自小時候父母離異的創傷,陰影,無底深潭一樣的困惑...
還要幾十年來,一直在父母面前,裝作若無其事... 人生,有比這更累的偽裝嗎?
只因為社會潮流如此,不能不開明,不能不原諒父母...
若不原諒, 便等於連父母都失去...這是所有,心理治療師都知道的..甚至於抑鬱症的源頭!

人類真正的失樂園, 是當一天,你悲哀的發現...不能再相信任何人,不能再相信這世界

2月4日總結
是有你有我,有愛有情有痴, 有生有死有義,有天有海有地

然後，就這樣..三人一室，兩個男人聽着..我說了一天的故事..

我不知二少有否聽到了，反正算他人頭..哈！

我竟然說得萬分精彩，打呵欠之際，便翻到床上，頭枕在手上，翹起二郎腿

我疲憊不堪，快盹着了..

別問我為何總是吃吃睡睡，有乜好過吃飽便睡！

人生不是吃吃睡睡，便是忙着愛愛恨恨...愛恨之間，阿童木都要能源啦！何況林木！

我一覺醒來，看到那鬍鬚邋遢的虯髯客，竟然刮去半臉鬍鬚，

梳洗過後，露出半張長臉, 他也儀表不凡的,...

他的眼睛長長, 也是鳳眼, 甚似張某,如兄弟一般!

連臉型竟也一樣長長下巴...大概,他們都一樣祖先!?

[你要幹洗嗎？待會出發，帶你們去問解蠱!] 虯髯客問道

他讓人在廂房燒了熱水，指着小小橢圓的泡澡木桶，還預備了女人衣褲

我難為情的，這不用了吧...隨便, 洗把臉便算了吧！

這一寨男人，不要脫衣服吧，我更害怕的緊緊攥實衫襟..

他們馬賊不都很邋遢嗎？不都整年不洗澡？

沒看過程咬金也會泡澡的..! 只有美女出浴...他們有什麼不軌嗎？

怎老是叫我洗？！我更疑心生暗鬼...

[你是肉參,你得住下來呢!洗吧!] 他向泡澡木桶, 偏了一下頭示意

我還是動也不敢動，這廂房完全沒私隱耶! 萬一打開房門,窗門...全被赤條條看光光了,

那虯髯客從我眼神,看明白我心思了..

他笑了,又吩咐讓人搬進一木屏風，隔着遮敝木桶..然後,便替我倒了半滿熱水..

他便關好門退出去了, 他也挺君子? 我秀逗了..馬賊會是君子嗎?

我洗好換好，梳理頭髮，便推開廂房門，原只是示意..可隨時出發,

卻頗意外，一打開房門，便看見那虯髯客守在門口，他是替我守門口嗎？

一刻，錯愕的四目交投...我連忙看去別處，這回小心謹慎了...

他進房踱了一圈問道[替你...拿衣服去洗? 咱們有..洗濯大娘...]

他竟口窒窒? 莫名奇妙的說起髒衣...

[好的...謝謝..] 我也被他弄得不知所措..

然後,他便取走放髒衣的小木桶,

他走在廂房門外,才又探頭道[你準備...咱們馬上出發..]

這人奇奇怪怪的, 好像守這麼久,只為了取走髒衣服?

還好,我的內衣褲都自己先洗了,晾在屏風內了...不然豈非尷尬死了?

沒一會,他便接我上馬了,還有數名夥伴一起出發, 其中一人挾住二少..

這回,沒把我當貨物馱上馬，斯文多了..

那虯髯客讓我坐馬鞍前面,他雙手環着馬韁坐後面...

他問我 [會否騎馬?]

我只簡單說 [會] 彼此也沒說什麼了，就是沒騎過這般高頭大馬!

我只跟戰神一起過, 我想起送戰神給我的男人, 然後,又是他殺了戰神...

我恨他!他正賤神！.. 是的,我的愛恨強烈分明,也飄忽不定...

《三國演義》中這樣描寫赤兔馬「日行千里，渡水登山，如履平地」

「渾身上下，火炭般赤，無半根雜毛；從頭至尾，長一丈；從蹄至項，高八尺；嘶喊咆哮，有騰空入海之狀」

這回, 我騎的這匹神馬, 跟這形容也相差無幾了! 感覺更過之而無不及！

能遇見此等神馬, 還能騎在背上,也算有幸了!

這神馬, 比赤兔馬更神了！ 赤兔馬只是赤紅吧？！

這神馬卻是通體金光燦燦, 金色的汗血寶馬!

在陽光下，毛髮如金光閃閃發亮, 卻通體閃着紅汗..猶似金光泛紅彩！

[這是什麼神馬? 可講我知..?] 我問道

[你想知?~] 他好像挺高興?大概是他寶貝了!

什麼是神馬？神馬都給力！神馬不都是浮雲嗎？噗哧

我抿着唇偷笑...

[它是阿哈爾捷金馬的祖先馬! 是世界上最古老、最純正的馬種之一。]

牠們的毛色會如此耀眼，是因為牠們毛髮的蛋白質排列相當特別，
能夠反射複合光線，因此在光照下就會呈現出不可思議的金屬色。
對於在沙漠間生活的牠們而言，是一種絕佳的保護色。

牠們會被稱為「汗血寶馬」，根據史書記載，西漢時期張騫出使西域時，發現一種汗如血紅的金色寶馬，
於是將其帶回長安。 其實金馬的皮膚較薄，可以輕易看到血液在血管中流動時的模樣，
奔跑出汗後的，讓人「滲血汗」的錯覺。

[他有名字嗎？] 我也是愛馬之人

[弓矢] 虯髯客笑道，他控了控馬韁,開心的喊了一句[弓矢～]

神馬也高興的昂首嘶啾呼應～ 聖鬥士星矢？我又偷笑..噗

[你也是張氏？你跟張家有血緣吧？] 我不知為何對此特別有興趣，

這很奇怪嘛，感覺耐人尋味，他們樣子如此相似，十不離八九有血緣關係，

但卻一支是盜賊，一支是官府...還向親戚討贖金的...

[怎你老問這幹事！] 他笑笑道,

[就是好奇嘛!怎一支盜賊，一支官府..噗] 我噗哧笑道

他只笑不語,突然一夾馬肚,控起馬韁...策馬揚鞭, 揚長而去, 拋下其他夥伴

神馬認路, 左右穿梭,快馬奔馳的穿越過偌大土林...

他們的山寨村莊 ,在一片天然土林之中,

連綿不絕, 巍然聳立高高的土柱, 彷若廸士尼的古堡尖塔, ..

日光下,藍天白雲及金土色!

土林大多是土黃色，卻由於砂礫含不同礦物質，灰白褐紅, 粉紅粉紫, 金紅玫瑰,...顏色絢麗摻雜，
行走在土林谷地中，周圍土柱最高者達五十米，土柱形狀千姿百態,光怪陸離。
有的像利刃, 直指藍天；有的像古城堡, 巍然屹立；或大片水簾，百叶扇子...有的似牛魔王變大了的芭蕉扇子!
有的酷似怪異生物，龐大如水怪伸長脖頸仰頭向天！

土林一般出現在谷底或盆地，經過了數億千年的水蝕泥土而成的峰林。
大自然的精雕細琢，成就其夢幻詭異的姿態，色澤鮮艷，峰林高聳，千峰比肩，可見大自然鬼斧神工之奧妙。
尤以雲南元謀土林最為典型。

這一帶原始神秘、粗獷荒蠻的西南，才是真正的南蠻？南蠻祖先的發源地！

在古時戰場 ,這片天然屏障，詭異迷離的地貌，猶勝千軍萬馬,雷霆萬鈞。

幻想中, 三國時代，神話般的諸葛孔明, 也曾被困在這些高聳入雲,，土柱如林，龐大的土林迷宮之中...

。。。。

天地之間， 一行策騎翻山越嶺，騎高臨下，

千山萬壑，山巒連綿，高低重疊，薄薄的白色糖粉洒在層層梯田，

千山暮雪，大雁低旋，白茫茫的一層層，蒼蒼茫茫盡收眼底，美得不用言語。

白雪環抱之山脈，山坡上層層疊疊，千戶的苗寨錯落，依山勢向兩邊展開..

苗家吊腳樓，依山而建，層巒疊嶂，鱗次櫛比，大氣磅礴。

在夕陽照射下, 金黃色的吊腳木樓，鋪滿一片雪霜。

縱是神馬弓矢，日奔千里來到這苗寨，也日暮西沉了

何其蒼茫美麗！壯觀的白茫茫，我看向二少，他便是那殉情的痴情呆雁了！

而我們一行人，此行便是來為他招魂訪鬼，訪雁丘處！

問世間，情是何物，直教生死相許？天南地北雙飛客，老翅幾回寒暑。

歡樂趣，離別苦，就中更有癡兒女。君應有語，渺萬里層雲，千山暮雪，只影向誰去？

橫汾路，寂寞當年簫鼓，荒煙依舊平楚。招魂楚些何嗟及，山鬼暗啼風雨。
天也妒，未信與，鶯兒燕子俱黃土。千秋萬古，為留待騷人，狂歌痛飲，來訪雁丘處。

黃昏時分，家家戶戶燈光初亮，白雪與燈火將千戶苗寨映襯的格外美麗。

走在千戶苗寨厚厚白雪的街巷，沉澱在暮雪的吊腳樓，腳下是咯吱咯吱的踏雪聲，
偶遇各式可愛的雪人。或許所有人在白雪面前，都會回到無憂無慮的童年..!

一行人來到苗寨半山腰上的客棧落腳，外表是古色古風，原生態的舊吊腳樓，
走進去卻是現代精緻的溫泉旅館。

這兒位置極佳，後面設有馬廄，客棧大廳，放置茶桌，平台窗子放上古雅舒適的咕𠱸，
一片平台窗子已是天然觀景台，居高臨下, 觸目皆是漂亮的雪景！

一條清澈見底的白水河從千戶苗寨穿寨而過，雪後的河流有着肅靜的美,

在一片金黃的夕陽下遠遠望去，這銀白素裹的的苗寨，看着親切而潔凈。

千百年來，西江苗族在這裏日出而耕，日落而息，他們開闢出大片的梯田，
雪依然在紛紛揚揚，河流依然流淌，這樣動靜皆宜的畫面，以風雨橋為背景，更多了一份苗寨風情。

一步進客棧, 他的兄弟便打劫般, 大搖大擺走到服務台，自己挑着掛在牆上的廂房門牌鎖匙,
還跟女服務生,打情罵情的, 雖我也聽不懂他們打趣鬧笑啥...

其中一男人,更肆無忌憚的狠狠扭掐了某女生臀部一下,那女生也不生氣,只笑鬧的一拳還他...
當下, 我都側目了

[這是咱們的客棧! 那是他的愛人!] 那虯髯客跟我坐在客棧大廳，等他們兄弟

我點點頭微笑，原來如此!他們並不全職馬賊! 早就兼營副職!噗

也是,不然怎維持一村子似的山寨!

。。。。

這一邊廂，一行人剛趕及在傍晚大雪前，到了自家客棧住下歇息...

另一邊廂，一行人亦氣急敗壞,狼狽不堪，到了那土林中山寨村子...

[啥？你們寨主沒回來過？] 中將又鬼叫了,呲牙咧嘴,上躥下跳的怪模樣..

卻又不忘馬上立正，傳話給旁邊的張司令 [報告！司令官！他們說寨主沒回來過！]

[行了！我聽見了！別傳話了！煩不煩！] 張姬也沖火道

他早已怒氣攻心，被這打醬油的中將氣昏！

只能無時無刻記住家訓百忍！實在,早就忍到蛋疼！忍無可忍,卻仍得再忍...

只想狠揍中將一頓！一腳蹬到他蛋疼!

從大理張宅的秘道，趕到客棧，再出發到海門口，搜索一晝夜不果...

直到懷疑上這寨子，但車子沒法駛進狹窄的奇峰土林，只得又折返換輕騎...

一隊策騎兵趕來搜查，竟又被困在迷宮般的土林大半天...

這樣，便已足足兩晝夜了！加上折騰耽誤，何止上火，就快開火了！

[這能信嗎？司令官...] 中將哈腰探頭察看眼神，誠惶誠恐問道，

部隊早就把村莊寨子翻個徹底了...連雞籠都翻了！柴火燉的老母雞湯都喝了！
又是老規矩，讓一條村子，男女老少，都一字排開罰站,
中將嘰哩咕嚕鬼叫了一陣, 山寨男人還不怕官兵, 在跟中將磕牙拌嘴, 翻扯不完...

[別來找茬兒鬧事!!] 兩邊打嘴仗,吵吵嚷嚷, 吵雜不已,

[都給我閉嘴!!] 一片喧鬧鼓噪, 張姬大喝一聲, 舉起槍來向天鳴放警告

一槍震耳欲聾的槍鳴, 果然嚇得雞飛狗走...

張姬是氣得胸口上火，只有無奈的長長嘆氣，這不能信，還不一樣要信！
不然，人都不在，還能怎樣！難道滅村！祖宗家法還不可以呢！
必須河水不犯井水，互不干犯！

這便是諷刺世界了，世事如棋局局新.!

早兩天蒙完李強，今天又輪到他被蒙了！明知被忽悠，也無可奈何！

原只想讓她避開李強，假意讓她隨出殯行列走一趟，..

回程在客棧安置一時片刻，讓李強走了...便若無其事接她回宅，

還部隊隨行了，原以為天衣無縫！卻沒料到，這樣也能掉腰子！

這碉堡中將！只想把他塞進大炮，碉堡他上天！碉堡了他!

中將心忖，只有工作量在增加、薪水一點都不起…我太南了!

配上一曲憂傷的碉堡音樂、眉頭緊鎖說著：「我太難了，老鐵，最近壓力大」

還好, 灌了土灶雞湯,補一下!

因因果果，果果因因。因果循環，報應不爽! 誰叫你偷了別人老婆呢! 還好,我只敢偷喝雞湯!

那邊廂, 一隊人鬧得雞飛狗跳, 雞犬不寧...

這邊廂, 一行人喝得歡天喜地, 歡喜冤家...又進入新劇情!

還好，他們也沒待薄我，讓我獨自一室，沒來個霸王硬上弓..

實在，我心裡好害怕的，強作鎮定而已！

不然，還能怎樣？女子行走江湖有風險！還是那句，從來男女不平等！

想像中，男子瀟灑負劍、縱馬江湖，快意恩仇，極具浪漫色彩。

男子笑傲江湖，不拘細節，瀟洒不羈！女子行走江湖，卻是膽驚受怕，膽戰心驚...！

平保, 安盛...有賣女性出門風險嗎？！別跟我說是旅遊保險！完全兩碼事！

難怪，古時女子三步不出閨門，五步不出家門了，實在是保護？我莞爾！

酒醉飯後，他們也沒打擾我，果然盜亦有盜？

還說明天到山裡，幫二少找人解蠱！看來，他們亦非大奸大惡之徒？！

她卻不知，這一切並非偶然...

一行人早知張姬這數天，定必穿越土林, 找到寨子來搜索..

於是，來個順水推舟，帶他們去解蠱，當做個好心...

他們是貨真價實的地頭蛇，西南到處也有酒樓店舖,線眼通報，...

到苗寨來，過上十天八日，只當巡視...

什麼一千萬美刀，實在也不放眼內，只當戲弄張姬而已！

「神馬都是浮雲」！ “ 吃飽了撐的，閒得蛋疼吧了。！

....

２月５日總結：

這一邊廂「神馬都是浮雲」！ “ 吃飽了撐的，閒得蛋疼吧了。！

另一邊廂, 只有工作量在增加、薪水一點都不起…我太南了。
配上一曲憂傷的碉堡音樂、眉頭緊鎖說著：「我太難了，老鐵，最近壓力大」

「碉堡了」是什麼意思? 「屌爆了」的諧音
該詞常用於日常生活,網絡社交中，甚至常用口頭禪，開始了一股十六億人「全民碉堡」的潮流。
許多網絡潮語,只源自河蟹...只要河中有蟹,便產生更多潮語! 促進腦子創意!噗..
我們民族...某程度上,係幾有趣好玩,挺可愛的! 千百年來,搓圓撳扁,適應環境...
還是那句, 不必時時憤憤不平, 放下偏見... 是政府錯,而不是小羊錯!

港台三個周爺都回祖國搵食了! 其中一周爺很愛這句「碉堡了」..
「碉堡了」這封鎖新聞,「碉堡了」不拿我們的命看! 害我們「碉堡了」買不到口罩,
「碉堡了」還得一樣上綜藝「碉堡了」!

....

早上起來，一樣大清早先打開窗户看風景，

在一片素白的世界中，銀裝素裹的的苗寨，高低婉約成了一幅韻味的潑墨山水畫卷。

乞嗤～乞嗤～我打噴嚏，還有點咳嗽的，連忙找口罩的...

可是，這刻才發現沒口罩！咦，全村人都沒載口罩呢？

我只能用紙巾摀住口鼻了，直到那虯髯客敲門來..讓我去吃早飯

我開房門後，連忙退後..向前搖手，示意他不要接近我

他奇怪了，我只得摀住紙巾說 [你別行前來,我噴嚏咳嗽了,怕得疫症,傳染你了!]

那虯髯客卻笑笑道 [咱這兒沒疫症！沒實驗室，沒政治！空氣好得很！]

他一副輕鬆打趣，悠然自得，並沒死人塌樓般的恐慌

[什麼實驗室?] 我奇怪了

[你不知道？]他從衣袋從出手機來..

刷了手機，交給我細看，還忙不迭道[你只是著涼罷了！待會我帶你買大衣!]

[誰讓你室內暖暖的,卻開了窗子吹風!] 他暼見打開的窗子，便先去關窗

我坐下在刷着手機看,他也沒打擾我...

武漢肺炎的發源地，正好就是全國,首座生物安全最高等級的實驗室所在地，

「武漢P4病毒實驗室」在SARS之後開始建造，2018年初開始運行，專門研究最危險的病原體，
實驗室距離病毒來源，也就是武漢華南海鮮批發市場只有32公里 ，
在肺炎病毒肆虐之際，這個實驗室格外引人注意。

源起武漢的新型冠狀病毒肆虐全球，

有法國媒體在此時揭露，中法合作建設P4病毒實驗室幕後秘辛，

法國商業雜誌「挑戰」在網站刊登文章指出，強國科學院在2003年向法國政府提出，協助開設病毒研究中心的要求，
引發政府及病毒專家意見分歧，專家擔心中方有可能使用法國提供的技術來研製化學武器，
法國情報部門, 當時便對政府提出嚴正警告。

但被稱為是強國人民老朋友的法國前總理拉法蘭，雙方熱情下合作了。

當時在總理拉法蘭的支持下，中法雙方終於於簽署了合作協議。

法國將協助建設P4病毒中心，但協議規定不能將此技術用於攻擊性的活動。

該協議在簽署時, 就曾經引發法國內部爭議...

拉法蘭曾經就此表示：“兩國政府首腦簽署了合作協議，但之後行政部門百般阻攔。

法國的挑戰網站刊登了詳細內容《法國 -中國之間的危險關係》

書中詳細披露: 有關中法合作建設P4病毒實驗室的內容。該項目是按照法國梅里埃在里昂的P4實驗室“盒中盒”的模板幫助中方建設的。被媒體稱為是是“一帶一路”的典範。
今天武漢P4實驗室是突發急性傳染病防控科學研究基地，也是烈性病原的保藏中心和世界衛生組織烈性傳染病參考實驗室。

武漢病毒實驗室被認可從事三類病毒的研究：(伊波拉) 埃博拉病毒，剛果-克里米亞出血熱以及尼帕病毒。

2016年底，廣東多個養豬場爆發嚴重急性腹瀉死亡，武漢P4實驗室找出冠狀病毒源頭是「菊頭蝠」，
而這次武漢肺炎P4實驗室發現，新型冠狀病毒宿主可能仍然是蝙蝠，做為中國唯一專門研究最危險病原體的實驗室，
權威科學雜誌「自然」2017年就刊文警告，武漢P4實驗室被注射病毒的實驗動物具有很大危險，
儘管目前沒有證據顯示，武漢P4實驗室和肺炎有直接關係，是巧合還是病毒外洩，外界議論紛紛。

近日抖音瘋傳影片,不過很快又遭河蟹：
「武漢有一個世界安全等級最高的實驗室，P4實驗室專門用於研究最危險、最有傳染性的病毒，什麼SARS、伊波拉應有盡有。」

歐美外國傳媒,開始大膽質疑:
「這麼多的國家資金投在這個實驗室，我們希望武漢能盡早給大家一個可信的病毒來源說法，
這裡有了病毒實驗室，我們就產生了另外一個疑問，它到底與這次不明肺炎有關係嗎？」

....

我默默看過...外國太多資訊，若認真看，真一天也看不完...

我仍然摀住口鼻道[帶我買口罩吧!] 把手機放在桌上

那虯髯客諷笑道[全世界都缺貨,你全不知道?] 他揶揄的眼神

然後,他取起手機,又刷一下...又交給我看[你是林木吧?!] 他嘴角諷笑道

他早把我全翻一遍! 網上搜索一遍了

手機屏上,全是我的資料...現任政務官, 疑似內地考察,染上疫症,秘密隔離中?

行政長官全面復出，開記招宣佈多連任兩年，與港人共渡時艱...

近日疫症, 特首召開新聞發佈會, 全程不戴口罩, 她指在全球及內地採購不太成功,

她並禁政府人員隨時戴口罩 「戴咗都要除落嚟」

在疫症下, 人人一口罩, 特首早前緊急立法的「禁蒙面法」, 也正式名存實亡也..

特首表示已致函國務院，希望國家為HK港口罩供應緊張提供協助、穩定口罩供應。向內地求供應口罩的措施一公佈，
網民反應甚大，有網民表明不敢使用內地生產的口罩、「送都唔敢用」，甚至認為有「假口罩」、「重用口罩」的風險，
亦有網民認為政府想利用這回，製造「祖國協助抗疫」的「劇本」。

部份市民擔心內地的口罩質素參差，但政府高官指出，多數市民購買口罩時其實未有特別挑選產地，
大部份人期望至少有口罩「戴住先」。

特首撥款百億,向國家購買口罩.. 卻不作詳細交待本地懲教署生產的口罩去向...
政府會盡快成立超過100億元的防疫抗疫基金，提供所需支援，詳情稍後公布。

新型冠狀病毒肺炎疫情惡化，本地醫護第三日罷工，提出訴求:「只要求全面封關」 醫護便馬上復工。

醫管局員工陣線表示，今日繼續有逾7000名會員罷工，人數接近醫管局員工總數的一成，

罷工談判, 數日僵持不下, 特首續拒封關，她稱助長歧視...

7000醫護誓罷工,工會：「醫護不想罷工，是政府逼我們去絕境」。
武漢肺炎席捲：ＨＫ醫護人員罷工升級強迫政府「封關」 引起的市民兩極反應,加劇藍黃分歧

政府終宣布，從内地入境的人士，包括本地、内地居民和其他旅客，都需要強制接受檢疫14天。

2月5日新聞, 繼各大商場,瘋排購買口罩人龍...

昨夜, 數千人天寒地凍通宵排隊買口罩,市民：一罩難求

有公司在網上表示，從迪拜採購55萬個口罩，今日（5日）早上向3000人派籌，
中午開售，每人限購兩盒，每盒50個售80元。消息引來近千人冒寒風帶同摺櫈及帳篷通宵排隊。
排頭位的朱先生，他稱昨午（4日）已開始排隊。

最終, 逾八千人徹夜排隊買口罩, 民眾嗆政府：太離譜！

自武漢肺炎爆發以來，截至今天（２月5日）下午，ＨＫ港已有21件確診新型冠狀病毒感染個案，其中1人死亡，
但連日來政府卻沒有任何措施，幫助市民取得防疫用品，市民不斷外出或上網訂購口罩，儘管有店家免費發放口罩，卻也有黑心店家趁機哄抬物價，引發各種購買亂象。連廁紙也幾近瘋搶...

疫症暫時讓黃色抗爭平息...市民都忙着排隊買口罩, 把持續不息的民主抗爭, 拋諸腦後...
一場疫症, 卻又引起另一場政治風波,

繼黃傘, 催淚彈, 豬嘴 , 禁蒙面...又刮起口罩風暴,

全港市民,包括高官, 忙着除罩戴罩, 也實在有點兒諷刺也..
只剩特首,頗有骨氣,保持台型, 誓不戴罩! 此不知是否中央命令了
還是, 她純粹為啖氣...新鮮空氣罷了！也許是人人戴罩，她又何須戴罩？!

這些紛紛擾擾, 紛至沓來一浪接一浪的新聞...我都愕然了

....

[一切是政治！懂麼！]

[沒政治,沒疫症！ 更不用排隊買口罩！] 那虯髯客諷笑道

[千年以來, 咱們祖宗不歸順中央,自有道理！哈～] 末了,他還哈哈大笑！

我討厭他，他在幸災樂禍嗎？

他刷手機問道[這是你老公吧！他又讓那婆娘多留兩年！讓她多蛋疼兩年！]

[傳說你到內地考察病了,隔離了...]

他把手機朝我看，屏上是李強的照片

[他是兄弟會,你知吧！那些法國總理全是兄弟！誰幫促成實驗室..你懂吧！]

[別跟我說..你都不懂？！哈～]

這虯髯客譏諷笑道，他就是明知道..我都不懂，我是笨人？

我鼓臉道[那我要回家,看能幫什麼...]

[哈~你回去能幹啥！還不是傀儡！] 他肆意譏笑, 乾脆道穿

[讓你簽名...向中央買口罩？不如留那婆娘簽！你不在,多少人爭着簽呢！]

我無奈聳肩，他也沒說錯，他確是明白人！

[放下吧！這兒太平呢！咱們地頭] 他打下我摀着的手

[吃早飯吧！待會去買軍大衣！管你暖幹幹的！]

他說罷, 便拉我出去了..

....

這世界上真的有蠱嗎？ 這刻，只感覺無奇不有！

這是人類最原始的生化武器嗎？

讓你不辨喜惡，不辨是非，乖乖跟隨，盲目服從，甘之如飴...

幾乎所有苗族人都相信，蠱是真實存在的，而且每一個苗寨裏面都有放蠱之人，正所謂無蠱不成寨，
蠱是湘西巫文化的重要組成，蠱無處不在，融入了湘西人的生活。

我們沒有去找苗族的「草鬼婆」

一行騎出發去了，隱居在雪山下，鮮為人知的神秘巫女...

她們不是苗族，不喚作帶貶意的草鬼婆，而是納西族的巫女。

[你總是問我是否張姓...白族,他們從沒文字！...而納西族早在一千多年前，就有古老的原始象形文字－東巴文！]
那虯髯客忽然說話
[那你是納西族？]我有點詫異，擰頭看他

[納西, 自古正確稱為“摩沙夷”,“摩西”！] 他糾正

[納西族的東巴經中，創世神話史詩《人類源流》講述了納西族的「木本水源」...]

[天地形成之後，天下了一個「人蛋」，產生出人類先祖。]

有五兄弟和六姐妹。兄妹本不能婚配，而利恩兄妹婚配了，產生了穢氣。穢氣污染了天地日月山川，引發了滔天洪水，洪水淹沒了大地，滅絕了人類，只有善良的崇忍利恩, 因盧神指點，躲在牛皮筏中逃過此劫難。此後崇忍利恩娶回天女襯恆褒白。他倆生下三個兒子，長子就成了藏族的祖先，次子成為納西的祖先，老三成為白族的祖先。

[那藏族, 納西,白族...都同一祖先耶！？] 我留心聽著神話

那虯髯客只笑笑，他說過神話，便只笑不語...

我倆同乘一馬，他挺君子的，沒多餘不必要的舉動碰觸,不似張姬整天貼身引誘着我..

他就是自然豪邁，視我如小弟一般，聊聊說說而已..兩男生又豈會太貼身親暱！

這樣的男女相處，卻更舒服自然！

巍峨連綿的雪山下，雪天在雪地馳騁，放眼望去，滿眼白色的雪...

馬和人呼出白色的霧氣，馬蹄踩在雪地里發出咯吱咯吱的聲音,迴響在雪地曠野，

天地通透自然。這一刻，我不想歸去...

他是騎術大師，還重新教我如何在雪地策馬

[先要短握韁繩，當馬前蹄踏空時，能在第一時間將馬頭拽起來。]

他耐心的教我竅門,他把馬韁送我手

我擰頭想告訴他，前面遠處有雪狐呢！

近距離觸到他鼻尖,還好他披上面巾,我也沒忸怩,自然大方的笑了

[這兒怎有雪狐呢？] 我興奮大嚷，高興的指着

[玉龍雪山下來,稀罕的銀狐呢!] 他也高興說道

[玉龍雪山?] 我對這兒地理完全不懂了

[玉龍是神山!也是納西人的聚居地]

玉龍雪山在納西語中被稱為「歐魯」，意為「天山」。

終年積雪一共有十三座雪峰，蜿蜒不斷，宛若一條「巨龍」騰越飛舞，故稱為「玉龍」。
又因其岩性, 黑色和白色，所以又稱為「黑白雪山」。
是納西人的神山，納西族保護神「三多」的化身, 是戰神、天神、玉龍雪山的化身、納西族的最高保護神

白皚皚的玉龍雪山披雲戴雪，果真如一條矯健的玉龍，從碧空婉蜒而來，騰躍於大地之上,
綿延萬里, 氣勢磅礴,雄壯的美麗。

玉龍在雲中時隱時現，雲帶束腰，雲中雪峰皎潔，群峰巍峨，晶瑩耀眼,

我忽想起那背上，同樣騰雲駕霧的白龍刺青...是源自這玉龍嗎？

想像中的雪山飛狐耶！

漸行漸近，短腿的小狐狸，在皚皚白雪中融為一體， 牠間歇的飛撲往雪裡「倒栽蔥」！

小狐狸還滿滑稽的跳高幾丈，飛撲起來，鼻子都撞着地了，感覺超痛！
噗通，就這樣「整支」倒栽蔥一頭鑽進雪堆裡...

小狐狸雪白漂亮、蓬鬆捲長的大尾巴高高地翹起，萌萌尖尖的耳朵，狹長尖尖的鼻子，一雙黑溜溜慧黠的狹長眼睛，
萌萌的惹人喜愛，讓誰看了都想上去抱一抱，撫摸著小狐狸的雪白毛茸茸。難怪會有『狐狸精』這詞語了！

[牠在幹啥？] 我好奇問，看見小狐狸一直在倒栽蔥，

卻瞥見後面的男人，他稍稍俯身,伸手在馬鞍上的槍袋抽起長獵槍道[牠在狩獵]

我連忙轉背按下他手,慌張問道[那你在幹啥啊？] 雖然,明知故問,卻是慌張的大叫大嚷,

[一樣狩獵呀！] 他瞪我大聲呼道, 他被我按住，感到莫名其妙的

[不行！] 我大叫大嚷，靈敏的白狐早被我嚷跑了

[啥不行！] 他沖火道

[這是殺生啊！你...你不是說這稀罕的銀狐呢!] 我嚷道，看見那白狐跑了,放下心來

他不屑嗆我道 [嗤！你穿的旗袍毛領不就是牠們！]

我被他嗆得無言以對，只得擰向前來，默不作聲

我就是偽善？沒一會,我眼圈紅了嚷道[我不穿便是了!]

然後,狠狠咬唇,讓自己痛一會,好好長記性!

他也沒哄我，他跟他們不一樣，在他眼中,我就是偽善的城市人...

他也生氣了,不再說話...一輪急風快馬，到了雪山下的小村子，他卻不讓我下馬了...

他們把馬兒拴在雪地枯枝上，他們也挾帶着二少紛紛下馬了，

只有那虯髯客的弓矢沒拴上...

那虯髯客吩咐我道 [你別下馬，在此待一會...我怕她們留住你了]

[記住,若有女子路過,別跟她說話！別跟她走！]

[她問你啥..都說不行...不成...不要..]

我都被他弄得慌張了，連忙問道

[那到底是別跟女子說話, 還是一直應說不？..這又為何呢?]

[你別說話便是了！] 他被我煩的

怎語氣有點熟？ 他看我鼓臉，便又簡單應道 [回頭,跟你說...]

我鼓臉嘟嚷 [一路騎來, 你又不說明白！]

他為着一隻小狐狸生我悶氣!也真夠小氣!

[弓矢！若有人路過跟她說話，便帶她跑！]

他沒跟我抬槓, 他只顧撫着馬兒，抬起牠下頜說話，輕拍牠...

他有點不放心的，竟然跟弓矢吩咐起來...牠聽得懂嗎？

這兩米以上的馬背，我還真下不了馬呢，只能乖乖坐在背上...!

只有弓矢沒拴上，若牠發飆亂奔亂竄，我不是一樣性命不保？！

他竟然讓一匹馬監視我，抑或保護我？ 我都服了！

他們就這樣剩我一人在此雪地曠野！連二少也跟他們進村了...

還好，沒一會..其中一夥伴，他走路擺風似的又走回來..

他說是老大不放心，讓他回來盯梢我！

反正，閒來無聊，我便在馬背嚷他問 [為啥我不能進村子呢？]

[為啥不能跟女子說話呢？]

那夥伴，便隔了數呎之遙，直着嗓子喊嚷的[全為你好！]

他走向自己的馬兒俟靠

我奇怪嚷道[怎你不走近一點說話？] 弄得我也要喊破喉嚨的

他誇張的嚷道[除了老大.. 沒人能走近弓矢！牠會沖火蹬人呢！]

我便想起戰神來，烈馬都一樣脾性！我溫柔撫了一下弓矢，笑了...

那夥伴開始喊起故事來，湘西不只苗族有女巫，實在各族皆有..

只是苗族早當旅遊事業，往往有不同巫術表演，當個觀光樂子，

而苗族的「草鬼婆」算是最知名，卻亦被族人鄙薄。

各式驚慄電影，恐怖怪談，連沈從文,鬼吹燈...千百人都描寫過!

實在, 再說些鬼鬼怪怪...也乏善足陳, 但胖子說故事又不同了,他沒加鹽加醋,添油添醬...
他只說着..他土生土長的真實看法，真實經歷...
在這早渲染得血流成河的娛樂世界, 愈是真實, 卻愈是恐怖!

鬼鬼怪怪的世界...也乏善足陳, 但胖子說的故事又不同了,他沒加鹽加醋,沒添油添醬...

他只說着..他土生土長的真實知識，真實看法，真實經歷...

在這渲染得血流成河的娛樂世界, 反之亦然,卻愈是真實, 愈是驚悚!

你會恐懼假的東西？我卻只恐懼真實的！那些誇張的電影特技，都過眼雲煙,不復記憶。

但永遠..記得簡單的紅色綉花鞋，紅色長衫，樓上傳來的波子聲，巷子滾動的小皮球，
騎在肩上的靈，門縫的眼睛, 躲在床下底, 讓人惴惴不安, 陰森森的地牢閣樓...
嘿嘿嘿笑的怪嬰, 滿嘴血的養鬼仔食胎盤, 撞邪刴肢, 咬噬死屍的，
總是那些簡單卻真實, 讓你心生暗鬼的畫面。讓你記到帕金遜,老人痴呆了,仍然會毛骨悚然..

[真正的彝苗寨,納西寨，幾乎與世隔絕!]

[他們有自己的語言，彪悍血性，能用生命捍衛自己的家園，至今不與外族通婚。]

其他族的巫女，則更神秘莫測，不輕易示人，更受族人尊敬, 但同樣，她們都需要傳人！

不然，不只巫術失傳，到了某年月,還會巫術或蠱毒溢滿，不得排解而遭反噬...

可是，問題來了！其他親戚，族人村人，都不敢沾染巫女的，躲得遠遠的。那她們又能傳給誰呢？

真蠱婆目如硃砂，肚腹臂背均有紅綠青黃條紋，沒有就是假的；真蠱婆家中沒有任何蛛網蟻穴，
每天要放置一盆水在堂屋中間，趁無人之際將其所放蠱蟲吐入盆中食水，否則就是假的

真蠱婆能在山裏作法，或放竹篙在雲為龍舞，或放斗篷在天作鳥飛，不能則是假的。

所有的真蠱婆被殺之後，剖開其腹部必定有蠱蟲在裡面，若沒有就是假的。

每個蠱婆都設有自己的蠱壇，藏在山澗、溪流或家中的隱蔽處，蠱婆需要非常謹慎地保護它，
因為蠱壇一旦被外人發現，蠱婆自己命將不保。

各個部族有不同的巫女,不同的巫術，巫蠱文化天差地別。

雖沒到誰都會放蠱，都喜歡放蠱的地步。但也挺排外的，隨便搭訕的外人容易被敵視被下蠱，
不是開玩笑，是屢屢有真實例子。

[奉勸來湘西玩的，別太好奇，別進真苗寨 ！並非所有少數民族都像中央電視台,對外人表示熱情歡迎的。]

他故意陰森森的嚇唬我..

末了，他捉弄我的，嘿嘿嘿的大笑一頓，
我朝他吐舌弄鬼臉的哼［哼～嚇唬人！你都砸了旅遊觀光局呢！］

他得意洋洋的點起了香煙，繼續圈粉,說故事了...

［蠱，皿是盛食材；象徵「腹中蟲」，令人生畏的蠱，並非苗人的專利。］

自古以來，蠱就被認為是能飛游、變幻、發光，像鬼怪一樣往復無蹤的神秘之物。
造蠱者可用法術遙控蠱蟲給施術對象，帶來各種疾病，乃至將其害死。

最簡單的苗蠱，先把上百隻蜘蛛、蠍子、蟾蜍、毒蛇、蜈蚣...等毒蟲放在一個瓮中，
然後，把它密封起來，使其互相嚙食，放一年不管，一年之後再打開，最後剩下唯一存活的毒王便是蠱。
然後經過飼養，把它的糞便放在別人家的水井或糧食里, 吃了的人肚子裏就會長蟲，慢慢身體虛弱而死。

[自古女巫,靠啥來餵蠱？不就是女人月月有，男人沒的！哈～] 他肆無忌憚的賊笑

[小時候摸瞎子,躲到蠱婆床底便找到蠱！我招她幹罵，還中蠱了！
腹部脹鼓，吐了七天七夜的虫，還一樣沒吐清吧！這肚子便這樣鼓漲來的...
她只是教訓我，只一指放蠱，沒置我死地！]

放蠱的手法有，伸一指放，戟二指放，駢三指四指放，後果各不相同。
一二指所放的蠱，中蠱人較容易治愈，三指所放就較難治了，
倘若是三指四指所放，幾乎屬於不治之症，中者必死無疑。

[真的？你別...別嚇..唬人...] 我不知他真假,有否吹牛，已經害怕結巴了，

這豬腩肉胖肚子，港女最怕！

我真被他嚇得打寒顫，冷得發抖，不停地哆嗦，卻又聽得欲罷而不能

[我還見過「飛降」！半夜回村看到巫婆的人頭，一嘴血的飛回村子...]

[那是巫，不是蠱了... ...] 那胖子還加幾分恐怖，繼續說着...

我已被他嚇得俯身當弓矢是抱枕了,連忙呼嚷道[你別說那...飛頭了！]

不等他說完，便連忙制止他那張鬼話連篇的嘴！他是故意嗎？唯恐我不嚇破膽！

百毒蠱，還是最簡單的蠱而已！降頭術就在於「降」及「頭」，

當然，還有更惡毒，更高等的巫，蠱，降，咒...

蠱巫能下就能破，自己破不了，若硬破只能是大去之期不遠矣。
別人幫破，道行兒不夠的也破不了，還容易遭到反噬，人家那血可不是白餵得。

除非能找到神婆兒給你破，方能得救，不過這也得有緣才能相見，
神婆不是你想見，相見就能見的。

[那演十二少的,他自己不就說中了降頭！］他忽然感慨，唏噓不已..

[這兒隱居的巫女,才是上巫！千里迢迢帶那哥兒來的原因！]

[她們是純摩梭人！“女兒國”她們有走婚習俗，不稀罕男人呢！]

[女巫..只天天等着女子送上門呢！有人來接巫術便舒坦,沒人接便嘿嘿...]

[被蠱婆相中了！她會突然不經意地對該女子說：「你得了！」]

該女子回家之後必出現特殊病症，要想治療此病，非得回去求助不可，
蠱婆便以學習蠱術為交換條件，不學則病不愈。
不同的女巫，纏人的手段都不一樣...反正，就是必須找傳人！

胖子桀桀笑的說了一堆怪談，他只為恐嚇作弄我？
聽到後令人頭皮發麻，陰森恐怖，渾身起雞皮疙瘩...

我在想這世界夠怪異！十年前，楊鶴齡說那哥哥，是被政治逼害...
到這胖子口中，又變成中降頭了...！孰真孰假，怎知道呢！？
我只知道那哥哥活得不快樂...人生最重要，還是快樂吧！善待自己...

....

胖子又故意嚇唬我了,可是看出他是熱腸古道的人

他們帶二少來解蠱，我是心存感激的，只是不好流露多餘情感..。
免讓我以身相許呢！只能讓二少自己許了！噗

這說故事的胖子，雖相處沒一會，可是兩天下來...
看他是一個開朗快活的人，他臉色紅潤，身體結實，肚子微突，從早到晚戴上了一副墨鏡，走路擺風似的。
他是天生的大搖大擺? 鼻孔微微囂張向上掀著，一副挑釁尋事的味道。

他張揚的個性和扭掐女生臀部的那種無賴樣，真是很討人厭的可愛？噗...
我不是語無倫次，是真不知怎形容呢！

為啥，我愈看他愈似...那些盜墓經典小說一定有的胖子？？
一個看似不帥，卻非常不羈！一個看似吃得是福，肚滿腸肥，腰圍微寬的小胖子，
你以為他笨手笨脚呢！卻又身手矯捷，次次逃過大難呢！
你以為他好吃懶做呢！卻又從第一集跟到結局呢！噗
一個沒男主角帥，卻往往比男主更搶戲，比男主更多對白，因為多廢話！
一個男主角不在，代男主說故事...完全沒了他不行，圈粉無數的小胖子！

胖子，你有福了，被我拉來這雪山！我的故事全是帥哥劇場呢！
連胖子也帥氣兼有時尚感，還是個身高一米八健碩的鮮肉歐巴呢！
灌湯包子不就是一口咬下去，鮮嫩的肉汁爆開，滿口肉汁彈濺嗎？！
這胖子也是鮮肉灌湯包子了，有點意思！噗
我也要借胖子來拔刀相助，客串幾場！謝謝三叔！
你借了人的,我也借你了!謝謝了! 此三叔不是達叔呀！噗

我被自己的想像力，無限秀逗，笑死了！
男人都成鮮肉包子了！差沒人肉叉燒包了！
這兒不就是傳說中的女兒國嗎? 唐僧也成包子了,孫悟空也成包子了！
豬八戒更不用說了！噗。。

然後，這樣說着說着...天快黑了，他們還沒從村子走出來..
男人們不會真被刴成包子，分着吃吧？

那胖子說道 [我進村子找人,你別亂跑呢！趕天黑前回來..你別怕!]
他話沒說完，便下馬動了

[快天黑了，我害怕呢！你快點回來啊！] 我急嚷道，寧可他不要丟下我，

他還回頭朝我打了個ＯＫ手勢...他已知我來歷吧？！

我聽完他說的故事，都在心慌慌呢！還叫我別怕！
只得緊緊勾住弓矢，俯在牠身上，互相取暖般，天都刮晚風了，只覺陰森不寒而慄，也沒一個人理我..
眼睛瞥到那兒，也是鬼影重重...也有飛頭幻像一樣，只得閉目假寐一會

沒片刻，感覺不對勁的睜大眼睛，我嚇得驚叫，但嗓子啞了一樣！
一個女子近距離的瞪着血紅的大眼睛盯牢看我，跟我四目交投，觸目驚心...

穿著白色民族服飾，頭戴唐僧帽子，上穿大襟寬袖布袍，腰帶層層纏于腰間，
腰帶下面繫著，是寬大的百褶長裙，背披大幅羊皮披肩的女子,
一身素白得背後靈一般，讓人脊樑一陣陣的寒氣...

我被嚇得瞠目結舌的，卻被壓實一樣，傳說的被鬼壓睡癱了，手腳完全動彈不得，但意識十分清醒，愈掙扎愈動不了，只能一直惶恐的眼睜睜打量着她，恐懼的從頂到足，瞅得她巨細無遺了！

她也一樣盯牢我！她哀怨的雙目充血通紅的，不算猙獰，眼神還可憐兮兮，看出她的蒼白神經質，
她左眼下方有一顆淚痣！身材蒼白瘦削。

不是說弓矢會蹬人嗎？ 牠卻又好像感覺不到女人已在旁邊，
一剎那，已明白！這女人來者不善，她是利用巫術了！抑或她就是遊魂野鬼？
我感受到她的扭曲和軟弱不堪！
[行嗎？] 她頭靠到我臉上來,在馬身呼氣問道

這回，弓矢感應到了，牠似乎受到了極大的驚嚇，猛地昂首嘶啾，揚起兩隻前蹄，踹的是四蹄奔雪，
猶如一支勁度十足的箭矢，發飆狂暴的往前面射出，狂嘶疾走，拚命的在雪地狂奔狂竄，雪花四飛！，

我牢牢的勾緊牠脖頸，也只能驚叫連連，做不了其他...
感覺手腳能動了，便連忙控住馬韁，卻不夠手勁，控不住發狂的巨馬了，
此時，只能俯身勾實牠，慌得淚花四濺，撲向凌厲風雪，跟牠生死與共了

疾馳在風雪中，忽聽到一聲聲由遠而近傳來的呼號[弓矢~吁～]追趕而來呼嘯連天,還有人吹起長長嘹亮的號角聲，似西藏喇嘛吹的那巨大號角聲…更具震撼性，仿佛直撞心靈，讓萬物靜下來。
[弓矢！吁～] 弓矢似是冷靜的慢了下來，四蹄卻依然沒消停，
另一匹馬在旁邊迎頭趕上，男人縱馬急馳，看兩馬距離近了, 他先在急速奔跑的馬背上立起，不費吹灰之力的踏在顛簸的馬背上, 然後腳尖往馬背上借力一蹬一掂，施展輕功一般向前飛縱躍起，＂嗖”的便凌空飛撲上比其他馬兒都高大的弓矢上，先是勾住馬下腹帶, 抓上馬鞍,再唰地利索的翻上馬背, 不只挽住韁繩，還緊緊環住她了，她感到那人的眼光似有愛護之情，心中感動。

[別怕！..] 那虯髯客回來了，他在安慰着她
她害怕得驚惶失色，手腳冰冷軟倒在他懷中濺起淚花
弓矢被韁繩一勒,唏啾啾叫了一聲终究把速度降了下来

虯髯客勒住韁繩，腿夾着馬肚，完全控住胯下座騎了,人和馬的心臟能稍稍緩下來, 吁一口氣
他呯撲呯撲的心跳聲,像在安慰着她,有人保護她來

[你怎不早些回來呢...]她驚魂未定,忍不住委屈哭道,
她仰起頭看他,一臉雪中帶淚,淚中有雪的..雖楚楚可憐,卻是嬌縱模樣

男人沒說話，只加了手勁緊緊攏實她
他知道自己啥心意了，也沒半分猶疑！

....

一行人離開了巫女隱居的小村子，沿着湖邊策騎到了不遠處，摩梭人的村寨，打算在此投宿,

摩梭族，素有“女兒國”之稱的民族，這裡仍保留母系社會制度

摩梭族的傳統價值，一切都由女性支配。就是女人的價值都凌駕男人之上，

家庭生活以女性為骨幹，她們握有財產權和繼承決定權，家裡大小是她們說了算。

來到這兒，一個刻意與世隔絕的摩梭人部落，面向瀘沽湖的小山谷里。

全村寨只有幾十戶人家，耕地極少，只能種一些玉米和馬鈴薯

家家戶戶既養牲口又打漁, 離湖邊較遠，步行約有十分鐘的路程。

這位於雲南與四川邊界、緊鄰喜瑪拉雅山腳、以瀘沽湖為中心的純樸高原，

雲南和四川的交界線就在村口，環湖公路在此明顯的被切為兩半，石子路面是雲南，柏油路面則是四川。

在村子口，那虯髯客說道[來往雲南都是石子路,必要騎馬呢!]

那剛被韁繩勒得出血的大手掌，拍拍弓矢笑道[辛苦呢！] 弓矢仰頭嘶啾回應，

進村子夜宿，弓矢也可以歇息了,牠不只背着我們兩人,還背着沉重的行囊呢。

雲南摩梭人被劃為納西族，四川摩梭人被劃為蒙古族。

但他們會說自己不是納西人,更非蒙古!而是摩西人, 是!聖經上帶領以色列人出紅海的摩西!

那份倔強的執著和傲氣, 跟香港人堅持說自己是香港人, 台灣人堅持說自己是台灣人都一樣!

如今，摩梭人共有四萬左右人口，分佈幾個村寨。

摩梭人說納西語，其文化自成一體，信奉藏傳佛教。

摩梭人的原始宗教稱為“ 達巴教 ”，與麗江納西族的東巴教有密切聯繫。

這兒村民都只習慣騎馬趕驢,而少開車子...空氣清冷，鼻端只有雪的味兒

瀘沽湖附近十多個村寨，卻只有四個傳統村寨，願意參與政府的觀光文化推廣計畫。
而這村子，更是刻意的與世隔絕。

傳統摩梭人，基本上對漢人是不信任的。甚至認為漢人的話能聽，母豬就會爬上天。
這是少數民族過去和漢人打交道，經歷被騙被偷被搶的惡劣經驗，所產生的印象。
因此，大家都不歡迎漢人甚至遊客，擔心村寨孩子會被漢人勾引走，破壞村寨的規矩和傳統。

母系社會，習俗相似都是「男不婚、女不嫁、結合自願、離散自由」

摩梭族有一種獨特的婚姻方式——走婚，走婚在摩挲語中叫“色色”，
意為“走來走去”，更有人道"摩來梭去"...
走婚是一種夜合晨離的男女關係，基本上，舉行成年禮後，就可以進行走婚了。

沒有婚姻制度，只有情投意合的男女走婚。

走婚的男女，維繫只靠感情，一旦感情轉淡，可以隨時切斷關係，

她們認為男女相愛是平等的，比什麼都重要。

在她們這裡，不存在“第三者”，也不存在“父母之命，媒妁之言 ”

不存在嫁雞隨雞，嫁狗隨狗的說法，更沒有寡婦,守寡,殉葬...這些男權封建產物。

男人、女人各有自己家庭，你不靠我養，我不靠你活。

摩梭人沒有明確的婚姻關係，雙方不娶不嫁，不建立家庭，全靠感情維繫關係。
每天晚上，所有的成年男人便到意中人的家中約會，到第二天早上又回到自己的家中。

愛情沒有婚姻的約束, 只注重感情,不在乎經濟能力、家庭、地位等外在條件..
一旦感情轉淡, 隨時可以切斷關係, 孩子由母親一方撫養長大
孩子通常知道生父是誰, 但舅舅負責扮演父親角色, 幫助撫養其姐妹的孩子
男性與母親住在一起, 幾代人生活在一個大家庭中

母系家庭中母親主宰一切，也就是外婆。女性在家庭中有着崇高的地位，
所以摩梭人都說生了兒子都是賠錢貨,第一胎第二胎是兒子,第三胎可以再生,
直到生出女兒，所以說是女人天下。

一個傳統而古老的摩梭村寨, 一般是最年長或最有能力的外祖母掌握權力，

居住於獨立的祖母房，若家中最老一輩有多名成員，則以有能者為當家，

又有「舅掌禮儀，母掌財」的制度。成年女性居住於二樓，稱為花樓，

其兄弟與舅舅則居住於一樓。只有花樓的房間開有外窗，以供走婚的男子出入。

直到現在，家中權力最大的仍然是祖母，老祖母掌管全家族的食衣住行育樂。
摩梭絕不分家, 家中賺錢的人，甚至全把薪水交由老祖母分配。
當祖母從花房搬進祖母屋後，便只將所有時間和精力奉獻給家族，別無其他。

由於母系社會中由女性當家，因此所生下的小孩歸母家生養，
生父會在滿月時公開舉辦宴席，承認彼此的血緣關係，避免發生同父亂倫。
男性稱女情人為“ 阿夏 ”，女性稱男情人為“ 阿注 ”。

摩梭人在白天，男女很少單獨相處，只有在聚會上以唱歌、跳舞的方式對意中人表達心意。
男子若對女子傾心，在白天約好女子後，會在半夜時分到女子的“ 花樓 ”
（摩梭成年女性的房間，獨立於祖母屋即”家屋“外），

傳統上會騎馬前往，但不能於正門進入花樓，而要爬窗，再把帽子等..男性物品掛在門外,表示兩人正在約會,不要打擾。

因為摩梭人的群居狀態，家裡會有幾個姑娘住在不同的花房，以免第一次來的男子走錯房間發生尷尬的事情。
然後, 在天未亮的時候就必須離開，這時可以由正門離開。
若於天亮之後或女方家長輩起床之後再離開，則會被視為無禮。

摩梭人出生後由整個母系家庭的長輩共同撫養，對生母和姨母只有稱呼不同，而沒有親疏之別，
也統稱為「阿咪」，有些摩梭人甚至不知道誰才是親生母親。
對家中不同「阿咪」所生的子女，也視為親兄弟姊妹，而不像漢人那樣稱為表兄弟姊妹。

摩梭人，除非離開了，還是會知道自己的父親是誰，孩子擺滿月酒、成年禮時，
父親家庭會帶禮物出席。在過年、重大節日時，子女也會去父親家中拜訪。父親並不管教和供養子女，
他們只管教和供養姊妹的子女，與外甥的關係比親子女親密。所以摩梭人是「知父不親父」。

男性需要撫養姐妹與其他男子走婚生下的子女。
因此，摩梭人最信任的人為自己的舅舅，稱呼為「阿烏」，形成獨有的「舅權」，
因此被稱為「阿烏」是男性的榮譽，男性要通過「阿烏」身份來確認「男權」。

母系社會, 是男性會留在原有家庭，扶養侄子侄女。在摩梭人的家庭中，祖母最大，而男性長輩就是舅舅。
舅舅充當父親的角色，而絕非說生了孩子就不管，更不是誰生的都不知道。摩梭人的婚姻還是很嚴謹含蓄的。

摩梭人的走婚不是濫交，更不是一夜情，而是有感情作為基礎的。

如男女情投意合，會用少數民族特有的對唱歌曲和摳手心表達愛意，經過私下秘密交往一段時間後
彼此感覺合適後, 便會公開關係。男子也就可以公開出入姑娘的花樓，不用再偷偷摸摸。
而公開後，便確定了兩個人的長期伴侶關係。

由於交往男女, 基本都是來自同村或者附近村子，透明度很高，摩梭人的習俗和道德,也是排斥強行奪愛的，
因此一旦名花有主後，其他男人也會退避三舍。

雙方建立阿夏關係, 兩廂情願的, 完全以情愛作基礎,
不受家財、地位的影響, 不帶政治宗教背景, 更不會牽涉到家庭和社會的紛爭。

男女結合是自由的, 離異更無瓜葛，不會發生任何糾紛,
結合並不為謀生，離異也不會危及生存。男女雙方都有主動權，社會、家庭不干預

在他們這個族群中，大多數“阿夏”,“阿注”們都是相敬如賓,相互負責。
一旦他的女朋友關門拒絕，或者男人們喜新厭舊，往日情意便煙消雲散，
只留下一場春夢，春夢了無痕？這也是一個瀟灑的謎！

摩梭人早了兩千年，烏托邦式的男女關係，讓男女精神上，得以自由成長。

也比純粹發洩身體的男女交易關係，還要純真！

沒交易性質，沒內心充斥的不安，沒對自己，或對伴侶的內疚或羞愧感，更自然生活。

這種交往方式, 特別是男人，避免了婚姻疲倦、避免了審美疲勞，只需享受性和愛。

現代人類學者，恍然大悟！摩梭人根本不存在離婚，寡婦，子女缺乏教養，無人撫養，財產繼承，流浪兒等等...
一大串社會問題！

至於長久以來，不少學者都討論，怎麼帶小孩才理想？

首先，夫妻的婚姻品質和穩定，直接影響兒童的福利與安危，

第二，沉溺於婚外情，婚外性的父母，不負責任地危及小孩的情緒。

摩梭少男、少女們在這“母系”大家庭中由祖母、母親、舅舅、姐姐們精心照管,漸漸拉扯長大，
她（他）們具有集體主義思想和互敬互愛的美德。

這些風俗習慣，道德標準給孩子們打上了深深的印記。近幾年，雖受外界影響，
但摩梭人的社會相對於外界是比較安定的，幾乎零罪案。

儘管摩梭人自認是自主的族群，國家官方卻只將他們歸類為更大的納西族中。

摩梭人的家庭制度是舉世最古老的一種，論彈性和韌性,無與倫比,說是獨樹一格，也不為過。

....

2月6日總結
[沒政治,沒疫症！ 更不用排隊買口罩！]

2月8日總結
母系社會，習俗相似都是「男不婚、女不嫁、結合自願、離散自由」

烏托邦式的男女關係, 還不爽死? 噗...純粹流水文!! 好水呀~不過無得回水!

竟然,有人問我何謂流水文?...

還要我自暴其短! 沒有思路,也沒可輸出的內容,精神層面很是貧瘠也! 噗

摩梭人習慣依山傍水而居,房屋全用木材壘蓋而成,當地俗稱「木楞房」。

房子最具特色。這些房子四圍的牆壁，是把樹幹砍成兩丈多長的方形木料後，橫排疊加壘成的，
所以人們稱其為「木楞房」。整幢房屋不用一顆釘子,也不用磚瓦。

摩梭民居的空間佈局與其社會形態、家庭結構是對應的,

一般都是一個大家庭住在一個四合院裏。一座完整的四合院由正房、經堂、花樓、門樓圍合。

摩梭人是一群會歌會舞的人，他們的房子散落，組成一個村落，村落中間留着一個大型的圓形廣場，
他們會聚集在廣場上，舉行成人禮, 或走婚盛宴。

[這種木楞房有冬暖夏涼的優點，還具有很強的抗震能力。] 胖子說道

到了四合院子, 胖子下馬, 他寧可拉着馬兒, 兩腿走動走動

虯髯客在這兒，也有一個四合院，還有馬廄, 養豬養牛的牲畜大棚，
老舊浩大的木樓，房子木樓花雕，屋簷週圍掛上藏族的五彩經幡，隨風飄揚也很漂亮
可以想像, 在外勞作了一天的人背着背簍回來，疾步走向自己的家，推開門好好休息一番。

那些夥伴, 都在祖母屋圍上火塘，幹飯幹酒,，...
火塘燒的是松枝，火塘之上還可燻烤魚肉、蒸饅頭或燒酥油茶。

摩梭人的「母屋火塘文化」。祖母屋是整個母系家庭, 飲食待客、議事祭祀的活動位置。
奇怪, 這四合院, 沒祖母沒婦女了，但男人們仍然圍在火塘。

我探看二少，他還是老樣子，沒什麼進展？

[不是解蠱嗎？] 我鼓臉問起那虯髯客

[說要七七四十九天！方可解殉降！還有其他心病...]

虯髯客應道，他坐一旁看着她一舉手一投足的，言言笑靨..

一言一颦, 眼語笑靨迎來情, 心懷心想甚分明..!

她是俏皮的女子! 常常在自己偷笑，腦瓜子不知想啥好笑之事!?

[其他心病?..] 我奇怪了,還有啥心病?

「心碎綜合症」（broken heart syndrome）?！

早知道傷心總是難免的，還是傷心得碎成了一地渣?!

[巫女說他有心病...必要重遇聖女,方可解了..]

那虯髯客在猶疑說與不說之間,卻還是說了

我想起張宅的女娃, 還要等她長大嗎??

難道,他再看上她一眼,便能百病全消? 抑或她看上他了?...

可是,她芳華正茂,花枝招展之際， 他已是白頭老了! 白頭搔更短 !噗哧

難道女孩又向世人,自圓其說...「前生係隻金絲雀，今生嫁他報恩」??

難怪,白族巫師讓他殉葬, 弄死他好過了! 色老頭勾引少女般，簡直無眼睇!

我跟二少在廂房吃飯,我在餵着二少..

男人都在祖母屋圍上火塘,飲酒作樂, 不方便一起吃了...

那虯髯客說道 [我讓人代照顧他吧...還要四十九天呢!]

[你不要跟去了,看來巫女們盯上你呢...她們焦急找傳人呢!]

[為啥她們急找傳人呢?] 我更好奇了,想起那是巫女吧! 她那雙可憐的紅眼睛

[大限將至吧! 她們不是一般巫女,她們是摩梭巫女,急着把神力傳人...] 那虯髯客說

[摩梭巫女有神力?] 我不禁好奇! 不只巫術,還有神秘力量?

[是!] 他卻只簡單應道,不欲多言...

[這些神秘事兒...不能告訴我?] 神神秘秘的,令人費解,

[這沒啥神秘！只是看要不要跟外人說而已！]

[那我是外人吧?] 我莞爾一笑,也無謂介意了

他只笑笑不語...我就是外人嘛,原不該常常打探他們的事!

他也是摩梭族人吧?! 我來到此四合院便心中有數...這是他故居吧!

夜深人靜, 他打開廂房一角,塵封已久的樟木大箱子, 那精雕細琢的紅樟木大箱櫳,
雕刻的龍鳳花紋還是很漂亮...那純銅打制的銅鎖,還是很結實耐用..,

那嫁娶喜慶的龍鳳樟木箱子裡頭, 那觸目的大紅龍鳳刺繡被套,

他不似平時男人粗獷的粗手大腳, 輕輕手的從箱櫳子，取出一包紅絲布包袱..

他深怕弄髒東西的，還特意先打水搓洗乾淨雙手..

他輕輕解開打結了的包袱布..抖開包袱,裡頭是一件華貴的旗袍,

再從沉重的行囊裡,取出那件還沒洗的旗袍,一樣珍惜的裹上了包袱布，

在搖曳的燭光下, 兩件併在一起, 細細的對比...

果然是一樣的手工, 還是出自同一個年邁的師傅吧! 平常莊稼的女紅，比不上他們的手藝了！

那脖頸上的盤扣 鳳采鸞章”, 手工矜貴細緻! 確是方圓萬里，只能是出自張家的裁縫師傅了!

張家男權森嚴,有嚴格家規, 嫡妻與小妾的用度都有嚴格規定,只有正妻或男主人示意...

才可以縫上大紅的鳳凰扣, 用上一等的銀狐毛, 那張姬也是視她為妻了?

"她來了 !" 她們都來自張家，以後,還要離去...

聖女都說了...她跟阿咪一樣, 都不能強留, 必轉瞬消失...

她們都從天而降, 從來不屬於任何人!

....

早上，那虯髯客帶我騎馬到處蹓躂，

他帶我走了一趟那著名的走婚橋，說了摩梭族的走婚，還有草海...

他說着女兒國，某些令人魂牽夢縈,烏托邦的元素，自由的戀愛走婚，母系大家庭…

草海中的走婚橋，它是草海蘆葦叢中延伸出來,一條古色古香長約三百米的木橋。

直達兩岸村落, 為兩岸村民「走婚」的「阿夏」們提供了天下第一鵲橋。

冬日,，遼闊萬畝的草海是黃燦燦的，草海內蘆葦如牆，水路錯綜，

木橋兩旁是金黃的蘆葦，一點點金黃藻花點綴其間，站在橋上看草海，真是愜意！

走婚橋一步一步，都能感受到摩梭風情，蜿蜒曲折的連接着摩梭男女的浪漫情愫。

風兒輕拂水草，草海回應沙沙的聲響，《詩經 蒹葭》般的意境。

蘆葦蒼蒼水邊長，深秋白露結成霜。意中伊人在何方？就在河水那一方。
逆着流水去找她，道路險阻且太長。順着流水去找她，仿佛在那水中央。

蒹葭蒼蒼，白露為霜。所謂伊人，在水一方。
溯洄從之，道阻且長。溯游從之，宛在水中央。
蒹葭萋萋，白露未晞。所謂伊人，在水之湄。
溯洄從之，道阻且躋。溯游從之，宛在水中坻。
蒹葭采采，白露未已。所謂伊人，在水之涘。
溯洄從之，道阻且右。溯游從之，宛在水中沚

我不是說過再不讀古詩嗎？ 他帶我走離了，讓我以為那些沒用不切實際的...

當下,我重拾愛好，另一個他，他帶我走回來..如詩經般夢幻，最嚮往的世界

他讓我脫掉鞋子，在湖上的草甸上走走，感覺像懸浮在水面上一樣，就是腳指頭冷得結冰了哈！

偶爾,還看見紅白衣裙的摩梭姑娘，划着彩色的豬槽船出沒水草叢中，悠揚的哼唱着「啊哈吧啦」...
詩意的在水草叢中迴蕩。

夕陽西下, 他帶我走到...寧靜的情人灘, 他說是摩梭情侶必來的湖灘，

湖邊一大片的金黃楊林倒影湖面，冬季飛來成群結隊的海鷗...

餵食海鷗，海鷗撲哧着翅膀在我肩上飛翔，猶如伊人在水一方...

水光瀲灩中的一對，心神盪漾的水光倒影...水中倒影纏綿情致,讓人遐想翩翩！

水中一朵朵美麗的花瓣，潔白的海藻花，隨風雪蕩漾，充滿莫名浪漫。

楊林和水中飄花, 處處暗示着水性楊花？是我太多幻想罷了!噗

有根的樹上楊花, 隨風自由飄揚, 飄到水中自在飄盪...

花兒不是凋零, 而是遊歷...這樣臆想便快樂多了! 噗哧

情人灘源於一個神話故事，情人灘旁是一對神仙戀人，但被施法化為山，
他們只能隔海相望，天神只允許他們在每年的七月十五能相會一次，每到這一天，
他們就會相會於情人灘，相依相偎，訴說哀腸。

他說 [唯有感情才是最終牽絆..不需法律,道德,金錢,權利去約束...摩梭族的男子一輩子只走婚一人,忠於愛情..
..並不是外界渲染的濫走...也沒有父權社會的三妻四妾...]

他問我要到一些觀光村去參加溝火晚會..

[不了,我不要觀光客的歌舞表演] 我嫣然一笑道

我拿着一支長長如孔雀羽毛的蘆葦,周圍撩撥玩,我竟撩着弓矢玩...也不怕牠突然發飆!噗

[你不怕牠發飆!?你不夠牠玩呢！牠一飆你得哭了！]

虯髯客故意不提弓矢名兒,不讓牠知道，他只朝弓矢抬抬下巴,他也賊笑了..

[不怕,有你在呢！]我嘻嘻笑道..轉過身來,用蘆葦撩起他臉來...誰讓他常揶揄我呢!

他只滑稽的避開那長長的蘆葦,頭偏來偏去,忍俊不住的偶而撥開..

又不敢跟我翻臉,怕我不搭理他了...我也常常生氣,不理睬他,

我笑彎了腰的，他也樂不可支的跟我嘻笑...

[我讓村子辦傳統晚會...過兩天,帶你去遠的玩...] 他按下我手說

[嗯..] 我隨意應道

自從,昨天的驚嚇, 我已跟他繪影繪聲...描述了不下十次!噗

這忒驚嚇的! 身子動彈不了,那背後靈似的巫女一直瞪我看...

他也沒跟他的夥伴一起, 他都一直陪伴着我了,

虯髯客,好像被我霸佔了, 當上我的保鑣了! 噗

可是,怪力亂神,怪異事情又來了...

「子不語怪力亂神」？
七字的原義是：孔子不說話了，惟恐用力分心擾亂心神；並無孔子不談論怪異、暴力、變亂、鬼神之意。
即孔子都省氣, 不說道理了, 繼續看故事也!

傍晚,我們回四合院晚飯, 飽飯打嗝,便又盹著了...

同樣, 那感覺..那不對勁，背脊生寒,周遭冰冷陰寒之氣 ..
我不敢睜大眼睛,我知道她又來了..!

我還是睜大眼證實...她那張忒的蒼白無血色的臉, 卻帶一雙的充血紅眼睛...

不用觸摸,也感到她身子是冷的, 血都好像充到眼睛去了..

同樣,她近距離的佇在我面前, 眼神幽怨的看我...好像,我借了她十億九千七美刀,沒還她一樣!
你千萬別說..我前世借了你沒還..云云! 我也抵賴欠債不還的了!

這回,我不看她衣裙服飾了,而是更仔細的端詳她面容來..,

實在,若撇去她的陰森蒼白, 那份凄厲，扭曲...她是一個極漂亮的女子,令人怦然心動的絕望之美。

她目不轉睛的盯我看,仍然是那句[行嗎？] 她張開口問道，還噴出霧氣來，

是我眼花嗎？她不是幽靈嗎？ 我一樣動彈不得，無助的看她...

我想起玉兒，她們都有異能...

那玉兒是否巫女？聖女巫女，原是沒分別，一線之差，界線模糊...？

我開始..試著用腦電波,心靈感應...隨便什麼說法吧, 用跟玉兒的方法, 去跟這女子溝通,
她非實體,她是幽靈般呢...!

[你一直不讓我說話，嗓子啞了一樣，我怎回答你呢？]

未幾,真的能吱聲了,我隨即喊破喉嚨的大聲呼救[鬼啊！幽靈～啊～救我啊！～]

明顯，她是個入世未深,隱居山村,單純的巫女，還沒我老奸巨滑呢！噗

呯呯嘭嘭的，虯髯客拔足趕上樓來一腳蹬開廂房門，

那巫女也驚愕的唰地一下消失，我手腳也能動了，隨即氣憤的取起東西猛往那背後靈的位置砸去，可是早就消失得無影無蹤...

那傳說中的背後靈, 偏偏纏上你,跟你如影隨形了!

最後,一是被她弄得發狂,一是被她操縱罷了...

我也不多費唇舌，虯髯客已明白過來..

這回,我不只哭鬧賭氣，不只摔咧子扔東西，要跟他勺上,連帶把他也給砸了！

非要逼那虯髯客說個明白徹底不可！

[到底, 那些摩西巫女啥人呢！] 我雙手叉腰,杏眼怒瞪,怒氣沖沖的瞪他問,

我比那巫女更像惡靈了! 不只惡形惡相的潑哭潑鬧, 還撒野撒嬌兼而有之...

挨了兩回驚嚇，那裡肯依! 氣急得跺腳哭鬧

[你非說不可！到底是啥鬼東西！幹麼纏上我！]我大喊大嚷，拿他出氣來！

大概整個四合院的人，都懂得退避三舍了

被驚嚇一輪，情緒反彈，旋即憤怒到極點！不覺怒從心上起，惡向膽邊生，隨手拿起東西便亂砸一通...

這算怎樣，纏上我了! 欺負我來!? [幹！我可不是吃素的]我大聲開罵,

我可是吃肉餡大包子，灌香檳大的！你信不信我讓殲20戰機來炸平你們呢！

看你啥幽靈能嚇唬我！！我大聲潑罵道

可是,李強說：寶貝，我都不知你在哪兒呢！

那虯髯客也側目了，開始明白過來，面前女子的真性情，她的真面目！...

他皺起眉頭的，她不只笑靨盈盈，還比弓矢更暴烈了！

有的女子既粗暴又任性，不只感性了，更愛恨強烈，總是給別人帶來麻煩，

但男人反而會被這種女人迷得糾纏不清，然後慘遭不幸！

[過兩天...過兩天跟你說...] 男人也有點手足無措的，只得退出廂房避開一會

一記單腳曲起膝蓋閃避的，兩條腿像閃避球的左閃右避, 不然早被飛扔的梳子砸到了

一聲聲女人的大呼小叫，亂砸東西的噪音，不斷從廂房裡傳出..

女人砸無可砸，一件東西還可重覆再砸,循環再砸,堪算環保！

女人真正的發飆，鬧騰得轟炸機一樣，齊天大聖都不夠她來，何談一匹什麼神馬了..

男人只能迅速退避，投降迴避！

....

我惶惶不安，那巫女纏上我了！

想着留下二少，自己先走？ 遠離這些怪談而去...?

虯髯客知道我害怕了,他又回來陪我了

晚上,默默守着我的...他拉一把椅子，坐在床邊數尺的，看我入睡，

我一直惴惴不安，常常偷偷半瞇眼..看他還在不在，深怕沒人陪我，那女巫又來..

他雙手抱胸的，頭垂下了閉目打盹了...

直到月色朦朧，我又張開眼睛偷瞥...

他便移過來，坐到我床邊道[別偷瞥了！安心睡吧]

他哄着小孩般，輕輕拍着我被窩哄我睡

[折騰一夜了，也是累呢，睡吧...] 他哄小孩的語氣道

然後,他倒打起哈欠來 ..

[你就不能說明白,讓我安心嗎?] 我嘟噥道

[過幾天,帶你去玩...先睡下吧]他仍然推搪不說

我生氣哼道 [哼！你不說明白,不許你睡！連打呵欠都不許！]

然後，唰的便翻身用背脊朝他！他也沒抬槓，竟輕輕地在被窩上，拍着我背哄我睡

我不許人打呵欠，自己卻安心的一覺睡到大天光的。

白天，又是在附近不遠的逛逛，

瀘沽湖被當地摩梭人奉為“母親湖”，也譽為“蓬萊仙境”

可想而知，到了一個升華的境界, 來到了神仙居住的仙境！噗

午間的陽光，雪花飄洒到瀘沽湖面上，神奇的閃閃銀光折射，

似開在湖面星光斑斕的花。

納西族摩梭語 瀘為山溝，沽為裡，意即山溝裡的湖。

形狀像馬蹄的瀘沽湖為青山環抱，湖面上點綴若干小島，

沿湖共有十數個沙灘，十來個海灣，神秘恬靜，摩梭族群環湖而居。

夕陽西下，霞光滿天,水光瀲灩, 大大的紅蛋黃在湖邊落下, 虯髯客拽着弓矢說道

[過了今夜,明天便出發到玉龍山了..] 他到底在跟我說, 還是跟弓矢說話呢? 我都莞爾了...

他很少說話，只偶爾跟馬兒說悄悄話般...

我們回去參加傳統的溝火晚會...

今兒，回程走婚橋，橋頭繫着五彩經幡，連綿進村,氣氛歡騰..

整村子高高懸掛，藏文書畫的彩色綢布，隨風翻飛的風馬旗，吹送着經幡，將心愿傳達給上蒼神靈

虯髯客先帶我回四合院梳洗，換上摩梭晚會的民族服裝..

他說傳統的摩梭晚會，便跟觀光村的不一樣了，觀光客隨便穿著也沒人介意..

可是，真正的傳統晚會是隆重其事，摩梭族男女都穿著傳統服裝，悉心裝扮...

在很久以前，摩梭女子留著長長的頭髮, 在頭上盤上真的辮子,戴交纏式布包頭,戴銀耳環為飾。

他替我預備了一套金邊衣，花腰帶，雙層百褶裙，繡花鞋

冬季的金邊衣,實在是小棉襖，旗袍領口, 紐扣從頸項、右胸、腋下扣下,跟旗袍分別不大。

白色襯裡的, 長不過臍，袖口修緊窄小，纏上長長腰帶。

這一襲白色百褶裙，看似簡單，展開足足三丈餘。走起路來真夠搖曳生姿。

裙長至腳踝，裙擺上用紅線繡了一圈花邊

黃色的花腰帶也夠有趣，長約六米，寬約五寸，上面有精美的圖案，多為鳥魚吉祥物

今兒，我也頭戴鮮花配飾、身着紅色上衣，黃色的花腰帶和白色百褶裙的, 去村子廣場參加傳統晚會了

他們男士,全一樣穿著傳統服飾，男子頭戴氈帽,即牛仔帽,

上穿金邊短衣,即是男裝小棉襖, 繫紅花腰帶,配腰刀。外罩一件厚呢及膝長衫,
外配長刀作飾,下穿寬腳長褲、長統皮靴。褲腳折放在靴筒內,
他們走起路來,都顯得精神抖擻,瀟灑利落

他們也替二少換了, 也帶他到澡堂泡澡了, 他們對二少是不錯的,

還總帶上二少到祖母屋圍上火塘，幹飯幹酒的...

二少也日益精神,有好轉的..就是仍然不說話,怔怔茫然的...

不敢讓他吃燒魚,怕他發楞,不懂吐魚骨罷了...七七四十九天,他便會完全恢愎好過來嗎?

白天, 摩梭族群早就在廣場舉行祈福,待祈福儀式結束後..

夜幕下，一聲聲「嘿喲！」傳來，伴隨著歡快跳躍的音樂，
二十來個摩梭小伙子和年輕姑娘，圍著熊熊燃燒的篝火歡樂跳舞。

每逢晚會，摩梭人都會跳起甲搓舞。

古代摩梭在受到外民族的侵犯襲擊時，部落首領發動本族人，在村口燒起一堆堆烈火，
人們圍著火塘，吶喊跺腳，製造聲勢，助長威風，打退敵人。

勝利後，又圍著火塘唱著歌，跳起歡快的舞蹈。於是，甲搓舞變成了群體娛樂性的廣場舞蹈，
成為人們慶祝豐收、慶賀節日、祈福神靈的歌舞，也為青年男女談情說愛，結交阿夏提供了方便。

甲搓舞都是高亢豪放的，根據摩梭人勞動情形延伸而來的舞蹈，共有七十二動作,
固定的音樂曲調有《阿哈巴拉》、《瑪答打》、《打麥調》、《績麻調》等。

孫悟空七十二變? 老孫來過, 幫他們排舞? 噗

舞曲旋律歡快熱烈，步法變化多端，時緊時慢，無論百人千人，舞蹈整齊化一。
每逢節日，摩梭族以村莊為單位或幾村聯合，圍著篝火，盡情歡跳，常常通宵達旦。
甲是美好之意；搓是舞，即為美好的時光而跳舞。

摩梭傳統晚會, 總有笛子手, 紮實吹得一手好笛子，而竹笛在甲搓舞中非常重要

[很早以前，啥子音樂都沒有，只有這個笛子伴奏！] 虯髯客說,他也會吹笛子呢!

他沒跳舞,就是在歌舞旁邊,吹著笛子,歡快的節奏

隨著舞步的節奏發出“阿若、若！”的呼喊，姑娘們雪白的長裙輕盈飄旋, 優美曼妙...

這夜, 歡樂的男女不只在廣場，圍著熊熊燃燒的篝火載歌載舞,

是整個村子氣氛, 也彌漫喜慶歡樂，心臟也雀躍沸騰。

[我名字是摩西嘉措! 是活佛替我取名,沒姓氏...] 虯髯客把竹笛藏於腰帶中, 忽然腼腆說話,

他在歌舞沸騰,人聲鼎沸中..反而說起自己來?

他仰望着星星說話...對我來一個直男的慫笑，他的神情似回到少年時代般..

[嘉措? 活佛?] 我被突如其來的雷倒了！人生又認識新領域？

近年最有名氣，最廣為人知...的不是長期流亡的活佛,

而是1683年的倉央嘉措，不曉讀他的詩詞，也不算新文藝青年了！

倉央嘉措，傳說是一位英俊瀟洒，放浪形骸的風流活佛,

青年時代，遊戲酒肆、遊走花間，白天住在布達拉宮,夜晚偷溜到拉薩市井,秘會情人。

據說他也是浪漫詩人,留下六十首優美浪漫的情詩...算是歷代達賴喇嘛中，最富傳奇色彩的。

可是, 倉央嘉措的詩藏文優美，翻譯成漢語還能剩下多少？

許多也是漢人的二次創作而已! 常被狗血愛情小說,順手拈來二次創作..噗!

[是, 我來自嘉措世系...達賴喇嘛的家族] 他吁了一口氣,苦笑道

他說起自己身世，並沒有他們的驕傲，而是感到難為情..？

怕被人譏諷，怕人嗤笑而心中不安？世人都以為喇嘛是憎人，理應沒血親？

他忽然拉起我手來..離開了廣場，往湖邊走去...

他要跟我聊天？怎白天不聊？...在星夜下，才不膽怯嗎？

沿着湖邊走路，我也不知好不好甩掉他的手，我這情場老手，當然知什麼神馬了...

卻仍然一樣不懂如何自處... 手該放在哪兒，心該落在何處..?

戀愛，就是有這獨一無二的神奇！

不管你經歷多少次，還是次次心情不一樣！次次都是新的體會，

次次都一樣腼腆害羞的試探模索...

是我太敏感嗎？ 今兒，我感到他在試探我..

他在悄悄摳我的手心？我慌了，馬上要甩他手..被他緊緊捉實了，

冰天雪地的，卻彼此都手心冒汗了

一個純粹的星夜，瀘沽湖的星空是美到讓人窒息,

清晰的銀河，滿天星斗從頭頂一路傾瀉而下，奔向湖裡，連湖裡也有閃閃星光...

這兒的星空，總感覺不一樣，有斗轉星移的奇幻之感，太美太美了

他讓我坐在停泊湖邊的小艇上...

[你能先給我腰帶嗎?] 他喉嚨打結,有點難為情的說..

[傻麼..? 腰..帶...?] 我驚訝得跟他結舌了! 給他腰帶? 我沒聽錯吧??

[是...你先給我.....] 他尷尬的再說一遍

他眼睛不自覺的飄向我的身體部位，超囧！

他好像把持不住自己...一直瞥向我身上的黃色腰帶！

他那迫切的眼神，嚇得我更害怕得緊緊按着腰部...

我倆緊張得四目交投, 我的身子都往後靠了...

他那熱熾的眼神, 猛然伸手來...他不敢踫到我身子,卻徐徐解開那黃色腰帶..

[你...你要幹麼...] 我慌忙推開他，我手足無措，慌張起來

[別怕...我只要腰帶...] 他喉結滑動,深呼吸的,就像男女前奏一樣了..

這樣, 他還叫我別怕?

幸好,他說話算數! 他只要了腰帶...把長長的腰帶卷好,握在手中..

他還來一個純真滿足的笑容...他是變態嗎？陰森的戀物癖男？

這更詭異了，好不好！天下之大，怪人之多！

在浪漫的星空下，有男人不要女人身體，只要她腰帶？！噗... 超囧！

我在驚惶失色後，不禁哄笑了...這太秀逗了吧！他也跟我慫笑了

....

他要了女子的腰帶，便說着自己的故事來..

仍然在窘況中, 他只得以傻笑..蓋掩尷尬，打哈笑道..

[我有十六個兄弟姊妹呢...哈..分散各地..我在這兒跟聖女長大...]

[哦...] 我不知怎應對, 大城市獨生子女居多, 十六個兄弟姊妹?! 噗

[阿咪...跟你一樣...她也來自張家...] 他腼腆說着, 看着我慫笑的,

他就是難為情的吐字...他也覺得太荒誕不經吧!

[聖女...早預言了..我一直等着你...]

我不解的看他,感覺不可思議...聖女? 預言?

抿唇不語,安靜的等他說下去..那一千零一夜的天方夜譚..

[張家勾引了巫女, 還藏起她的壇...不讓她離開..她的靈力不能傳載,只能一直留在他們家...
故他們亦要償還最寶貴的女人,還給咱們...] 他緩緩說道..探看她神色, 怕女子一時接受不了..

我驚奇得張大口了! 驚奇得無以復加! 真係驚奇過驚奇蛋!

[咱們本源自一族，後來全分了支...白族張家,千年前便歸順中央政府,改了漢姓...]

[只剩咱們頑強不歸順...屢屢激戰,人口愈來愈少了...]

[白族張家，他們男權抬頭了！不願再受母系約束..他們貪戀人間權力, 三妻四妾...
他們早就違反咱們祖宗...原來的世界...]

然後,他仰望穹蒼星空, 指着那銀河星際道 [咱們祖宗來自不同的世界...]

夜幕中，滿天星斗搖搖欲墜，無數星星,似沖我促狹眨眼的，

我也滿天星斗了！

一瞬間, 我被他拉進粉紅色的銀河漩渦之中...陷入無盡美麗的遐想。

我們安靜的仰望繁星...

他跟他們都不一樣, 他說身世不為發洩個人情緒...

他只是讓我了解他，當他也了解我的時候，他也對我公平...

他笑笑問我 [你還願意聽嗎？你相信嗎?]

我點點頭,嫣然一笑，我愛聽故事...

[張家的女子, 只是七巫女之一...她們各自承載七樣能力...]

[真正的聖女,另有其人..是負責教導和管束七巫女,力量比她們強多呢...]

[她們的七種力量，是咱們祖宗..本來的世界,女性隨出生,便隨機擁有,並不稀罕...
女有精神力量，男有身體力量，各司其職...]

[纏上你的巫女,便是其中之一...] 那名字喚嘉措的虯髯客

虯髯客,他叫嘉措? 加鹽加醋? 他在說着七龍珠嗎? 噗!

我憋不住,咬唇偷笑...他也覺得太滑稽了吧! 他也笑了,

宇宙之大,無奇不有! 這不是無稽之談, 只是滑稽之談罷了! 噗哧

這是他抄漫畫家鳥山明? 抑或鳥山明抄他們? 噗

他捏捏我鼻子笑道 [鳥山明,年輕時候來過這兒呢！].

我嘟嘴了... 難道他看到我想啥了？

[巫女才有精神力量呢！只有偶然的..成了活佛了！..]他笑笑道,他看到我疑惑的表情

[第一代活佛,也是機緣..承載了某一巫女的力量...聖女偶然也拿這做交換..]

他繼續說着故事，差沒從盤古初開，女媧補青天也說上一遍...

[那納西族的東巴經，創世神話中,天下了一個「人蛋」，便是太空船...]

他點起艇家懸在船頭的一盞煤油燈，在黑夜裏一明一晃下...

便蹲下揚起我的百褶裙，讓我細看裙擺的一圈紅線說道

[裙上有一條紅絲帶，這是不可缺少的！這條紅絲代表祖先的遷徙路線。]

到了這新世界 ，男性紛紛脫離母系，早就不在乎力量有沒傳承下去了..
他們跟這兒的女人結合...也有若干能傳下去,就是不純粹...

白族酋長，便是跟諸葛促膝長談，得到漢人兵書之後，全盤漢化了..
他們領會光憑體能力量，不能在此世界生存，更遑論要活在最高階層..
他們早就沉溺這世界的戰爭，侵略，兵書，計謀...以掠奪來滿足欲望,

女性的精神力量, 卻更純粹...
只得靠聖女,替她們找傳人...利用壇傳承，免力量失傳了!
可是, 若沒遇到適合的傳人..便只得又繼續輪迴下去,沒得超脫...
有數名巫女, 早就受不了...說不想再輪迴,過着巫女的日子...

[纏上你的巫女,便是其中一人...] 嘉措說到這兒，不想說了..

他感覺說夠了, 這些事情，對她來說...畢竟遙遠虛無

須臾, 我走出了認知, 徹夜跟蒼穹對話似，在浩瀚的星空下冥想，

感受地球的渺小、人類的渺小，對宇宙的無知？

是的, 我們非常渺小....

....

２月１０日總結

[咱們祖宗來自不同的世界...]

她們都從天而降, 從來不屬於任何人!

突然，我想起一事來...

[你阿咪也來自張家？阿咪是母親嗎？...那你跟張姬是兄弟嗎？]

[你們祖先一樣耶！然後，又是兄弟耶？！挺好玩嘛！哈～] 我哈哈大笑,

我忽然炸起了，好像發現什麼洪荒大秘密一樣...哈！

他們不只長長的眼睛,長長的下巴, 更是倒模一樣了! 嘩哈~咁都俾我發現到!

天上謎之聲音: 她弱智,還是弱視? 看一眼都知啦! 噗

她竟然視為好玩，他只尷尬不語...摸摸鼻子灰溜溜的...

人遇到極尷尬的，只能以微笑或沉默來對待了！笑不出，便保持緘默吧！

她還認為是值得高興的事，一個勁兒朝他歡笑呢！

他只能托着下巴，報以苦笑了!

這不好嗎？ 我多想有兄弟姊妹呢！

你有一整個銀河系的兄弟姊妹，多羨慕你呢！

W OO~ HA HA 簡直係銀河戰隊! 銀河唯一的秘密! 天際最強人物!

[嘩! 好勁呀你! 勁過鹹蛋超人啊! ] 我激動的猛拽他臂膀高呼, 但還不及我呢!

哼! 看我港女厲害吧! 我要拯救地球呢! 哈哈哈~

在寂靜浪漫的星空下,我站起來吸一口大氣...

[唔駛驚! 地球仲有我呢! ~哈~哈~哈呵 ] 我向着銀河高呼, 雙手叉腰,仰天哈哈,
繼而用盡洪荒之力大唱著超人回來了, 還一腳踩上艇頭, 向着宇宙洪荒, 一記超人鐵拳出招~
戰鬥屬性高漲, 差沒圍巾橫飛出去...咦! 還差死光槍呢！
我轉向外星人, 執手朝他射出地球必殺記~「咇咇…咇…咇咇…咇…」粗口屏蔽噪音音效 ,
超人勝利的叉腰哈哈大笑, 囂張得前仰後合, 弄得小艇左搖右擺, 搖晃得隨時翻艇...
外星人都被嚇傻了! 終於支持不住,投降認輸了,不想翻艇呢!

銀河唯一 的秘密 天際最強人物 正氣朋友 性格忠實 英勇未變質

世界第一 打怪物 將惡人重罰 厭惡邪惡 哪怕衝突 邪惡馬上消失

護衛人類 挽救地球 看守這宇宙 這進行曲 一高奏 妖怪便逃走

奴隸獸 奴隸獸 東一隻 西一隻東一腳 西一腳 給批鬥抱著頭退後 十秒便失手

從地球到宇宙﹐再從宇宙到內宇宙﹐然後又到核心嘅外圍係核心嘅內圍...噗!

超級英雄行運超人，總能幸運獲勝﹐致勝關鍵出人意表!

例如外星人愛上她﹐開槍時「咇咇……咇咇……」他也覺得她可愛無比﹐..
讀者必定咒罵狗血腦殘, 作者卻開宗明義﹐說明男女之間, 愛情的感覺勝過一切﹐
任憑你天生異凜是外星人, 來自星星的你, 只要你愛上她, 只能全部投降!

男人如何裝酷裝逼, 在偶像劇定律前面﹐全皆徒然!噗

奴隸獸 奴隸獸 東一隻 西一隻東一腳 西一腳 給批鬥 抱著頭退後 十秒便失手

男女之間,沒了感情的連繫...便只是合夥交易,股票上市罷了
你還有興趣看嗎? 縱然,你有興趣看,我也沒興趣寫了..

都是那句, 認真便輸了! 嘻嘻

Katy Perry-E.T.ft.Kanye West
You're so hypnotizing
你是如此令人著迷
could you be the devil, could you be an angel
你是魔鬼,也可能是天使
your touch magnetizing
你的每個觸碰都有吸引力
feels like going floating, leave my body glowing
感覺快飄浮起來，身體開始發光

They say be afraid有人說 叫我要小心
you're not like the others, futuristic lovers
你不像其他人,你是未來式的情人
different DNA, they don't understand you
你有不一樣的基因，他們不了解你

You're from a whole other world 你來自一個全然不同的世界
a different dimension 一個不一樣的時空
you open my eyes 是你打開我的眼睛
and I'm ready to go, lead me into the light
而我已經準備好了，帶領我進入那道光

Kiss me, k-k-kiss me 親我,親親親我
infect me with your love, and fill me with your poison
讓我染上你的愛，讓我裝滿你的毒
take me, t-t-take me帶我走，帶帶帶我走
wanna be your victim, ready for abduction
我願成你的受害者，快點將我綁架
boy, you're an alien, your touch so foreign
男孩,你是個外星人，你的觸碰如此不同
its supernatural, extraterrestrial如此超自然，外星人

You're so supersonic你是如此超音速
wanna feel your powers, stun me with your lasers
我想要感受你的力量,快用你的雷射迷幻我
your kiss is cosmic, every move is magic
你的吻像宇宙浩瀚，一舉一動都是魔幻

You're from a whole other world你來自另一個的世界
a different dimension 一個不同的時空
you open my eyes 你讓我大開眼界
and I'm ready to go, lead me into the light
而我已經準備好了，請帶領我走向那一道光

Kiss me, k-k-kiss me 親我,親親親我
infect me with your love, and fill me with your poison
讓我染上你的愛，讓我裝滿你的毒
take me, t-t-take me帶我走，帶帶帶我走
wanna be your victim, ready for abduction
我願成為你的受害者,快點將我綁架
boy, you're an alien, your touch so foreign
男孩,你是個外星人,你有如此陌生的觸碰
its supernatural, extraterrestrial
一切都如此超自然,外星人

This is transcendental, on another level
如此超自然,完全不一樣的層次
boy, you're my lucky star 男孩,你是我的幸運星
i wanna walk on your wave length我想跟隨你的波長
and be there when you vibrate當你震動的時候我也在
for you i risk it all 為了你我願意冒一切的風險

Kiss me, k-k-kiss me親我,親親親我
infect me with your love, and fill me with your poison
讓我染上你的愛，讓我裝滿你的毒

take me, t-t-take me帶我走,帶帶帶我走
wanna be your victim, ready for abduction
我願成為你的受害者，快點將我綁架
boy, you're an alien, your touch so foreign
男孩,你是個外星人,如此陌生的觸碰
its supernatural, extraterrestrial一切都如此超自然,外星人
Extraterrestrial外星人
Extraterrestrial外星人

boy, you're an alien, your touch so foreign 男孩,你是個外星人,你觸碰如此不同
its supernatural, extraterrestrial一切都如此超自然,外星人

早飯，他匆忙吃過, 便到了馬廄,

我趁他不在, 找其他人打聽，終於知道了...

摩梭人走婚，她們有一件信物便是花腰帶。

花腰帶是摩梭人的定情物，看上誰了，便送花腰帶給對方，表達自己的愛意。

[摩梭姑娘，必懂編織花腰帶的！]

胖子的情人,喇建莉告訴我 [摩梭姑娘的定情物，是愛情的象徵，意為緊緊捆住心上人]

她也是摩梭人，她早就出去遊客區創業，開民族服飾的店子了。

喇建莉是獨立女性，她比港女更獨立, 比紐約女人, 態度更瀟洒自然了!

昨兒，我穿的一套衫裙，還是她替我準備呢..！

本來是紅衫配黃腰帶，就是匆匆換了紅腰帶...

那紅腰帶便是虯髯客的，讓她給我換上...她早就猜到他打啥傻主意了，就是沒戳穿他

喇建莉咯咯笑的取笑我們， 一桌都在爆笑，

胖子笑得捧着肚說[這花腰帶,不是女人預備麼...哪有男人預備來,自己送自己...]

[她不懂呢！等她送...不知等到猴年馬月了 ] 喇建莉取笑道

[那他有爬窗子麼？] 胖子還追着問

我腦門上三條黑線多少年沒來了，今兒又來了！

都尷尬得徹底無語了『神啊！你跟我開什麼玩笑啊！』

當虯髯客一轉進來，大家便頓時噤口，只笑不語，卻笑得更厲害了!...

還好，他沒從窗户爬進來!

實在，他聽到他們打趣說啥了，只得乾咳幾聲的,裝着若無其事,

他來找我，說替我整理行裝，換好裝束便要出發了!

[我們去哪呢？] 他在忙着替我收拾，我一直問他

他只笑笑不說，神秘牢牢笑道 [你不喜歡跟著我?] 我不置可否,我不敢說喜歡...

我只顧左右而言[昨夜,那女巫又來找我了...天天來找我一趟呢...天天問我行嗎...]

我又繪聲繪影的形容，他教我道[你別應她! 昨夜怎不喊我呢?]

前夜,他守了我一夜沒睡好, 我不想再打擾他睡覺了...

他帶來一雙保暖的登山鞋, 替我緊緊繫上,

還讓我換上一身登山裝束, 外加一件剽悍的軍大衣, 外面高抗寒防水,內裡羊羔絨

還交待我說[這兒有登山杖!氧氣瓶, 熱水瓶,巧克力能量條]
他把登山杖摺疊起來,和氧氣瓶,所有東西,全塞進我大衣的不同口袋

這挺不錯的, 超輕鋁合金的三節伸縮登山杖! 還要氧氣瓶? 忒地感覺去冒險了!哈

這回, 他只帶我上路了，讓其他人幫照顧二少...我倆便沿湖邊離開村子了

我心裡完全沒底，感覺不只他...連我自己都重回少年，完全沒底的跟一個男人走下去...

我倆展開了冒險旅程，不拘一格, 像風一樣來去自由，

而冒險的浪漫，便是源自未知...

一種未知的亢奮，腎上腺素注到血液里的浪漫

....

當風雪來臨，世界無盡地蔓延...

我們走在玉龍山下，連綿不斷的冰川，遠看真好像一條白龍..!

我下馬走動一會, [在玉龍山一定要慢慢走路，不要奔跑]

[千萬記著：不要跑！] 他不厭其煩的提着我,他怕我有高山症

山頂長年被冰川阻擋著，直到現在玉龍山巔還未被人類征服，是一個「處女峰」。

[我們在山腳罷了] 我已跑得氣呼呼的,對他的忠告,置之不理,我行我素的,
跺在厚厚到膝的白雪能不興奮雀躍,不跑不扔雪球嗎? 然後,便一記滾圓的雪球飛擲到他身上去了!

我們沒往絡繹不絕的纜車站，登山客常走的路線...

玉龍山的十三山巒，我倆騎着弓矢朝往一沓無人跡的的山峰去

他也沒胡謅，我開始感到高聳地帶的空氣稀薄，騎在馬背沒活動也喘氣了..

點點頭暈目眩，可是也不輕易投降，不聲張忍耐着,心臟急速起來...

他坐在後面，只奇怪我沒說話，忽地文靜了呢...

騎馬走了半天，他背上行囊，拉着弓矢, 讓我下馬活動了，他指着前面白茫茫的說[只有一百米]

可是,我早就搖搖欲墜了, 不要說這一百多米的路程，多舉步維艱了，每一步我的身體好像負荷著千斤墜力,
手腳乏力,心臟負荷不了的壓力,快爆炸的...他看我幾近昏厥過去,連忙打開了氧氣筒往我臉塞...我才能回轉過來

我在吸着氧氣筒, 不服輸的問道[這兒山脊多高啊?]

[也沒很高...五千米...] 他只閒閒道,一副氣定神閒的在等我休息

[啊呀!五千米還沒高?] 我驚叫,驚訝的看他

他有病嗎? 對了,他是外星人嘛!

[你沒有瞬間轉移嗎?] 我在喘氣,吸着氧氣筒, 還不忘秀逗

[我沒這力量...] 他欲言又止..卻更是欲蓋彌彰了

[那...那些七巫女有吧?] 我當然禁不住好奇了

他只笑不語..他老是這樣,說一半便不說了...只抿著嘴笑,

偶然還嘴角勾起一抹神秘的笑意，故弄玄虛的...我朝他嘟嘴弄鬼臉的！

不說罷了，這類題材的小說,電影多的是!

忽想起, 那個武俠大師,他也是外星人嗎?

那個雪山飛狐，他們竟然能在空氣稀薄的雪山上比武? 我暈了！

這夠深仇大恨的！習慣雪山空氣稀薄的人，只要騙仇人到雪山來，沒比招..已缺氧昏厥吧！噗

他握着我戴着手套的手，漸行漸近...

凜冽風雪中,早就聽見微弱的馬匹的嘶啾聲

我們走進隱秘的山洞口，

洞口內, 屯了糧積, 拴着數匹馬和卸了一輛古時的大軲轆兩輪馬車，

其中還有兩匹像弓矢一樣的神馬!

這五千米,能滴水成冰的山脊,連馬兒都繫緊毛氈了,

這夠奇怪的，既然能拉馬車來，怎就不直接開車上來呢？

我疑惑的看他，他總是很聰明的猜到我想什麼..

[這是古時的契約，只許兩輪駢車同行，不許超過二十匹牛馬驢來]

[駢車指駕兩匹馬，駢即二馬並列。不許驂乘！超過三四馬乘以上...]

我點點頭，示意明白，他約了人！

他握着我手，拉着弓矢進洞口，除了餵牠口糧繫緊毛氈, 還屯了糧積,
他都一樣沒拴着馬兒，任由弓矢自由活動, 他是很有信心，弓矢一定會接應他了!

冰洞全是冰, 洞内寒冰刺骨, 迂回曲折,盤旋轉了幾個彎, 仍未到盡頭。

漸行漸深，偶聽見水滴聲...漸見藍色的冰條鐘乳，眼前是壯觀的雪山飛瀑鐘乳石，但仍不算什麼稀奇，

小時候，到過旅遊景點的鐘乳山洞，他們還打上七彩紫紅的鐳射燈光呢！

卻沒想到，這兒純天然的飛瀑鐘乳也閃耀迷幻藍光，

壯觀高大的岩雪直立而下，立在洞穴地下水中，岩雪上面有閃閃如鑽石的發光顆粒，

水中倒映出岩雪的閃閃光芒, 如一面鏡子上下倒映, 宛如藍彩銀河傾瀉以下, 壯觀的鬼斧神工!

他持着一盞手電筒,帶着我一路往深處下走約半小時了,

我差點滑倒幾次,不只攥緊了他手,還真持着手杖了

冰洞一層層往下裂開的巨大洞口, 一層層地底深處的巨大鐘乳石、地心的冰瀑世界,

幽幽森森,迷幻透明藍藍的，已彷彿到了外星球了，實在太酷了!

我知道..外星人既然與人相約在這冰洞，當然有神秘事兒等着我了,

只緊緊握着他手，隨着他進入冒險故事..

走過了壯觀的飛瀑鐘乳，洞中又一層奇景，眾多驟眼看來深淺不一，薄厚不同的冰片，

如打直了的洗衫板, 百叶簾一樣... 一片片薄薄的冰幔一片接一片無縫接連，

冰簾就似一襲翩翩起舞的百褶裙的...

他走到透明冰簾屏前，看着我笑道[這能敲打音樂呢！]

他孩子一樣的笑容，隨意的敲打着玩，一邊手拖着我向前行，一邊手掃彈着冰屏，儼然彈奏着豎琴...冰屏奏出空靈奇妙之音繞迴山洞，竟有仙樂裊裊之感...仿如進入童話般的世界。

冰封萬年的石頭...竟然形成了巨大的天然冰豎琴，真是不可思議。

而更不可思議是...在他看來隨意掃彈之後, 行到了最末的冰屏, 他點了一下我鼻尖..朝我頑皮的笑一笑，
男人分享玩具的可愛笑容，一扇冰屏門便自動彈開,抑或是他推開了?

我也來不及注意啥暗號機關了，難道還包括點我鼻尖嗎？

反正他是故弄神秘,人擋在冰屏門前,朝我頑皮的笑,手藏在背後輕輕一推,便拉我閃身進去了,

我都沒來得及驚訝,便隨他臂膀之力,帶進門內了...而更值得驚訝的是...這別有洞天！

....

無法想像山洞巨大到了何等程度！光是「大廳部分」就可以容納一座百層高的摩天大樓

或者停放兩三架波音飛機, 超級巨大的洞, 好像把全球七十二億人塞進來也可以!

這裏的空氣溫度濕度都跟外邊的截然不同，空間壯觀宏大, 早就不是山洞,而是置身盤古了，

外面是冰天雪地，終年積雪的雪山，這兒卻是森林的溫度和濕度了，

四季的景色都渾然天成，並且頭頂還有一些天上的雲霧之類的，在這洞天就是一個單獨構成的生態世界，
這裡面有湖泊、河流及森林，能夠見到最美麗的景色，甚至蝙蝠、鳥類、猴子等多種生物也在這安然生活，
自成一個森林王國, 與世隔絕的神秘森林世界！
完全與外界雪山隔絕，一個擁有無窮秘密的地下探險聖地！世界各地探險者心中嚮往的聖地！

陽光從兩處坍塌的的洞頂照射進來，洞內的地下河流提供了足夠水源，各種植物在各處茁壯成長，
形成了茂密的叢林。奔流的地下河甚至在巨大的洞穴中,沖刷出了金黃色的小沙灘。
小沙灘外便是汪洋大海, 正值潮退, 海浪就在洞口外面也沒灌進來 ,巨大裂開的洞口,就是跟海洋成一水平線!
即除了雪山山脊的山洞入口,還有另一處入口,便是從大海漂進來...只是潮漲時候,有沒看見山洞,便不得而知了...

洞穴裡還有一些地方是巨型菇筍森林，它們瘋狂地「生長」，目測直到百米高的洞穴上方。
另外洞內還一片最炫目的洞穴珠區域，閃閃白光的小石春，大的猶如足球，小的也有壘球大小。

我在驚嘆不已, 驚訝的張大口, 探頭探腦的察看那些顏色鮮艷,稀奇古怪的巨型蕈菇，

看起來長得像橙色甘荀胡蘿蔔的，長得橢圓白雞蛋的，長着麋鹿角的蕈菇，也有像血紅大腦的蘑菇，

[我認得這個耶！毒蠅傘！超級瑪麗奧的蘑菇就是它呢！]我雀躍的高呼, 指着那紅底白點的蘑菇

他打趣笑道 [有毒呢！你別老是張大口,小心它們飄揚孢子,..有帶幻覺的！許多有毒的!]

他話沒說完，我已嚇得手摀住嘴巴,乖乖跟隨他走

這山洞森林, 一棵巨型肥胖的大樹宛如外星物種，二十層樓高度的大樹呢...
他扶着我走上旋轉樓梯, 這迴轉樓梯也很特別，就是樹身本身, 也很超時空的設計感，
它特別之處就是走進大樹內部嘛, 一直在大樹中心迴旋呢！

[這兒山洞，其深度超過五千米，寬約四百米，長約８８８０米，其中並包含有至少１５０個獨立的小洞。]

[這是第三十次冰河末期, 雷射測距儀測量的資料,然後改造了生態...早就沒人住了,全都離開了!
當大家發現外面更遼闊,更吸引...]

虯髯客拉着我上樓梯,雖在樹屋中行走,但每層轉彎位, 他們還是挖空了,弄了個大窗子,
讓陽光透進樹洞內,也可高處俯瞰山洞的奇景..

而樹屋並不真是一棵樹了,而是基地?

[今兒,留在此住宿...] 他帶我走上二樓,便有升降機了,他進了升降機

帶我上了住宿層的膠囊房，放下行囊..說讓我休息一會，

這兒雖有暖氣調節了，但仍然像冷冰冰的太空艙感覺，

每間膠囊房單人面積，幾平方米大小，只能擺一張床和桌子,

膠囊外殼是不知名的材質, 內裡全是木材傢俱，四周為圓角，讓空間看來更舒適；客房頂部的燈光也很柔和，還可以自由調節室內溫度；調節遮光窗簾, 全是自動感應式, 膠囊里配有多個USB接口，可以同時多件數碼產品充電； 更備有一套睡衣、拖鞋、毛巾浴巾、牙刷等盥洗用具喔！
母系社會，便會這樣貼心？

我卻連忙拉着他衫袖,可憐牢牢的眼神看他,嘟嚷道[不...我要跟着你...]

實在,你不要留我在一個完全陌生的基地啊！ 好害怕呢! 毛管生寒

我沒法當這是機場膠囊休息艙!

就像異形電影一樣的太空艙，那種密閉零重力的太空艙，還隨時爬出異形ＢＢ來...

真係人都癲！沒幽閉恐懼症，都變成有呢！傻的嗎？

因為未知，可以浪漫，同時也可以更恐懼呢！ 恐懼可以死人呢!

他笑了，便陪我梳洗一會，帶上我了, 地球男人都夠傻逼了，感覺外星男人更傻逼？
完全不懂女人! 不懂女人的恐懼症能淹沒地球?

....

虯髯客進了升降機, 到了一層冰冷的醫療室，這層醫療室,看來早就荒廢...

他進了倘大的休息室, 有八個人在等待他, 其中有人喝着熱咖啡...
也有人泡了羊奶茶, 分享着納西粑粑, 彝族乳餅了...
但他們脖子都纏上生化口罩，大概是吃喝才放下了

[來了!看他多逍遙自在！還沒戴口罩呢！]

他們熱情的呼道, 紛紛向虯髯客打起招呼，就是老朋友許久沒見的聚會般

最矚目是兩名巫女裝束的女子, 她們只淡然的點頭

她們同樣蒼白瘦弱, 戴上古時的斗笠面紗帽, 靠着椅子，
看來是在外人前，刻意的自我約束，不願流露多餘的表情，一絲的情感

她們其中一個較年長, 一個較年輕,
雖隔了一層面紗,仍然隱隱透着輪廓...年長的秀麗, 年輕的還很萌呢
巫女們的裝束，代表神聖、無垢，故不能亂穿。都是全身白色,
連腳上也是白色的鞋襪。

最特別是她們總披上七星羊皮披肩，夏天披光面, 冬天披羊毛絨 ..稱作:披星戴月。
披肩用整張綿羊皮製成，披肩上釘上一橫排, 七個圓布圈和七對垂穗，
在七個圓形布圈之上, 還有左右兩大眼睛一樣的圓盤，分別象徵着太陽和月亮，也似一對青蛙眼睛!
七個小的圓盤象徵着北斗七星，共十四條飄帶表示星宿的光芒，喻「肩挑日月、背負七星」

另一位穿著時髦登山服的女士, 她向虯髯客遞了咖啡和粑粑, 親切的喊他[ 給摩西..]

那虯髯客熟不拘禮, 微笑的點頭接過, 看來他們都是彼此熟絡的了

他也帶我到咖啡機前, 沖了杯咖啡給我,

那女士皺着眉頭,瞅我問道[怎多了一個人?]

虯髯客只簡單道[我阿夏] 我也沒料他會這樣回答,我瞪大眼睛看他!

他又是只笑不語的..我卻感到尷尬了..

其他男人紛紛打趣笑了, 還有拍着他肩膀笑道 [挺好嘛！不再獨來獨往了]

虯髯客絕對是粗獷硬漢，卻又配上俊秀的五官，故他刻意留得滿臉鬍子..

我總習慣喊他虯髯客，不慣喊他摩西嘉措了..嘉措太斯文，跟他一點也不配，摩西也不熟,

好像跟虯髯客熟絡點! 但我們有去到情人,愛人的程度嗎?

我尷尬的對着咖啡機說話,說完...只能聳聳肩的! 隨便拉張高腳椅子,坐在咖啡機旁邊了

包括我這局外人一室十人，看來是人齊了？！

其中四男二女，兩名巫女，加上我和虯髯客

他們開始談起正經事的...

有位看來是老大的中年男人, 他先挺起腰板,嚴肅發言 [這回,看來不容易...]

[他們表演「搶救」..讓他死了兩次以上...] 他氣憤填胸的，

隨即激動的用力搥打桌子發洩怒吼 [幹！] 桌上的啤酒差點翻倒...

片刻，沒人言語，不想火上添油的..

眾人只隨着他的一聲怒吼，陷入一片靜默的哀傷氣氛

[若真沒辦法了..便懸棺吧...可以吧?] 他冷靜下來，無奈的深深嘆道,

他說完又嘆氣, 除下眼鏡,按摩着眉心,沮喪的樣子

其他男人也沮喪地搖頭，有的搔頭嘆氣...有的只托着下巴,木然不作聲

[他的身體, 我們也得來不容易..請盡力吧..謝謝了] 一年輕男子,看向巫女和虯髯客道,

他俟着桌子, 把咖啡放下, 看來是較積極樂觀的人，

[你們有想過...他臨終遺言嗎?..這都多少年了? ]

[我們一直沒違約, 幫你們救了多少個袁祟煥了? 但這要救到啥時候! 哈]

當一室彌漫哀傷的時候, 虯髯客卻大笑道 [這回吹哨者,下回又是誰?...]

他揶揄笑道 [沒救成...還要懸棺...懸了以後又能怎樣！]

[反正,這是彼此的約定!...你也別老是嘲諷我們..這有意思嗎!?] 那老大嘆氣苦笑道

那老大,看來也不容易, 一副幾天幾夜沒睡覺, 精神不振的沮樣
他托着手肘, 按着眉心,眼皮都掛下了...

[你們須知道...母系,才跟你們和平共存,若其他文明到來,你們早就滅亡了!]

[當你們還只顧一個個的救...而不真正尋求進步!] 那虯髯客也不動氣,一副沒所謂的笑道

[去你! 我們滅亡,你們還能獨善其身! 還不一樣陪我們!] 老大睜眼啐道

[我們總有天會進步,等着瞧吧...] 那年輕男子樂觀說道

[我沒輪迴靈力呢! 瞧不到了..哈] 虯髯客瀟洒的哈哈大笑

[你也老大不小了,趕快傳宗傳代是正經! ] 那老大笑了,

[等你有孩兒了,咱們孩子一起去看升旗!] 另一愛國中年男人說

[嗤！我孩兒智商高! 高幹子弟呢！不睡覺專等看一面紅旗! 憨不碌出！] 虯髯客揶揄哼笑道

[求生欲! 懂麼!]

[你沒聽說“極權只需五分鐘”就是升旗的五分鐘罷了！] [比打炮更快! 哈哈]

[虧你是科學家,要精準! 升旗正確說是2分7秒!嘿]

[欸！你們到底有沒去擠過！？沒天光都擠不進去天安門了！]
[有男人能從沒天光打到七時半麼！？扯蛋！外星人麼？] 那愛國男不服扯道

[你不說了!擠不進嘛~挖~]

幾個男人隨即滿堂大笑,嬉笑怒罵的把花生米扔來扔去的...

大概, 沒啥特別事情, 便紛紛從行囊取出啤酒,新鮮糧食..

男生在剝着花生喝着啤酒, 女生預備煮食的了..大家都打算在此留宿吧!

....

2月12日總結:

聖約
[這回吹哨者,下回又誰?...]
[當你們還只顧救一個個的袁祟煥...而不真正尋求進步!]

[沒戴罩! 剪你呀! 霍霍”~]

虯髯客帶了我到另一層的餐廳，兩位巫女也在這兒呢，她們包括我...

三個女人在等着他下廚煮麵呢！噗

[若我不在,你們會不會餓死呢?!] 虯髯客邊煮, 邊打趣說

我雙手托着下巴道[你掛塊大餅在我們脖子上,不就可以了.....] 也只得我應他

那女巫二人，都不苟言笑的

[我怕你連餅也不會轉呢!只吃前面, 後面啃不到呢] 他都失笑了,

捧了一大窩麵條,放上桌子來了...我們四人便分着吃的,

這兒沒外人了,巫女也能輕鬆一下,脫掉紗笠...

她們還真的很秀麗,很萌呢...

年長的更是清秀脫俗的,就是她們臉色都異常蒼白...

包括那個天天找上我的巫女! 她們都忒蒼白,異於常人的蒼白...

隨後，虯髯客從自己行囊倒出一大堆乾糧飲品，

他認真說道[明兒,沒人幹活,我幹不了..若你不愛跟他們混,你便先吃着乾糧]

[本來,你便不該帶她來..!] 那年長的巫女突然說話

[你不要吃他們東西！] 她冷冷的道

我微笑的點頭，表示明白...實在,我不知怎回應，我也是地球人啊！

地球人, 不能吃地球人的東西? 強國人,不能吃強國人東西??

虯髯客只笑笑不語, 用眼神告訴我: 讓我別聽她們的...別多管她們說啥...

我漸明白了,為何他總只笑不語...常常話說一半便不說了, 只帶着揶揄的笑, 甚至是賊笑的..!

他在一群巫女的撫養長大下, 他都習慣了..她們說的,他不頂撞,卻也不一定聽...

他似郭靖在江南七怪下,拜師學藝, 長大成人..不能頂撞師父吧! 但心思卻一副楊康的偽鬼頭!

然後,他便帶我到廚房...看他搓着麵糰,說先烤上十塊八塊粑粑,這數天便能充饑了

[這是馬幫遠行必備的乾糧! 做好的粑粑可放置數天不發霉]

他直接用清澈的雪山水揉和成麵糰 [麵糰蓋上濕布醒三十分鐘] 他一邊教我

我們在等着麵糰, 刻意避開她們的..

我托着下巴,無聊的搓玩着剩下的麵粉...[你們救過袁崇煥嗎?] 無聊問問

[沒吧!? 他不是凌遲嗎? "千刀萬剮一片片肉的,誰救得了..哈]

他掂着下巴,微微仰頭,眼珠向上翻,裝着沉思...說到一半, 卻不禁揶揄笑了

他搖頭失笑,服了人類的創意...

凌遲、斬首、腰斬、剝皮、炮烙、宮刑等等幾十種,有如此強烈的恨嗎?

只因為他們不屈服,早就將生死置之度外了! 只能靠折磨來懲罰,來洩憤...!

我鼓臉嘟嚷[你常常嘲笑我們!..這樣,你感到很爽?!] 把麵粉拋向他身,

弄得他油頭粉面的,輪到我嘻嘻笑了..

[別氣! 我又不是取笑你...] 他一頭一臉麵粉的

[我知道你如何恨,也是溫柔的人...!]

我噗笑道[你忘了我常撒野砸東西!] 我都笑了,我是挺暴的人吧!

這就是情人眼裡出西施吧! 他喜歡我...

[就是不會傷害人,只能砸東西了!那是女兒家的撒野] 他寵溺的笑道

[你看太多美化英雄的故事...!] 他笑道,又揶揄我了

[抹黑前朝是每個新朝的慣例，滿清修明史的時候為了滿清政權，越是把袁祟煥寫得忠君愛國，

含冤負屈就越證明大明朝的無能昏饋。懂麼！...全都是政治而已！男人的政治把戲！]

[你怎知道呢!] 我跟他抬槓,還弄了個鬼臉

[我怎不知道! 我是男人呢...哈!] 他握着我手笑道,

他坐上桌子,把我拉近來,看到我眼底...

他貼到我耳邊說悄悄話,並不為勾引我,而是說着秘密了 [母系,並不代表娘娘腔！]

[真正的母系,是女人千方百計想把男人留住,保護自家的女人!就是因為我們太強,她們不捨得送人了!懂麼!]

[母系只是一種公平罷了, 她們覺得...這樣也公平, 你不要搶我兒子,我也不奪你兒女...!]

[她們恨地球的女人,搶走了自家的男人...把男人帶出家門了.!]

[第一個踏出家門的男人,是因為愛上地球的女子...並不因為一本兵書..!]

[而是他知道只有權力, 才能得到他想要的女子!]

他兩手托着我臉龐, 在耳畔輕輕聲的吐說, 弄得我也一臉麵粉了

[聖母也害怕你! 害怕你把我帶走了...她從小洗腦..你終究離開,讓我不要愛上你...!]

[除了,男人有計謀,女人也不弱呢...更勝一籌呢!哈]

他那自以為看穿世事的囂張! 世人在他眼中都是醜陋? 包括他篤信的聖女?

跟那個囂張的李強好像哦...! 看穿世事的人,總是邪里邪氣!

那在他們眼中, 我不也是平凡的人間女子! 不也醜陋了?

[可是我喜歡!] 他一手麵粉的點了一下我鼻子,甜滋滋的道

[你肯定知道我腦子想啥!你別不認了!] 我惱了,微微撒嬌般

[沒呢!..都說了...我沒那靈力..!] 他哈哈大笑摟上我

看他的嘚瑟樣, 心上的花兒都開了...

他第一次正式把我摟着,下巴抵在我頭上...我不知該如何, 這份濃情蜜意,讓我不知所措!

心臟在怦撲怦撲,怦然心動的...我知道我愛上他了!

跟李強，跟師傅一樣了,我仍然愛着他們...

我沒愛程朗, 沒愛楊森, 沒愛張姬, 更別說亞歷山大了...只是巧合地消磨時間...

就算張姬守着我一年,天天寸步不離守着我, 我也沒愛上他...

可是, 面前的男人,我卻愛上他了...他有魔力,異樣的魔力..!

此生,我要愛上第三個男人了...

我知道...這是最後的男人了...人一生,愛上三個人算多嗎?

此刻,我反而希望...他真能窺探我腦子,讓我不必埋藏心裡!

我目光禁不住偷瞄他那粗糙頸項...他也有刺青,紋上脖子耳下了

[聖約,每年一次,或三年一次...這回完成了..我帶你去玩..]

[你想去哪兒玩?] 他看到我那迴避卻又忍不住偷瞄的目光,

他笑了,把着我手指掃着那頸項刺青..他讓我猜那是什麼刺青...

我卻不敢造次...是,以前是師傅不敢造次, 現在到我不敢造次..

[香格里拉?] 我忽然想起日落...

每次日落,太陽到香格里拉尋找愛人的傳說

[好! 香格里拉! 我們去看日落] 他歡喜笑道,我們是確認關係了

[你還說沒看到我腦子!鬼信你耶!] 我搥他胸膛撒嬌

[沒呢! 就是你想啥...我都能猜到罷了..哈]

[倆是心有靈犀一點通! 懂麼] 他滿足的笑道,這種內心的滿足快樂

他不要聽聖女的..縱是他不得不相信,

可是, 他還是要好好的愛上她, 好好的享受就算是短暫,卻是人生中唯一的快樂時光,

荒蕪的他終於等到她...

愛上是她給我那滿足快樂
那份美麗的感覺...

風裡飄蕩玫瑰花盛開的髮香, 那柔軟繞心間的笑聲,

縱然有一天,忘記她是那麼樣, 只記起她那飄忽不定,如流星墜落的稀罕...

愛上是他給我那複雜未知...
那份神祕的感覺

風裡馳騁瀟灑策馬的英姿, 那粗糙頸項的刺青, 承載鋼鐵一般的堅壯,

縱然有一天,忘記他是那麼樣, 只記起他那灑脫不定, 如烈火紛飛的率性...

愛上...愛上是她,是他...
是那份美麗快樂的感覺!

達明一派 忘記他是她 作詞：周耀煇 作曲：黃耀明 編曲：劉以達

忘記她 是那麼樣 只記起風裡淌漾
玫瑰花盛開的髮香
忘記他 是那麼樣 只記起寬闊肩上
紋上鐵青色的肖像
忘記她 是那麼樣 只記起街裡闖蕩
迎我歸家溫馨眼光
忘記他 是那麼樣 只記起粗糙頸項
承載鋼鐵一般堅壯
愛上是他是她是他給我滿足快樂
是那份美麗的感覺
愛我是他什麼是他不理上演那幕
忘記他是她不知覺

忘記她 是那麼樣 只記起掩蓋荒靜
柔軟心間的笑聲
忘記他 是那麼樣 只記起灑脫不定
如烈火紛飛的率性
愛上是她是他是她給我滿足快樂
是那份美麗的感覺
愛我是她什麼是她不理上演那幕
忘記他是她不知覺
愛上是她是他是她給我滿足快樂
是那份複雜的感覺
愛我是她什麼是她不理上演那幕
忘記他是她不知覺

他讓我在單人的膠囊睡了..他坐床沿陪我一會, 很快我便睡著了

他知道了,那巫女天天都來找我..

隔天,我睜大眼...,卻又看到那巫女, 又是一副眼神幽怨的看我

[她們在工作呢! 讓我守着你呢! ] 這回,她沒急着問我..行嗎!噗

除了不能動, 她讓我可以說話, 她要陪我聊天嗎?..

[你是幽靈, 還是怎呢? ]我先了解她..

不是有句老話,自知自彼,百戰百勝嗎?!

[我躺在床上,卻還死不去...聖女還不讓我死呢..!]

她滿腔委屈道,差沒哭出來...

[迷茫的靈魂啊?] 我嘆氣道,

我是嘆氣自己總是濫好人,總是心太軟.. [我能幫你什麼?]

末了,幫不到人,還要像狐狸一樣倒樹葱..

[我急着把靈力傳人..我不要再當巫女了!當了幾百年..嗚嗚...]

她裝哭的唏哩嘩啦, 我卻噗哧笑了

[別裝了！要不幫你慶祝生辰或默哀一下，算了吧！噗] 我噗笑道

她知道詭計被人識穿了，鼓起臉嘟嘴，表情滿是委屈的,

老大不高興的..好像我不該太早拆穿她,該讓她多演一會,何謂悲從中來的

幾百年的悲呢! 噗 , 我想想..,我不該嘲笑她?

[你怎找上我?] 我奇怪了,不是說肉體躺在床上嗎?

[那天摩西回來了...我在他腦中,看到你在村子口呢!..不過,我得等胖子走開了..]

那巫女不再焦急問...行嗎行嗎,明知不行嘛！噗

二人也只能聊聊天，她在見機行事, 看施啥詭計...

[我們有緣嗎? 怎能隨便找傳人?] 我隨便問道，

好像, 鬼故事的遊魂野鬼, 都能隨便街上抓人上身一樣, 不知啥邏輯!
可是, 這不是關鍵鑰匙!

[只要能跟我溝通便可以...這也是少有...] 她欲言又止,不願意說個明白..!

又來玩故弄玄虛嗎? 難道,她沒想過...人家不會好奇問麼? 也不先想個說法!
縱使,不能說真, 隨便瞎騙假的自圓其說, 不也有個交代嘛! 不明不白的, 誰要當她替身來!
若真當了她替身, 還不一樣沒秘密了! 我都服她了! 她心智跟我們不一樣了!噗

[你不怕摩西生氣嗎? 你不疼他嗎?]

[嘖! 我替他留住你呢!有啥不好!本來你當巫女了,便能永遠跟他一起了...]

[當初,巫女的存在,也為跟五兄弟配上..只是,後來都散夥了,都不受管了..]

[摩西,難得繼承了正統血裔,配上巫女..不就好了!] 這項是重點麼? 她急着說

她感覺自己做的都合理呀！那眼睛突然發光了，

眼珠子滴溜溜的亂轉，還是死心不息...

[他有正統血裔?]

[是! 你不知道? 聖女說是難得...五兄弟六姊妹中的正統血裔！]

[正統又如何？] 這我好奇了,

這都千百年了吧! 族人也四分五裂了,還正統不正統的!

[正統,便有正統的力量呢!]

[這是聖女讓我看守你的緣故! 讓你不要打擾他了!] 她這是故意讓我知道的了!

[聖女是什麼人,能告訴我嗎?] 此刻,反勾起對聖女的好奇了!

她才是一切謎團的關鍵人物呢! 那把開啟謎之門的鎖匙!

千年來, 她們經歷過什麼, 何來移民,何來聖約,...她們的起源,甚至於她們來自哪個星際坐標?!

她們並沒當我們是蟲子呢! 非要捻死蟲子不可呢!

這是跟一般男性編劇的科幻電影不同! 縱然得雨果獎,男人的科幻故事全是帶毀滅性..!

男性思維常常脫不了...以強大壓弱小，強權是王道...更無道理可言！
末了, 又是拿起機關槍,手榴彈的話事! 大不了換把雷射槍,激光劍, 拯救地球云云! 噗
誰的科技強，誰的政府強，誰便是主牢，便不讓小數人說話，更莫說消滅異見,不讓異族生存了...!
毀滅，毀滅，毀滅完...再重建，重建完，倒頭來再毀滅! 自帶毀滅程式!..

顯現,聖女思維是不同! 只因為,她們較高等超脫嗎? 也沒這般簡單吧?!
那她們移居來地球，跟人類和平共存的真正原因呢?

可是,那巫女突然在我眼前消失了,連特技音效也沒一下...我都莞爾了!噗

燃燒的蠟燭熄滅前,都有嗤的一聲...因為,空氣振動不同了

她卻消失得毫無預兆, 無聲無色的...! 證明,她不存在空氣中?

是那比她更高靈力的聖女, 讓她突然消失吧!

她們雖說是巫女, 卻還需要下蠱, 練巫唸咒嗎?

什麼苗蠱,降頭...那些,只不過她們教人類的掩眼法吧?

最早, 故意誤導人類一些皮毛的生化方法...便能長久掩飾與眾不同,隱藏族群的超強力量吧!

摩西嘉措,他有正統的血裔, 正統的力量!?

我離開膠囊了..像一條毛毛蟲破繭了..

我終於,明白膠囊不是日本人發明呢! 是源自溫暖的桶繭！大自然才是最偉大的發明家！

那溫暖的膠囊，溫馨的夢，讓我吃了幸福安眠藥一樣，一眠精神百倍，如脫胎換骨之感?

我知道那非一般的機場膠囊！

....

鍵，手霍來霍去，

我進了升降機，看來是感應按鍵，手霍來霍去，卻也沒動？這是需要刷卡或驗證吧？！

還好，我生活在現代，人類貼近他們科技了..

若一百年前，或許我真在升降機罰站或做啥秀逗行為呢！

我只能退出來，走回自己膠囊...食物飲品全放在桌上了

原來，這層也有公眾休息室呢！有不少公眾空間，他們六人都在這樓層呢

我們都被刻意鎖在一層？

他們找我打招呼了，我微笑的喊了句[早安～]

[不早了!傍晚了...他們該可以了!] 那老大靠在椅子,

[啊!我睡了一夜一日...?] 我訝異道,我有這麼好睡嗎?

我好久沒戴手表，連手機也沒用了.真不知時間了！

[他們調了你的睡眠時間吧！] 天明抬起頭看我，微笑說道，

他在看筆記本..他笑笑的,看來是沒惡意的揭穿..我早晚都知道的事?!

[這就是為何..永遠互不信任的原因！睡眠也能殺人於無形！]

[我都不敢睡膠囊呢...都自備睡袋..!] 昨天,說看升旗的愛國中年說道,

他臉上透出明顯的疲憊，頻頻打着呵欠,伸了個大大的懶腰,看來睡得不太好...

[也是!你是國家機關的人!先幹掉你! 嘿嘿!] 那老大打趣說道,他在剝着花生吃

[咱們平頭百姓怕啥呢！每回,我都睡膠囊！精神百倍呢!平生不作虧心事！誰要花功夫害我來！]

老大精神抖擻的, 跟昨天判若兩人，不可同日而言了...

昨兒,那睡眠不足的黑眼圈, 彎腰駝背,悶悶不樂的頹喪樣,一掃而空了

[哼! 幹掉我,你們便是叛國! 看你們找誰領大粽子！] 那愛國漢不滿挑釁的冷哼道，

他不只愛國，他是國家機關的人？！

[你叫林木? ＨＫ的林木？] 那愛國漢轉而看我問

他睡得不好，卻仍然雙眼炯炯有神，挑起眼尾，意味深長地打量我

我不知該否回應，可是當我在猶疑之際，已完全落在他眼中，

頓時,他老練而銳利的眼神, 藏著一股殺氣般，不懷好意的看我，

他灌了一口啤酒，冷哼了一下[你工作單位,不知你到這了吧！跟邪魔外道混上哦！]

我嚇得噤若寒蟬, 咬著唇,手緊張的攥起衫袋來...

他是犀利的人，我也不知他有什麼意圖來..！

我闖禍了嗎? 昨兒,不該報上真實名字來?

[你是港人？酷！] 年青人舉起啤酒朝我酷了一句

他也在用筆記本, 我偷瞥了一眼, 他只是在打遊戲...

[哼！酷啥！他們是暴徒呢！人人得而誅之！] 那愛國漢暴躁的哼道

[他們就是酷！吹哨者不就說了！一個健康的社會不該只有一種聲音。]

年青人反唇相譏, 不忿道[這是普世價值！]

[普啥普! 普你阿麼!? 我只知普天之下莫非黃土!] 那愛國漢粗暴的大聲斥責，看來動肝火了

[李是黨的光榮，黨國菁英！不要拿暴徒比！] 他以粗聲大嗓來霸屏

臉紅脖子粗的，一把花生殼的扔到年青人身上叱喝 [乳臭未乾！你懂啥！只會按鍵盤罷！]

[不接受國家控管，便是叛國罪！] 他怒目相向,不只扔花生,還舉起拳頭作勢恐嚇的...

[不讓人說話會死人的！壓制言論由是社會的最大災難！]

[惟有改變，才可望終結人禍！] 年青人也一副誓不低頭，絕不相讓的

兩男人還在激烈爭辯中，劍拔弩張的...卻沒一個人去阻止！

天明和另一個女生，他們只顧盯着筆記本，懶得理他們爭啥了

老大也只冷眼旁觀剝花生,掃走身上的花生米殼便算了

我早被那一句林木嚇得魂不附體, 想閃人了...剛想轉身退出,

....

天明和另一個女生，他們只顧盯着筆記本，懶得理他們爭啥了

老大也只冷眼旁觀剝花生,掃走身上的花生米殼便算了

我早被那一句林木嚇得魂不附體了,想閃人了...剛想轉身退出,

又來了個女生，她擋在休息室門口, 把頭探進來, 喊起人來 [大史,來幫扛一下桶裝水!]

她的頭往走廊外撇一撇, 笑咪咪的一逕地瞅著那愛國漢, 眼角風情無限,大送秋波...

那大史也沒推卻，連忙起來，還大力水手般, 裝酷的舉起單手秀一下肌肉來，

他囂張的拍拍那拗起如小山丘的二頭肌道:[又一次證明這才是王道呢!,]

[唷！爺受女生歡迎呢！] 他一副得意洋洋的瞅向其他男生道，

這很易猜,除了一名是科學家, 其他人都是不同範疇的專家吧,

只有那大史..是國家機關的人

大史，是個身材粗壯的愛國中年人，穿著件皮夾克，

這兒，也只有他一人抽煙，走過我身旁，渾身煙味的..

大史一出去,我繃緊的神經便放鬆下來, 不自覺的輕輕呼了一下

可是,他沒出去一會...走廊外面便乒乒乓乓的,還帶幾聲刻意壓低了的吆喝聲;

隨之還有重物擲地聲"呯”,伴隨着痛苦的哼哼唧唧...

眾人快步走出一察究竟...只看見兩名漢子齊齊摔跤倒在地上,

一個狗屎吃的被制服住，伏在地下,失去知覺了...

一個躺在地上,氣喘如牛,幾近淹淹一息的卻仍然臂膀緊緊勾實對方脖頸不放，

讓那狗屎吃的動彈不得，只能被他制服於臂下，搏鬥後雙雙癱倒在地!

剛才,那喊大史出來的女生，只冷冷一副事不關己的，

雙手抱胸靠在自動門旁，明顯作壁上觀的,

最後的倒地聲響, 是她在自動門前晃手, 讓門打開了..請大家聽見跑出來,

[怎!又失控了!!] 那戴眼鏡的老大托一托眼鏡先炸道

[大史,誰讓你多事呢！活該！] 他踢了一下那伏在地下狗屎吃的男人道，

看來,老大早就猜到大史被騙出來偷襲...他卻默不作聲，只等看好戲的！

他一副幸災樂禍的，還輕力踢了大史一腳

可是，躺在地下淹淹一息的是虯髯客呢！我一瞥見便摀住驚叫，

慌忙扶他起來，可是他身子有夠沉的，只能抬起他臂膀，

他昏倒了,滿頭大汗,嘴唇發白..臉色都白了..

他們合力托起虯髯客，他真夠沉呢，還要兩個男人左右一起拖着他走...

他昏迷了,雙腳無力下垂,被軟軟的拖地下了

他們扛到沒人的膠囊躺去, 我還不知他睡哪膠囊呢...

又是老大先說話了[讓他休息...好好休息便可以了..]

眾人也是一副見怪不怪的,但天明還是跟我說了[這回...看來嚴重..好生看顧他...]

[...我們必須跟巫女們先離開...]

[她們也在休息了..她們啥時走,我們便必須跟着走...這是約定..]

他們解釋道,我只能點點頭...

[那...那個人..是死了,暈了啊?] 我忽想起,真不想弄個兇案的!

[沒事!他死不了..就是失憶罷了!] 老大賊笑,他插上褲袋 [誰讓他多事！活該！哈]

[哎唷～爺受女生歡迎嘛！] 那年青人打趣笑道，他們全笑得彎腰...

[這兒最牛的是黑科技！飲水機都接上雪山了,他還不知道!有夠鱉！] 老大爆笑，他兩肩笑得抖震，

[大史負責對我們團的監視工作..行動都得讓他參予! 不會弄死他呢！]

剛才,喊他出去的女生,她冷冷道 [他屬國家地球防務安全部！]

[我們剛到門邊, 他一問起你, 摩西便打眼色,讓我喊他出去...就是摩西也虛弱...]

[哦...] 我只點點頭...腦子只充斥”他有異能” 四個大字

他會讓人失憶? 我忽打哆嗦了

。。。。

眾人散去，剩下我看着躺在膠囊的他...那個摩西嘉措！

我替他蓋好被子，也沒什麼事..

我在托着下巴，等著他醒來...

半晚過去, 他們折回來了，大概是夜了...他們待白天走吧！

這回有個陌生男人，有氣無力的被他們攙扶來...這兒不只十個人！

那男人的臉腫脹得厲害，不只有被重型急救儀器壓得紫紫青青的瘀塊，

腫起出血斑點的瘀青，是曾經全身凝血不足的痕跡...

一個早就衰竭的人，在經歷急救，到麻木急救下及無效醫療的折磨下...

胸膛壓迫下，肋骨也被壓斷，必有七孔流血，甚至血從鼻胃管流出、糞便流出、

電擊也經常造成皮膚3 度灼傷，胸部灼紅成一片甚至燒焦黑炭。

早就不只全身和四肢血管爆破的瘀血斑點了。

這只是我的皮毛知識，也是一個舊同學醫生，在舊生聚會說的...

「急救壓下去，病人肋骨斷裂也是我心碎的聲音」如果是你，會想被這樣救活嗎？

可知道，真正的急救是什麼光景？病人在經歷急救後，又會有那些不舒服？

許多病患被急救到七孔流血，肋骨全斷，肛門口鬆了，病床上到處都是糞尿，

空氣中充滿血腥與排泄的味道，「我們稱為死亡的氣味。」

同樣，這陌生人帶着死亡的氣味...

我知道他是誰，他無力的強撐着，也要來找摩西...他瞥見摩西昏迷床上了

他們拉張椅子來,攙扶他坐下，他坐在膠囊前, 其餘人都立在後面，安靜的讓他說話了...

他慢動作緩緩坐下時, 胸前突然出現「啪」的一聲，繼而出現脊椎癱軟,無力狀態..

我聽見那一聲「啪」也不禁吃驚哆嗦!

在後面跟來的白袍女生, 連忙替他即場診斷，隨即說明

[沒事！只是常見的肌肉撕裂傷「胸大肌斷裂」急性創傷後遺，弄個小手術,半年可康復]

她便是那略施小計，暗算大史的女生，這回，她穿著白袍，看來她是一名醫生了

我以為那男人是來道謝的...卻沒想到...

他雖臉容腫脹, 衣衫下的骨架子卻是輕飄飄, 如一副燒焦的骷髏骨..

他看向我們眾人，雖氣若游絲,卻悲憤萬分道 [你們不是上帝! ...]

[若不能再返回工作崗位,不能再擁抱家人...我重活也沒意義...!] 他悲痛哀哉

那份無奈就別說了，他悲憤交加，痛心疾首，五內俱裂的仰天悲鳴。

我驚訝的看他，旋即想想，他也有道理...人生自古誰無死？留取丹心照汗青！

自古人生在世，誰沒有一死呢？與其悲嘆孤苦伶仃，不如爲國捐軀，死得其所？！

從小, 接受黨教育，接受國家栽培，忠於國家民族，忠肝義膽，真正有血性的男兒漢！

也是這份＂忠＂ 讓他被挑選了吧？！ 可是他血淚交和，悲憤咳血[ 咳..咳...我不想復活！]

他流着血淚,咳咯着血,枯槁得十根指甲都烏黑了, 輕飄飄孤寂詭異的存在...

後面，眾人皆默不作聲...

老大先說話了，他挺拔的站出來, 像主持會議一樣,

他清了一下喉嚨說道: [我是這代聖約的執行人之一, 我來直接說明白吧!]

[當然,我明白你們都有萬般嘆喟! 但我只負責挑選和執行...這是我們的工作...]

[至於你...何去何從,這交給另外的同事負責了!他們在山下等待着]

老大向女醫生說 [他這情況不能下山吧？...可是,我們必須遵守約定..!]

女醫生說[沒事,我替他打針...半天路程而已,讓他們在山腳接應]

那男人卻是萬念俱灰的,抱頭任他們擺佈了...
對他來說,這是痛苦的,連死也沒自由了...!
死了,也得挖起來,為黨效忠...！

。。。。

2月15日 更新了,謝謝觀看 2月14 情人節快樂
補充# 983
昨日,只更新2帖, 因為..迷茫呀...哀傷!
今早, 一覺醒來, 茅塞頓開之感!

我告訴自己, 我是女人, 我要寫跟男人不一樣的!
我要寫自己喜歡的! 我不要因為男人慣寫乜, 我便逼自己寫乜!
他們都很會寫科幻..蟲子什麼的,咁到底他們想講乜呢?!
少年時代連續煲了幾年科幻電影,小說漫畫,多不勝數!
近年流行的也不少...從來沒斷過

補充# 983
當娛樂性太氾濫...係會反芻,有少少想嘔了...若沒大格局, 自己都不想寫了..
但今早,靈光一閃...! 此故事完全原創! 雖文筆粗淺, , 多多包涵了!

2月14日總結:

人生自古誰無死？留取丹心照汗青。
對他來說,這是痛苦的,連死也沒自由了...!
死了,也得挖起來,為黨效忠...！
....

眾人也跟我正式道別, 問我要否跟他們下山...

我搖搖頭的, 我看見他們背影, 忽然無比寒慄,

他們投在走廊牆上長長的影子,帶來的恐懼感...他們更像一隊外太空來的殺手...

本來,以為他們該是好人...可是,我不知道了,我消化不了...

罵人不得好死,死不安寧...果真是最惡毒的詛咒!

我眼淚悄悄爬下來...卻仍然要隱藏那眼淚, 趕緊抹掉,不能讓人識穿..

不然,怕被咆哮,被手槍指着腦門 [不接受國家控管,便是叛國...云云]

我也很貪生怕死呢! 還沒被逼到置生死於度外的境地...

他們離開後,摩西手指一動向我示意的...

我連忙過去握上他手,他動手指表示..他聽到了他們說的,他只是不願理會了

我問道 [你要水,要什麼嗎?]

他仍然閉上眼睛, 微微的搖了手指..表示不用, 他的模樣跟電力用盡的機械人也差不多了..

大概, 連張開眼的電力也沒了, 我秀逗想..難道,他要吃電芯,抑或叉電?

我秀逗笑了, 他也跟着微笑一下...這是心有靈犀?

他那長長的眼睛, 垂下的濃密眼睫毛...跟着微笑,很漂亮的抖動,

我撫上他臉, 他半合眼歪著腦袋一副很享受的樣子,又有些像半醉半夢的狀態

我在他臉上輕啄一下,他很享受呢...鑽到我懷裡又睡去了..

就這樣一夜過去...我早就推開他,讓他自己睡去..

到了第三天...蹲下來觀察他,就像生物課觀察的..

[他是等解剖臨死前的青蛙？還是等破繭而出的蝴蝶呢？] ..

他該有生命跡象吧?! 有鼻息,有心跳脈搏..全都整齊啊!

我鼓臉的嘟噥 [喂~你別顧睡嘛...快起來煮飯呢!] 啃着那乾巴巴的乾粑粑,都快流下眼淚了

他笑了,張開眼睛...勉力的撐起來,

我高興得振臂歡呼 [耶~好嘢！外星人復活來了！有人煮飯了！] 歡天喜地的扶他,

[你光想人侍候你！] 他沒好氣的，我鼓臉應道[我就是等人侍候好吃懶做的廢柴嘛！]

他笑道[你知道就好！哈]

[哼!我要回家啦！我回家去有人煮我吃呢！我不要留這鬼地方，還遭人嫌呢！]我跺腳嗔道

本來，我也只是撒嬌，可是我竟真的哭了...感覺好委屈嘛！

又不是我要來的！還不是你們兩兄弟綁架我了！

我索性抓破臉，放狠話叫嚷[我要回家了！愛回家! 馬上，立刻！轉台！]

我被激怒了,又來火了...

可是，這膠囊房，除了一桌子，啥東西都沒得砸！有夠氣人的！

外星人果然比我們聰明？啥東西都不放「極簡主義」發脾氣都無得擲了

他也笑了，他是知道我想啥的...還一直不認！

他握着我想扔東西的手，哄我道[哪有嫌棄你呢！]

原以為, 隨她開玩笑, 小小的甜蜜暗示, 卻沒想到她不愛聽...

似烈火烤的麵糊,一沒看準火侯,便焦了...說翻面便翻面..忒的小氣呢!

他下巴抵着我, 有一種浪漫叫做“當你下巴抵著我額頭”有這麼甜嗎?

是的！他好喜歡這樣抵着我啊..甜到化不開的感覺

[有！]我把頭偏一邊去不看他,故意撒氣..

[無呢...] [有啊！]

[我煮飯...煮一世你食..我都願,只是終究留不住你...] 他輕描淡寫的,卻禁不住傷感了..

他緊緊攥着她手, 已經不捨了,日後...更不知怎放手了

[若一生一世...不夠,我可讓聖女...把我倆靈魂放一起...永遠都一起...]

他吞着喉結說着大膽的構想, 他在想...或許,永遠這概念,便能留住她!

我小時候,不常說要永遠嗎! 長大了,知道沒可能了...!?

可是,他是外星人...他說這是有可能的！我驚訝的眼睛睜得大大看他

這又是什麼神秘的潘朵拉盒子？

他們的盒子都好恐怖...打開了往往只有戰爭,災難, 疾病,禍害等

讓原本寧靜的世界, 動盪不安, 慌亂無助,甚至屍橫遍野

....

[聖女掌管精神靈力...只要把我倆的靈魂注在輪迴壇中封印,便可以...] 他連忙又說明白,

他在想着如何把複雜的原理, 三言兩語說明白...
當是宗教輪迴的, 卻好像更玄了... 雖然,也是他們千年前的老作習作...
但經人類四海弘揚, 傳頌傳教, 早就老作到玄之又玄,又玉皇大帝,又皇母娘娘,又孟婆湯...
連他們都服了人類的創作能力了...

中世紀的黑暗時代, 讓人類的科技, 猝然停頓, 沒突破樽頸位...

但人類無止境的貪婪,霸道,獨裁...猶如宇宙黑洞一樣...
實在是一群太恐怖的生物了!

當初, 祖先只能略施小計, 讓他們停下腳步,自我封閉...
讓人類的科技一時三刻跟不上, 對其他外星生物沒威脅力...
可是,人類腦子的創作細胞，感官藝術，聰明詭計...仍然沒停步的,堪稱宇宙第一了

[原理是...人有肉體,靈魂...肉體會衰敗,會死亡,會消耗殆盡...]

[可是,靈魂不會! 可重覆使用! 只要沒消失！只要有一種力量能抓住,盛載...那就是壇..我們的儀器!]

[而這儀器... ]

[咱族的女子已擁有抓住的能力了...可是盛載的器皿..沒法用自己腦子,只能另外找器皿了!
人類! 就是我們祖宗發現最好的盛載器皿!]

[我們最早,停留來此的...也不光只這緣故...] 他停頓了,又不說了

我愣了半晌,聽得傻掉了..傻愣愣的, 我也沒這麼蠢..不是聽不明白,只是慌了!

他是說..外星聖女,只為人類的腦子而來? 把我們的腦子當器皿?

我只想起...那些一套套漂亮的餐盤缽碗, 這缽子放蜜餞,那碟子放水果...

他在察看我神色...知道我慌了,他沒有鑽進我腦子的能力,卻有其他能力...

我不想被他洗記憶,或什麼...,只得假裝鎮定,別大驚小怪的...

[那男人...那男人是怎復活？能告訴我嗎? 怎你也昏倒了? ]

[那男人的肉體是我替他復活的...但只是肉體罷了! 他的靈魂,則是巫女幫他召回復活!]

[你也有異能?你不是說只有巫女有靈力?] 我感到他的不老實了！如女人抓到男友的小辮子般！

我一直當他是普通人交往,雖然那份神秘感,像魔力吸引我...

[女性繼承精神力量...男性繼承生物力量，...復活肉體是生物能量] 他耐心的再說明

[可是,他很痛苦...] 我感到那人的痛苦, 我也一絲絲痛苦.

人生的無奈, 無力感, 一絲絲捉不到的冰冷...
政治,國家,甚至比冰冷的宇宙,更冰冷...
誰說宇宙一定最冰冷呢?!

[當然..他連內臟都早被摘去了...餘生只徒剩痛苦..]

[那你還幹這勾當!?] 我也皺眉了..這太過份了吧!

[沒法子!這是聖約! 他們早就知道秘密,巫女的秘密...只能交易了!我們人口也剩太少了,不能再戰鬥..]

[巫女是人類吧?那天天找我的是小女孩吧!?她卻被當器皿..承載你們的靈力?抑或靈魂!?]

[她一樣不願意了!她一樣很痛苦!] 我惱了,我沒法假裝...

我推開他了,我眼睛紅了...

[你們只為了器皿...折磨多少人啊?!] 我大聲怒嚷, 我跟那男人一樣憤怒了

[不! 不只為器皿!.. 族人一樣要生存呢!] 他急道,他怕失去她...

縱使,她終究離開,但不可是此時!

他在考慮要否用力量定住她, 但身體太虛弱, 用完...又得休息恢復...

他對住她...簡直是千頭萬緒了, 還想煮飯呢! 讓她先吃飽再說吧...!

她不是找人煮飯,要吃熱飯嗎? 男人總要如阿拉丁神燈...才能留住女人呢！
他也莞爾了! 跟所有星球的雄性一樣...這便是雌性交配定律! 大自然的定律!
蜘蛛還在交配時，吃掉公呢！歹命呢！

這外星人偶像劇, 夠惡搞的! 喂~外星人都要開飯啦! 這才夠真實,好不好!

若不吃人間煙火,駛鬼移民咩! 隨便活都得啦!

[要不先吃飯? 我去煮飯?] 那個傻外星人,他真夠秀逗!

[你傻的嗎? 還煮啥飯! 我嬲緊啊! 鬧緊交啊! 不懂嗎?!] 我真被他弄得啼笑皆非!

[先吃飽...再嬲過...再鬧過...] 他拉我進升降機了

我被他氣得七孔生煙!

沒想到虯髯客一進去，升降機便動了..

他們的科技，還是比我們先進一點...連刷卡,指紋,眼瞳,口氣，任何人體識別都不用..

升降機是靠什麼自動識別？難道靠體味，體溫，種族嗎？還真夠神奇！

[那升降機...靠什麼識別? 我用不了呢...] 我只能又嘟嘴問

我都好識裝蒜..又哭又笑,發惱完,又撒嬌...國技變臉都無我快!
之唔係, 我係女人嘛！ 噗

[先吃飯...再帶你去弄..] 他笑了,只要她留下來便好了

。。。。

不是講笑的, 我足足吃掉一桶米飯,差點連飯桶也想吃下肚, 飯桶吃飯桶..噗

他讓我穿上外衣, 再次帶我進升降機, 這回,卻是另一種新的高速感覺, 絕不是大樹往上的高度了!

而是往地心下的墜力, 我們在密封的升降機廂子, 感到身邊起風的“嗖”的高速感...

直超越地球, 所有地底海底的建築了, 身子雖沒搖晃, 可還是感到急停的微微墜感

升降機門打開了,這回..讓我更目定口呆了!! 這就是規模龐大的一個太空基地堡壘!

那超時空的震撼感! Ｏ～ＯＭＧ！我血液要跟着拔地飛升了！

耳邊差沒來個《2001太空漫遊》那名垂青史的交響樂罷了,卻沒想到..

我腦中一念,整層空間便悠揚起...那洋溢着生命的澎湃和激情! Also Sprach Zarathustra ！！

人如飄浮在空中. 那個超凡脫俗、拔地飛升的境界..

[你喜歡這曲？] 他指向瀰漫空中的交響樂笑問道 , 我驚喜的抿着唇點頭,

旋即, 又轉了悠揚的藍色多惱河！哈 ，他再比一比, 眼神瞟道: 你腦子轉得挺快嘛!

[聖母挺喜歡你！她歡迎你呢！] 他笑笑說

我詫異，有點驚愕的...聖母？聖母不是人嗎？別告訴我...她是一台超級電腦？

[當然,她不是電腦! 但她把一切連接上筆記日誌中了, 包括對你的喜惡度... ]

[儀器便隨着聖母腦中思想, 喜惡度來接待客人了...甚至可讓有威脅的人,馬上窒息!]

[只要關掉空氣調節,如此簡單!哈] 他戲謔說道..

他在說着生死大事,卻像說着要熱咖啡,或要冰淇淋一般...我不禁一陣寒意激靈!

他以為我冷了..[阿咪總把溫度調低...] 所以,他先讓我穿上大衣來!...

[儀器的名字,聖母總是親暱的喊她作阿咪斤,親妹妹的意思...我們則喊她阿咪..]

[聖母讓外面族人...自由生活, 隨便跟漢人嫁娶同化..早就管不到,只能撒手不管了,隨他們去!]

[可是,我有點不同...我擁有五兄弟六姊妹的正統血裔,, 人類說的嫡血..]

[我自小便跟着聖女長大...學習祖先的事情..]

....

他帶我走出升降機平台, 走下平台樓梯...

從升降機平台,走下只是幾級樓梯罷了...這太空站設計是一個巨大的圓環堡壘!

樓梯還可一直往下伸延, 一層又一層的迴旋走下去, 層層疊疊沒有盡頭般..

只是我們沒往下走了..就在升降機平台,步下幾級樓梯的這層...

圓環四周空無一物, 圓圈中間是中空, 不管向上看,向下看...還有許多層的...

我抬頭往上面看,數之不盡似的樓層, 就像置身在一個巨大的煙囪內部一樣。

俯頭往下面看,更恐怖了..無底深淵, 無底地洞的...

我忽想到,這不就是圓筒型的樓宇設計? 噗! 而我們在中間樓層的圓天井..

向上看,向下看還有許多層...,圓筒的中央 ,抬頭黑漆漆..不知是天空,抑或混沌了

只是,這太空站堡壘, 規模更宏偉,更高科技,更科幻吧!

四周是看似白色塑膠,卻不知何物料, 沒一點金屬...是看起來很輕盈的物料!

但別告訴我, 塑膠也能飛上天,也能承受穿越大氣層壓力!?

美俄早就放棄可重覆使用的穿梭機計劃了, 剩下中美兩國只一次性的載人飛船,

目前, 運送航天員到達太空, 並安全返回的航天器, 全只一次性使用。

主要有三種構型的載人飛船，即單艙型、雙艙型和三艙型。

每次太空人能平安回來,已是萬幸了!

不必說深奧的物理, 太空艙製造原理了，只說人類身體，能否承受宇宙航行吧！

宇宙中的物料，人體係最脆弱！

過不了人體這關，什麼超越時空，宇宙穿梭，皆是白講！

實在,霍金怎樣神，他也過不了自己身體一關...只餘理念，空談一場！包括那些三體理論！

在開始發射的過程中，由於重力加速,可能會對太空人造成一定的傷害,

在這種高壓力下一般人的身體會出現缺氧，昏厥，內出血等情況

每回飛行,太空人必須做好為國捐軀的心理準備!

長期飛行影響是肌肉萎縮及骨骼退化、紅血球減少、免疫系統衰弱。液體流動重置

這是關鍵！人類的體液在真空的情況下，從體內大量流出，或被加熱到沸騰。

失重狀態的太空人產生「月球臉」似的外觀，多不勝數的狀況...

除非,如所有科幻故事中，不可或缺的凍肉艙，但弄到了嗎？超市雪到變黑的殭屍肉，都不受歡迎啦！

太空環境裡，有著不同來源的放射線，有些來自太陽，稱為太陽風；

從宇宙深處傳來，稱為宇宙線。太陽輻射，宇宙射線，穿透性超強，難以防護，

另外還有太陽耀斑及日冕拋出的高能粒子，頻繁而不斷的太陽風暴,

目前,地球的宇宙飛船是根本承受不了的，即便是那種比較先進的超厚鋁板，

也不能夠達到有效的防護，依然會給人體造成很嚴重的身體威脅。

那些誇張的星球大戰,拯救地球...目前,只能說是堅離地城,望梅止渴 !

縱是NASA, 也不得不偶然發表吹噓一下, 精神上滿足宇宙之王的征服欲...

不然, 數以千計科學家生計沒著落, 更不要說沒撥款了..! 搵食艱難呀!

....

眼前,這白色塑膠的巨型圓環水泡餅! 不能小覷! 深不見底的科技步伐!

這四周看似白色塑膠物料, 實在又是超強的黑科技之一了

他們的身體，也一定比人類強壯！

我們走在圓環的圓周邊沿, 圓筒中央是深不見底的深淵,

雖看不到了...但我推測下面是藏了太空船之類的

他帶我走到圓環的邊沿, 四周原本空無一物的, 卻只要他腳步所到之處...便隨即一根根圓柱升起,

他走過了,不作留停...那一根根半身圓柱便又徐徐降下...全自動感應化,

我有點明白了! 我們二人,就像一對小螞蟻,走在一個圓環狀的超級電腦版上...

他停下了,正等着圓柱升上...那半身高度的圓柱升上來了,他把我手放上面..

我手指感到微微刺痛,正想縮手...卻已完成了 ,我看一下手掌,無名指微微滲出血滴來

[以後..你的血,你的血脈都可使用升降機了] 他微微笑道

用血液,用基因來作識別? [不用每回刺手吧?] 我看着那第一滴血問道

可是, 我看他也沒有呢! 就是直截了當, 升降機便動了,也沒任何按鍵 !

故那些外人，必須隨巫女進出, 離開...甚至被鎖在一層也得接受了!

[傻呢! 她不光靠那滴血來識別...是透過那滴血來認知!]

[感應你腦子,你想吃飯...便送你到餐廳, 你受傷流血了,便馬上送你去醫療層...]

[我要把你加入我家族群中,讓你使用升降機...讓你享有我的權利,她便自動送我來這層了...]

[剛我不只把你加入我的家族,是把你所有血脈都加入了...] 他撫上我無名指

這就是黑科技? 人類認知範圍外的科技，令人匪夷所思的科技產品!

他帶我走近中央通空的圓井...往下看那黑咚咚的萬丈深淵, 我有點害怕的,

人湊近了,還感覺地底冒風,呼呼呼的風力蠻勁呢! 猶如下面便是浩瀚宇宙了

“看前面那黑咚咚，定是那賊巢穴?

他緊緊拖着我 [別怕...來..我說故事你聽] 讓我大着膽子俯下身,探頭察看一會...

下面黑咚咚,混沌盤古一樣! 下面呼呼的氣流, 讓人頭髮飄揚,腳底生風，渾身冰涼!

[這兒便是太極了...] 他自己也笑了,這開場白..太逗了吧!

在如此科幻的環境,卻說着武俠故事的...?

[這太空站設計,是太極兩儀...我們在太極圓周,下面是兩球傳送儀器, 傳送儀及太空艙...]

[咱們來...不只為了器皿...而是我們...]

[我們誠心誠意...來找地球人...配..對..結合] 他難為情的說着,

本來要說配種, 還好在最後一秒想到更適合的詞語,硬生生改了..

[咱們人口剩不多，太近親了，前期是智商，靈力，體能倍數的高速發展，

可是,後來有些血緣病,基因缺憾...甚至近親去到一個程度是完全不能進行輸血手術了...]

[直到開始有人發狂..說是渴血症...祖宗只能找個徹底根治的辦法...]

[這個計劃名稱就是太極! ]

[出發到地球的傳送艙上有十一名年青皇族及數十名隨從,包括執行者,科學家,航天員...]

[這巨大基地,只靠數十人建成呢! 他們能力是否厲害!]

他說到這兒, 指着四周, 驕傲燦爛的笑容...

Dido -Here With Me (Roswell 15th anniversary youtube)

I didn't hear you leave,我沒聽見你離去
I wonder how am I still here,我很好奇自己為何還在這裡
I don't want to move a thing,我不想動
it might change my memory因為可能會改寫記憶

Oh I am what I am,Oh 我就是這樣的人
I'll do what I want,我會任性而為
but I can't hide但我無法躲藏

◎I won't go,我不會走
I won't sleep,我沒法入睡
I can't breathe,我不能呼吸
until you're resting here with me除非你陪我在此安歇
I won't leave,我不會離去
I can't hide,我無法躲藏
I can not be,我不可能存在
until you're resting here with me除非你陪我在此安歇

I don't want to call my friends,我不想呼喊我的朋友
they might wake me from this dream因為他們會把我從美夢喚醒
And I can't leave this bed, risk forgetting all that's been
我不會冒著忘記所有美好的事物而離開這張床

2月15日總結

[我煮飯...煮一世你食..我都願,只是終究留不住你...]

[這個計劃名稱就是太極! ]
[出發到地球的傳送艙上有十一名年青皇族及數十名隨從,包括執行者,科學家,航天員...]

#992 Dido -Here With Me 加了首歌
(Roswell 15th anniversary youtube) 眨眼15年了!
小時候看的,浪漫到爆! 來自星星的你, 都係抄佢, 包括我?!噗
被浪漫的外星人綁架了...我的潛意識哦!
加了兩句"皇族",係一種懷念! 哈~ 型到爆炸!

男人們腦中的外星人都係侵侵...侵略者,侵略了地球女人呢!噗
女人們腦中的外星人都係浪漫...浪漫的,帶你愛到上外太空!噗

....

古代,太極的詮釋是某些未知的數學結構，某些未知的物理意義!

無極>太極>陰陽二氣>五行之氣>萬物和人類。

現代科學認為宇宙大爆炸之前是一種無中心、無邊際的混沌狀態。沒有極限可言。

古人稱 無極＂無盡之中復無無盡。無極复無無極，

天地開闢之前，它已經存在了無限的時間，而且會永恆地存在下去，空間上它也是無限的，

不局限於任何具體的區域。因此稱作無極。在宇宙演化的角度,使用無極一詞。

無極就是混沌!

太極是指宇宙最原始的狀態，出現於陰陽未分的混沌時期，無極之後，而後形成萬物，宇宙的本源。

太極中的太就是「大大」，也就是比大還要大，因為無法描述這個大，所以中間加一點，

太就是宇宙！

極就是高點! 極, 在古代的意思是「脊」，也就是最高點，山脊最高點，無法看透，無限遠。

[太極生兩儀，是我們的儀器！] 他在說明古人的宇宙論, 跟置身在這超科幻基地的關係...

[經過宇宙航行，再從太空艙傳送登陸，陸地最高點...]

[這兒,人置身其中...你以為是在圓形內...似圓柱煙囪管吧?!`]

[實在, 我們只是置身八角形內的圓形..八角形,八個方向... 「天、地、水、火、雷、風、山、澤」。

是八個系統, 操控基地,甚至傳送儀...從八面升上來的圓柱子! ]

《周易》的每一卦形代表一定的事物。

乾代表天，坤代表地，巽代表風，震代表雷，

坎代表水，離代表火，艮代表山，兌代表澤。

千百年來, 利用周易八卦的卦位，成功計算出行星坐標的...大有人在！

在近代中，當時在法國做勞工時年僅二十七歲的劉子華，他不依靠牛頓的萬有引力定律，

去預測太陽系的第十顆行星。劉子華並不是憑空設想，他發現太陽系的各星體與八卦的卦位 ，

存在着對應關係。他依據這個關係，利用天文參數進行計算，

證明出每一對應卦位所屬星體的平均軌道速度和密度均分別為一個密值。

經過反覆運算，劉子華終於算出了這第十顆行星的平均軌道運行速度為每秒二公里，

密度為每立方厘米0.424克，離太陽的平均距離為74億公里，

劉子華把自己的預測，寫成了題為"八卦宇宙論與現代天文"的論文，交給了法國巴黎大學，作為考取博士學位的論文。
論文獲得了一致的讚賞，1938年正式授予劉子華法國國家博士學位。

....

[你覺得他聰明嗎？] 摩西笑問,他意有深味的笑

劉子華，近代強國著名的天文學家、易學家，稱利用易學結合天文學創造「八卦宇宙論」，

推測出所謂的太陽系第十大行星「木王星」聞名。

他的博士論文《八卦宇宙論與現代天文——日月之胎時地位——一顆新行星的預測》

晚年，他被委任為人民政府參事室參事

他的論文,大概內容...

太陽系各星體與八卦卦位存在著對應關係，每一卦位所屬星體的平均軌道速度和密度，

均分別為一個密值，所有主要星球運行速度加在一起，稱為「中心動力」，即為太極，

此說他稱為「太極中心說」。他也認為星體也有男、女配偶關係，

太陽配火星，月球配金星，木星配土星，冥王星配海王星，

至於天王星有一顆待發現的配偶，為第十大行星，他稱之為「木王星」，

推算出該星距太陽約74億公里，公轉周期約為800年，平均軌道運行速度為每秒2公里，

密度為每立方厘米0.424克

雖也遭來許多天文學家，帶酸的以「欺世盜名」來形容駁斥他：

「……任何一個在大學裏讀物理或數學的學生都會明白，像八卦那樣的東西，

連一個運動方程式都沒有，是絕不可能用來發現什麼新的行星的。」

可是，我相信他呢！從我少年讀物理，便當他是大名鼎鼎的神人一樣了！

也是因為他，讓我早明白...我們民族的偉大，並不只限於文房四寶，古代四大發明啦！

這麼聰明，出類拔萃的人，還要問? 神人也!

我猛點頭的,待摩西說下去...他說的太有趣了!

他帶我到了新領域! 我們並不只活在枯燥的朝九晚五, 加班OT, 樓價股價呢!

[他是我們族人！懂麼...哈] 摩西開懷大笑道

[地球的配偶星配哪顆行星, 你明白吧!...劉早知道,他只是不道明白..!]

[我喜歡你讀過物理呢!] 他燦爛的笑容,

他都知道我的事情?

他們的超級儀器，甚至可同步..感測我腦子在想着哪首交響樂呢...!

她們往儀器注入了...神秘靈力嗎?

我想起小時候...那個他帶我..到古老的教堂,認識古老的八芒星

彷如,上輩子,上世紀的浪漫史...!

如今,這一世...這個他帶我...到古老的基地,認識古老的八卦星

他們帶領我一步步認識...這神奇世界,甚至是浩瀚宇宙

我算是不枉此生,無負生命了!?

....

眼前,這男人摩西嘉措, 他興奮的跟我分享說着..他們族群的遠古故事

剛好,我成了他的愛情故事中女主角，他一副興奮難言的...

實在,我不用問他,我知道...我是他交往的第一個女生..

我比他更有戀愛經驗, 卻也一樣手足無措, 連該投入多少,我也拿捻不準...

他說得對,我終究會離去...

[我從基地的日誌，讀到祖先的文獻，族人是奉行精英淘汰制!]

[曾經也奉行過"狼文化" 歸納兩點, 絕不退縮，集體意識！]

他們是宇宙中強悍的斯巴達人？ 不是陰柔的母系社會嗎？

他又偶爾, 慫樣子的探看我神色,非要得到我的微笑...才放心的說下去

每個嬰兒出生,必經生死門, 生死門內一天一夜，無吃無喝。

孤獨的一天一夜，沒擁抱，沒安撫，沒奶水...祖母會進入生死門，抱出成功存活的嬰兒，

只有當嬰兒無恙抱出生死門，被陽光照耀，才能真正成為族人一份子。

舉行成人禮前，若沒精神靈力，也沒身體力量...便又淘汰...

在汰弱留強的制度下，傾向近親結合，力量是陪數增加...

祖先就是貪圖超級能力，而不斷近親繁衍...力量雖強，卻導致大規模的基因缺憾。

後來,只能展開太空計劃了, 這太空艙的負責人就是聖女！

她要保證...皇族跟地球人結合，後代仍然繼承力量，不能中斷...

她的任務，是突破基因缺憾，又能把力量傳下去...

她親自挑選了地球女子,利用壇來把靈力傳給她們...就是巫女!

然後,讓她們跟五兄弟結合... 甚至,只想把後代帶回娘家星球...

事與願違，基因缺憾的問題解決了，又輪到男女結合問題了...！

甚至是白族張家一樣,另起爐灶...進入了男權社會。

也有始料未及的一些事 ,在建造這太空站時，其中兩名皇族男女私奔了...

他們子女也成了..人類傳說有超級能力的吸血鬼了!

他們身體冰冷，病態的渴求鮮血，甚至許多病徵...

納西族, 創世記的..五兄弟,六姊妹便是皇族十一人!

他們的事情，全原原本本記錄下來...兄妹本不能婚配，而利恩兄妹婚配了，產生了穢氣。
穢氣污染了天地日月山川，引發了滔天洪水，洪水淹沒了大地，滅絕了人類,

只有善良的崇忍利恩,因神指點，躲在牛皮筏中逃過此劫難。
此後崇忍利恩娶回天女襯恆褒白。
他倆生下三個兒子，長子就成了藏族的祖先，次子成為納西的祖先，老三成為白族的祖先。

苗族，彝族，白族，其他民族，都有相若的創世神話...
總之，整個計劃早就散夥，四分五裂了。

但不管發生什麼了，七巫女的慣例,一直沿下來...失去一個又補上一個，.

她們只能等待，跟擁有嫡血的皇族男子結合，就像備胎一樣,

聖母還是一樣管束巫女，一樣轉載她們的靈力...

就是偶然情況，張家藏起了某巫女的壇，她們上天下地找遍，也找不到...

自此，聖母就更小心翼翼的管束巫女，亦把巫女的壇藏起了!

....

我嘩然 [ 嘩! 勁啊! Twilight ! 有無咁浪漫啊!]

吸血鬼日記 The Vampire ？我覺得太誇張了吧!

當年,風靡萬千少女的《吸血新世紀》...

還好,我不愛吸血鬼, 我好專一的! 我只愛外星人! 噗,

少女偶像，多如繁星，爆過銀河系! 好快又過期! 我算專一了!

天上謎音說: 只限我七個男角, 不能再多了!
今期,不能再玩了...真係會崩! 收不到科了! 嘿嘿～嘿，偷笑中

等下期再玩了! 下期換個女孩,再玩殘那些吸血鬼!..
不知從何時開始，「吸血鬼必帥」已經成為定律和必要！
因此下期亦不能俗免，男女主角都養眼非常! 噗

下期女孩吃著奶嘴應道: [我可以考慮下收兵, 但千萬不要玩猿人襲地球呀! 我也好怕金剛呢!
還有不准有蝙蝠俠呀! 今日新聞話...疫症源頭係武漢實驗室抓了有疫症的蝙蝠呢! ]

啊哈～想笑死人咩！ 我笑到眼淚水都標...笑到肚痛！

被這突如其來的像ＣＷ神劇一樣的情節弄懵。

[你想把我弄成白癡嗎？] 我喪笑不停，笑到眼有淚光！

他也傻笑了, 感覺說太多,反而不真實了? ［乜有真實過咩？！哈］

笑到玉龍山反轉，反轉再反轉，在地底基地笑到反轉呢！

。。。。